[{"id":"1","name":"C\u00edrkevn\u00ed restituce","description":"N\u00e1vrh umo\u017enil navr\u00e1tit c\u00edrkv\u00edm a n\u00e1bo\u017eensk\u00fdm spole\u010dnostem \u010d\u00e1st majetku, o kter\u00fd p\u0159i\u0161ly v obdob\u00ed 1948-1990. Z\u00e1rove\u0148 bude prob\u00edhat p\u0159echodn\u00e9 obdob\u00ed, b\u011bhem kter\u00e9ho se bude sni\u017eovat c\u00edrkv\u00edm p\u0159\u00edsp\u011bvek od st\u00e1tu. Od roku 2030 by m\u011bly b\u00fdt c\u00edrkve zcela nez\u00e1visl\u00e9 na st\u00e1tu. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh napravuje majetkov\u00e9 k\u0159ivdy, podle odp\u016frc\u016f c\u00edrkve nemaj\u00ed na majetek pr\u00e1vn\u00ed n\u00e1rok a zp\u016fsob jeho navracen\u00ed je netransparentn\u00ed.","question":"Hlasoval\/a bych pro majetkov\u00e9 vyrovn\u00e1n\u00ed s c\u00edrkvemi.","order":"1","id_division":"56326","id_document":"580"},{"id":"2","name":"Zru\u0161en\u00ed sKarty","description":"N\u00e1vrh m\u00e1 zru\u0161it Kartu soci\u00e1ln\u00edch syst\u00e9m\u016f a s n\u00ed spojen\u00fd bankovn\u00ed \u00fa\u010det, kam jsou zas\u00edl\u00e1ny soci\u00e1ln\u00ed d\u00e1vky dr\u017eitele. Podle zast\u00e1nc\u016f zru\u0161en\u00ed sKarta zt\u011b\u017euje p\u0159\u00edstup dr\u017eitele k pen\u011bz\u016fm, hroz\u00ed zneu\u017eit\u00ed ochrany osobn\u00edch \u00fadaj\u016f a zv\u00fdhod\u0148uje \u010ceskou spo\u0159itelnu, kter\u00e1 karty vyd\u00e1v\u00e1, podle odp\u016frc\u016f zru\u0161en\u00ed sKarta zefektiv\u0148uje syst\u00e9m v\u00fdplaty soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek.","question":"Hlasoval\/a bych pro zru\u0161en\u00ed sKarty.","order":"2","id_division":"58180","id_document":"913"},{"id":"3","name":"Omezen\u00ed imunity z\u00e1konod\u00e1rc\u016f","description":"N\u00e1vrh omezil trestn\u011bpr\u00e1vn\u00ed imunitu poslanc\u016f a \u00fastavn\u00edch soudc\u016f na dobu trv\u00e1n\u00ed mand\u00e1tu. Podle zast\u00e1nc\u016f sn\u00ed\u017eil p\u0159\u00edli\u0161 vysokou m\u00edru imunity v \u010cR na \u00farove\u0148 obvyklou v jin\u00fdch zem\u00edch, podle odp\u016frc\u016f m\u016f\u017ee po omezen\u00ed imunity hrozit \u0161ikana \u00fastavn\u00edch \u010dinitel\u016f ze strany jejich politick\u00fdch odp\u016frc\u016f prost\u0159ednictv\u00edm policie a justice.","question":"Hlasoval\/a bych pro omezen\u00ed imunity z\u00e1konod\u00e1rc\u016f na dobu trv\u00e1n\u00ed mand\u00e1tu.","order":"3","id_division":"57397","id_document":"710"},{"id":"4","name":"Zaveden\u00ed p\u0159\u00edm\u00e9 volby prezidenta","description":"N\u00e1vrh nahradil dosavadn\u00ed nep\u0159\u00edmou volbu prezidenta Parlamentem za p\u0159\u00edmou volbu ob\u010dany dvoukolov\u00fdm v\u011bt\u0161inov\u00fdm syst\u00e9mem. Podle zast\u00e1nc\u016f p\u0159\u00edm\u00e1 volba zvy\u0161uje z\u00e1jem ob\u010dan\u016f o politiku, podle odp\u016frc\u016f d\u00e1v\u00e1 prezidentovi p\u0159\u00edli\u0161 silnou legitimitu, a t\u00edm p\u00e1dem m\u016f\u017ee v\u00e9st k \u010dast\u011bj\u0161\u00edm konflikt\u016fm prezidenta a vl\u00e1dy.","question":"Hlasoval\/a bych pro p\u0159\u00edmou volbu prezidenta.","order":"4","id_division":"56012","id_document":"613"},{"id":"5","name":"Zru\u0161en\u00ed regula\u010dn\u00edch poplatk\u016f","description":"N\u00e1vrh m\u011bl zru\u0161it zdravotnick\u00e9 regula\u010dn\u00ed poplatky za n\u00e1v\u0161t\u011bvu u l\u00e9ka\u0159e, vyd\u00e1n\u00ed l\u00e9\u010diva, poskytnut\u00ed pohotovostn\u00ed slu\u017eby a pobyt v nemocnici. Podle zast\u00e1nc\u016f zru\u0161en\u00ed regula\u010dn\u00ed poplatky odporuj\u00ed pr\u00e1vu ob\u010dan\u016f na bezplatnou zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di na z\u00e1klad\u011b ve\u0159ejn\u00e9ho zdravotn\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed, podle odp\u016frc\u016f zru\u0161en\u00ed sni\u017euj\u00ed pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed v syst\u00e9mu zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de.","question":"Hlasoval\/a bych pro zru\u0161en\u00ed regula\u010dn\u00edch poplatk\u016f.","order":"5","id_division":"52506","id_document":"9"},{"id":"6","name":"Regulace spot\u0159ebitelsk\u00e9ho \u00fav\u011bru","description":"N\u00e1vrh m\u011bl mimo jin\u00e9 zav\u00e9st maxim\u00e1ln\u00ed v\u00fd\u0161i ro\u010dn\u00ed procentn\u00ed sazby n\u00e1klad\u016f na spot\u0159ebitelsk\u00fd \u00fav\u011br a omezit v\u00fd\u0161i smluvn\u00edch pokut za prodlen\u00ed p\u0159i jeho spl\u00e1cen\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f by sn\u00ed\u017eil riziko ohro\u017een\u00ed chudobou v d\u016fsledku nespl\u00e1cen\u00ed spot\u0159ebitelsk\u00fdch \u00fav\u011br\u016f, podle odp\u016frc\u016f by se jednalo o nep\u0159im\u011b\u0159en\u00fd z\u00e1sah do svobody podnik\u00e1n\u00ed.","question":"Hlasoval\/a bych pro v\u011bt\u0161\u00ed regulaci spot\u0159ebitelsk\u00fdch \u00fav\u011br\u016f.","order":"6","id_division":"53121","id_document":"78"},{"id":"7","name":"Odebr\u00e1n\u00ed mand\u00e1tu z\u00e1konod\u00e1rce soudem","description":"N\u00e1vrh m\u011bl mimo jin\u00e9 d\u00e1t Nejvy\u0161\u0161\u00edmu spr\u00e1vn\u00edmu soudu mo\u017enost rozhodnout o ztr\u00e1t\u011b mand\u00e1tu z\u00e1konod\u00e1rce. Podle zast\u00e1nc\u016f by omezil \"p\u0159eb\u011bhlictv\u00ed\" z\u00e1konod\u00e1rc\u016f (tzn. zm\u011bnu \u010dlenstv\u00ed v poslaneck\u00e9m \u010di sen\u00e1torsk\u00e9m klubu b\u011bhem funk\u010dn\u00edho obdob\u00ed), podle odp\u016frc\u016f by se jednalo o nep\u0159im\u011b\u0159en\u00fd z\u00e1sah do svobodn\u00e9ho v\u00fdkonu mand\u00e1tu poslance \u010di sen\u00e1tora.","question":"Hlasoval\/a bych pro mo\u017enost odebrat mand\u00e1t poslance \u010di sen\u00e1tora soudem.","order":"7","id_division":"57607","id_document":"640"},{"id":"8","name":"Zaveden\u00ed zdan\u011bn\u00ed loteri\u00ed","description":"N\u00e1vrh mimo jin\u00e9 zru\u0161il odvody z provozu loteri\u00ed na ve\u0159ejn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00e9 \u00fa\u010dely a zavedl zdan\u011bn\u00ed loteri\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f byl syst\u00e9m odvod\u016f na ve\u0159ejn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00e9 \u00fa\u010dely netransparentn\u00ed, tak\u017ee odvody se \u010dasto vracely zp\u011bt provozovatel\u016fm loteri\u00ed, podle odp\u016frc\u016f do\u0161lo k existen\u010dn\u00edmu ohro\u017een\u00ed n\u011bkter\u00fdch ve\u0159ejn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00fdch projekt\u016f.","question":"Hlasoval\/a bych pro zdan\u011bn\u00ed loteri\u00ed.","order":"8","id_division":"55396","id_document":"473"},{"id":"9","name":"V\u011bt\u0161\u00ed kontrola ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek","description":"N\u00e1vrh mimo jin\u00e9 sn\u00ed\u017eil finan\u010dn\u00ed limit, nad n\u00edm\u017e ve\u0159ejn\u00e1 zak\u00e1zka podl\u00e9h\u00e1 p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed kontrole, a zavedl povinnost zve\u0159ej\u0148ovat dokumentaci a dal\u0161\u00ed informace ok ve\u0159ejn\u00e9 zak\u00e1zce. Podle zast\u00e1nc\u016f sn\u00ed\u017eil riziko korupce, podle odp\u016frc\u016f p\u0159edstavuje n\u00e1r\u016fst administrativn\u00edch n\u00e1klad\u016f pro zadavatele ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek.","question":"Hlasoval\/a bych pro v\u011bt\u0161\u00ed regulaci ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek.","order":"9","id_division":"52608","id_document":"370"},{"id":"10","name":"Zaveden\u00ed snaz\u0161\u00edho vyvlastn\u011bn\u00ed","description":"N\u00e1vrh mimo jin\u00e9 zru\u0161il minim\u00e1ln\u00ed v\u00fd\u0161i n\u00e1hrady za pozemek vyvlastn\u011bn\u00fd st\u00e1tem. Nov\u011b se n\u00e1hrada odvozuje od skute\u010dn\u00e9ho stavu u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed pozemku v dob\u011b ocen\u011bn\u00ed. D\u00e1le prodlu\u017eil lh\u016ftu pro z\u00edsk\u00e1n\u00ed pozemku dohodou p\u0159ed vyvlastn\u011bn\u00edm. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh usnadnil v\u00fdstavbu infrastruktury (nap\u0159. d\u00e1lnic), podle odp\u016frc\u016f p\u0159edstavuje nep\u0159im\u011b\u0159en\u00fd z\u00e1sah do vlastnick\u00fdch pr\u00e1v ob\u010dan\u016f.","question":"Hlasoval\/a bych pro zjednodu\u0161en\u00ed vyvlast\u0148ov\u00e1n\u00ed pozemk\u016f.","order":"10","id_division":"56619","id_document":"683"},{"id":"11","name":"Omezen\u00ed anonymn\u00edch akci\u00ed","description":"N\u00e1vrh zavedl pro spole\u010dnosti s akciemi na majitele (anonymn\u00ed akcie) povinnost p\u0159ev\u00e9st je na neanonymn\u00ed akcie, nebo je ulo\u017eit p\u0159edepsan\u00fdm zp\u016fsobem, aby policie a justice mohly odkr\u00fdt vlastnickou strukturu spole\u010dnosti p\u0159i vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed trestn\u00e9 \u010dinnosti. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh sn\u00ed\u017eil riziko korupce, podle odp\u016frc\u016f p\u0159edstavuje nep\u0159im\u011b\u0159en\u00fd z\u00e1sah do vlastnick\u00fdch pr\u00e1v a svobody podnik\u00e1n\u00ed.","question":"Hlasoval\/a bych pro omezen\u00ed anonymn\u00edch akc\u00ed.","order":"11","id_division":"57516","id_document":"715"},{"id":"12","name":"Z\u00e1kaz zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed plat\u016f a odm\u011bn","description":"N\u00e1vrh m\u011bl zak\u00e1zat poskytov\u00e1n\u00ed informac\u00ed o platech a odm\u011bn\u00e1ch ve\u0159ejn\u00fdch \u010dinitel\u016f. Podle zast\u00e1nc\u016f by z\u00e1kaz poskytov\u00e1n\u00ed t\u011bchto informac\u00ed chr\u00e1nil soukrom\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch \u010dinitel\u016f, podle odp\u016frc\u016f by zv\u00fd\u0161il riziko korupce.","question":"Hlasoval\/a bych pro z\u00e1kaz zve\u0159ej\u0148ovat platy ve\u0159ejn\u00fdch \u010dinitel\u016f.","order":"12","id_division":"54228","id_document":"408"},{"id":"13","name":"Legalizace l\u00e9\u010debn\u00e9ho konop\u00ed","description":"N\u00e1vrh p\u0159edlo\u017een\u00fd z\u00e1stupci v\u0161ech sn\u011bmovn\u00edch stran umo\u017enila prodej konop\u00ed v l\u00e9k\u00e1rn\u00e1ch pro osoby trp\u00edc\u00ed ur\u010dit\u00fdmi t\u011b\u017ek\u00fdmi chorobami (rakovina, roztrou\u0161en\u00e1 skler\u00f3za, Parkinsonova choroba atd.). Firmy mohou nov\u011b z\u00edskat \u010dasov\u011b omezenou licenci na p\u011bstov\u00e1n\u00ed l\u00e9\u010debn\u00e9ho konop\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh pom\u016f\u017ee pacient\u016fm s t\u011b\u017ek\u00fdmi chorobami, podle odp\u016frc\u016f zvy\u0161uje riziko neleg\u00e1ln\u00edho \u0161\u00ed\u0159en\u00ed drog.","question":"Hlasoval\/a bych pro legalizaci l\u00e9\u010debn\u00e9ho konop\u00ed.","order":"13","id_division":"56985","id_document":"590"},{"id":"14","name":"Odlo\u017een\u00ed \u00fa\u010dinnosti slu\u017eebn\u00edho z\u00e1kona","description":"N\u00e1vrh odlo\u017eil nabyt\u00ed \u00fa\u010dinnosti slu\u017eebn\u00edho z\u00e1kona, kter\u00fd vymezuje pr\u00e1va a povinnosti \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f a chr\u00e1n\u00ed je p\u0159ed politick\u00fdm tlakem, na rok 2015. Podle zast\u00e1nc\u016f odlo\u017een\u00ed \u00fa\u010dinnosti je slu\u017eebn\u00ed z\u00e1kon zastaral\u00fd a je t\u0159eba vytvo\u0159it nov\u00fd z\u00e1kon o \u00fa\u0159edn\u00edc\u00edch, podle odp\u016frc\u016f odlo\u017een\u00ed \u00fa\u010dinnosti by okam\u017eit\u00e1 \u00fa\u010dinnost slu\u017eebn\u00edho z\u00e1kona sn\u00ed\u017eila riziko korupce.","question":"Hlasoval\/a bych pro odlo\u017een\u00ed \u00fa\u010dinnosti slu\u017eebn\u00edho z\u00e1kona.","order":"14","id_division":"54460","id_document":"457"},{"id":"15","name":"Zru\u0161en\u00ed poplatk\u016f za zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed ovzdu\u0161\u00ed","description":"N\u00e1vrh mimo jin\u00e9 zru\u0161il dosavadn\u00ed poplatky za zne\u010di\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed ovzdu\u0161\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f zru\u0161en\u00ed poplatk\u016f za zne\u010di\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed ovzdu\u0161\u00ed tyto poplatky omezuj\u00ed hospod\u00e1\u0159sk\u00fd r\u016fst, podle odp\u016frc\u016f zru\u0161en\u00ed tyto poplatky pom\u00e1haj\u00ed chr\u00e1nit \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.","question":"Hlasoval\/a bych pro ru\u0161en\u00ed poplatk\u016f za zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed ovzdu\u0161\u00ed.","order":"15","id_division":"55604","id_document":"449"},{"id":"16","name":"Zaveden\u00ed finan\u010dn\u00ed \u00fastavy","description":"N\u00e1vrh m\u011bl mimo jin\u00e9 omezit tvorbu v\u00fddaj\u016f st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu v n\u00e1vaznosti na v\u00fd\u0161i ve\u0159ejn\u00e9ho dluhu. D\u00e1le m\u011bl z\u0159\u00eddit N\u00e1rodn\u00ed rozpo\u010dtovou radu, kter\u00e1 by hodnotila dodr\u017eov\u00e1n\u00ed rozpo\u010dtov\u00fdch pravidel. Podle zast\u00e1nc\u016f by n\u00e1vrh pomohl zabr\u00e1nit nadm\u011brn\u00e9mu zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed st\u00e1tu, podle odp\u016frc\u016f by p\u0159\u00edli\u0161 omezoval mo\u017enosti vl\u00e1dy v hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 politice.","question":"Hlasoval\/a bych pro z\u00e1kon o rozpo\u010dtov\u00e9 odpov\u011bdnosti.","order":"16","id_division":"57238","id_document":"821"},{"id":"17","name":"Zaveden\u00ed z\u00e1kazu pobytu","description":"N\u00e1vrh mimo jin\u00e9 zavedl z\u00e1kaz pobytu jako\u017eto nov\u00fd druh trestu za p\u0159estupek, zejm\u00e9na za naru\u0161ov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00e9ho po\u0159\u00e1dku. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh pom\u016f\u017ee sn\u00ed\u017eit kriminalitu, podle odp\u016frc\u016f odporuje pr\u00e1vu ob\u010dan\u016f na svobodu pohybu a z d\u016fvodu komplikovan\u00fdch podm\u00ednek pro uplatn\u011bn\u00ed je v praxi nepou\u017eiteln\u00e1.","question":"Hlasoval\/a bych pro zaveden\u00ed trestu z\u00e1kazu pobytu.","order":"17","id_division":"55731","id_document":"431"},{"id":"18","name":"Zv\u00fd\u0161en\u00ed doln\u00ed sazby DPH","description":"N\u00e1vrh zv\u00fd\u0161il doln\u00ed sazbu dan\u011b z p\u0159idan\u00e9 hodnoty z 10 % na 14 %. Horn\u00ed sazbu ponechala na 20 %. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh pom\u016f\u017ee sn\u00ed\u017eit schodky st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu, podle odp\u016frc\u016f vede ke zv\u00fd\u0161en\u00ed cen a sn\u00ed\u017een\u00ed \u017eivotn\u00ed \u00farovn\u011b ob\u010dan\u016f.","question":"Hlasoval\/a bych pro zv\u00fd\u0161en\u00ed doln\u00ed sazby DPH z 10 % na 14 %.","order":"18","id_division":"54157","id_document":"377"},{"id":"19","name":"Roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed pravomoc\u00ed NK\u00da","description":"N\u00e1vrh m\u011bl mimo jin\u00e9 roz\u0161\u00ed\u0159it pravomoci Nejvy\u0161\u0161\u00edho kontroln\u00edho \u00fa\u0159adu na obce, kraje a spole\u010dnosti s majetkovou \u00fa\u010dast\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy. Podle zast\u00e1nc\u016f by sn\u00ed\u017eil riziko korupce, podle odp\u016frc\u016f by zv\u00fd\u0161il administrativn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e pro kontrolovan\u00e9 instituce.","question":"Hlasoval\/a bych pro roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed pravomoc\u00ed NK\u00da.","order":"19","id_division":"56243","id_document":"351"},{"id":"20","name":"Schv\u00e1len\u00ed zahrani\u010dn\u00edch mis\u00ed arm\u00e1dy","description":"N\u00e1vrh na p\u016fsoben\u00ed sil ministerstva obrany v zahrani\u010dn\u00edch operac\u00edch v letech 2013 a 2014 mimo jin\u00e9 po\u010d\u00edt\u00e1 s postupn\u00fdm sni\u017eov\u00e1n\u00edm po\u010dtu \u010desk\u00fdch voj\u00e1k\u016f v Afghanist\u00e1nu, s \u00fa\u010dast\u00ed nejv\u00fd\u0161e jednotek osob na mis\u00edch v Kosovu, Bosn\u011b a Hercegovin\u011b a v Egypt\u011b a se zapojen\u00edm do protipir\u00e1tsk\u00fdch operac\u00ed na pob\u0159e\u017e\u00ed Som\u00e1lska a do ochrany vzdu\u0161n\u00e9ho prostoru Islandu.","question":"Hlasoval\/a bych pro n\u00e1vrh p\u016fsoben\u00ed sil ministerstva obrany v zahrani\u010dn\u00edch operac\u00edch.","order":"20","id_division":"55996","id_document":"698"},{"id":"21","name":"Zaveden\u00ed nadstandardu zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de","description":"N\u00e1vrh mimo jin\u00e9 zavedl standard a nadstandard zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de, p\u0159i\u010dem\u017e nadstandardn\u00ed p\u00e9\u010di si pacienti hrad\u00ed sami. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh vede k \u00faspo\u0159e finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f v syst\u00e9mu zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de, podle odp\u016frc\u016f odporuje pr\u00e1vu ob\u010dan\u016f na bezplatnou zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di na z\u00e1klad\u011b ve\u0159ejn\u00e9ho zdravotn\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed.","question":"Hlasoval\/a bych pro mo\u017enost p\u0159ipl\u00e1cet si za nadstandardn\u00ed p\u00e9\u010di.","order":"21","id_division":"54250","id_document":"409"},{"id":"22","name":"Zaveden\u00ed celost\u00e1tn\u00edho referenda","description":"N\u00e1vrh m\u011bl umo\u017enit kon\u00e1n\u00ed celost\u00e1tn\u00edho referenda, kter\u00e9 by mohla navrhnout skupina z\u00e1konod\u00e1rc\u016f, vl\u00e1da nebo ob\u010dan\u00e9 pomoc\u00ed petice. Rozhodnut\u00ed p\u0159ijat\u00e9 referendem by bylo pr\u00e1vn\u011b z\u00e1vazn\u00e9. Podle zast\u00e1nc\u016f by n\u00e1vrh zv\u00fd\u0161il mo\u017enost ob\u010dan\u016f zapojit se do politick\u00e9 procesu, podle odp\u016frc\u016f by mohl v\u00e9st k p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed populistick\u00fdch n\u00e1vrh\u016f.","question":"Hlasoval\/a bych pro mo\u017enost vyps\u00e1n\u00ed celost\u00e1tn\u00edho referenda.","order":"22","id_division":"55672","id_document":"520"},{"id":"23","name":"Zaveden\u00ed progresivn\u00edho zdan\u011bn\u00ed","description":"N\u00e1vrh m\u011bl zv\u00fd\u0161it tzv. progresi zdan\u011bn\u00ed p\u0159\u00edjm\u016f (tedy vy\u0161\u0161\u00ed sazbu dan\u011b na vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edjmy) zaveden\u00edm n\u011bkolika p\u00e1sem sazby dan\u011b. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrhu je progresivn\u011bj\u0161\u00ed zdan\u011bn\u00ed spravedliv\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e sou\u010dasn\u00e9 m\u00e9n\u011b progresivn\u00ed zdan\u011bn\u00ed, podle odp\u016frc\u016f je tomu naopak.","question":"Hlasoval\/a bych pro vy\u0161\u0161\u00ed progresi zdan\u011bn\u00ed.","order":"23","id_division":"54529","id_document":"339"},{"id":"24","name":"Ocen\u011bn\u00ed protikomunistick\u00e9ho odboje","description":"N\u00e1vrh d\u00e1v\u00e1 mimo jin\u00e9 \u00fa\u010dastn\u00edk\u016fm protikomunistick\u00e9ho odboje mo\u017enost z\u00edskat pen\u011b\u017en\u00ed od\u0161kodn\u011bn\u00ed a postaven\u00ed v\u00e1le\u010dn\u00fdch veter\u00e1n\u016f. D\u00e1le popisuje formy odboje a odporu. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrhu m\u00e1 spole\u010dnost mor\u00e1ln\u00ed povinnost ocenit \u00fa\u010dastn\u00edky protikomunistick\u00e9ho odboje, podle odp\u016frc\u016f tomu tak nen\u00ed.","question":"Hlasoval\/a bych pro v\u011bt\u0161\u00ed ocen\u011bn\u00ed protikomunistick\u00e9ho odboje.","order":"24","id_division":"53844","id_document":"204"},{"id":"25","name":"Zru\u0161en\u00ed neziskov\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed","description":"N\u00e1vrh zru\u0161il mo\u017enost z\u0159izovat ve\u0159ejn\u00e1 neziskov\u00e1 \u00fastavn\u00ed zdravotnick\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed. P\u016fvodn\u011b m\u011bla vzniknout s\u00ed\u0165 takov\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed (p\u0159edev\u0161\u00edm nemocnic) z\u0159izovan\u00fdch zejm\u00e9na st\u00e1tem, kraji a obcemi. Podle zast\u00e1nc\u016f zru\u0161en\u00ed \u0161lo o z\u00e1sah do pravomoc\u00ed obc\u00ed a kraj\u016f, podle odp\u016frc\u016f zru\u0161en\u00ed by s\u00ed\u0165 neziskov\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed zajistila lep\u0161\u00ed dostupnost zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de.","question":"Hlasoval\/a bych pro zru\u0161en\u00ed z\u00e1kona o neziskov\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch.","order":"25","id_division":"54455","id_document":"262"},{"id":"26","name":"V\u011bt\u0161\u00ed v\u00e1ha \"k\u0159\u00ed\u017ekov\u00e1n\u00ed\" kandid\u00e1t\u016f ve volb\u00e1ch","description":"N\u00e1vrh by usnadnil tzv. \"k\u0159\u00ed\u017ekov\u00e1n\u00ed\" kandid\u00e1t\u016f p\u0159i volb\u00e1ch do Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny. Voli\u010d by mohl ud\u011blit \u0161est preferen\u010dn\u00edch hlas\u016f m\u00edsto \u010dty\u0159 a sn\u00ed\u017eil by se pod\u00edl preferen\u010dn\u00edch hlas\u016f nutn\u00fd pro p\u0159ednostn\u00ed zisk mand\u00e1tu kandid\u00e1tem. Podle zast\u00e1nc\u016f by n\u00e1vrh zv\u011bt\u0161il mo\u017enost voli\u010d\u016f ovlivnit person\u00e1ln\u00edho obsazen\u00ed Parlamentu, podle odp\u016frc\u016f by vedl k v\u011bt\u0161\u00edmu populismu kandid\u00e1t\u016f.","question":"Hlasoval\/a bych pro v\u011bt\u0161\u00ed v\u00e1hu \"k\u0159\u00ed\u017ekov\u00e1n\u00ed\" kandid\u00e1t\u016f ve volb\u00e1ch.","order":"26","id_division":"53351","id_document":"210"},{"id":"27","name":"Zaveden\u00ed druh\u00e9ho pil\u00ed\u0159e d\u016fchodov\u00e9 reformy","description":"N\u00e1vrh mimo jin\u00e9 vytvo\u0159il tzv. druh\u00fd pil\u00ed\u0159 d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu, d\u00edky n\u011bmu\u017e mohou ob\u010dan\u00e9 odv\u00e9st \u010d\u00e1st d\u016fchodov\u00e9ho poji\u0161t\u011bn\u00ed soukrom\u00e9mu penzijn\u00edmu fondu. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh pom\u016f\u017ee zajistit ob\u010dany na st\u00e1\u0159\u00ed, podle odp\u016frc\u016f nen\u00ed zaru\u010deno kladn\u00e9 zhodnocen\u00ed vklad\u016f a m\u016f\u017ee existovat riziko zpronev\u011bry finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f penzijn\u00edmi spole\u010dnostmi.","question":"Hlasoval\/a bych pro vznik tzv. druh\u00e9ho pil\u00ed\u0159e d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu.","order":"27","id_division":"54278","id_document":"412"},{"id":"28","name":"Zm\u011bna rozpo\u010dtov\u00e9ho ur\u010den\u00ed dan\u00ed","description":"N\u00e1vrh mimo jin\u00e9 zm\u011bnil zp\u016fsob p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed dan\u00ed mezi obce a m\u011bsta. Men\u0161\u00ed obce z\u00edsk\u00e1vaj\u00ed oproti p\u0159edchoz\u00edmu stavu v\u00edce finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f na \u00fakor nejv\u011bt\u0161\u00edch m\u011bst. Ta jsou st\u00e1le relativn\u011b zv\u00fdhodn\u011bna, ov\u0161em m\u00e9n\u011b ne\u017e v minulosti. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh pom\u016f\u017ee rozvoji ob\u010dansk\u00e9 inrastruktury na venkov\u011b, podle odp\u016frc\u016f ohroz\u00ed velk\u00e9 investice ve m\u011bstech.","question":"Hlasoval\/a bych pro novelu z\u00e1kona o rozpo\u010dtov\u00e9m ur\u010den\u00ed dan\u00ed.","order":"28","id_division":"56237","id_document":"694"},{"id":"29","name":"Zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed kolkov\u00e1n\u00ed lihu","description":"N\u00e1vrh reaguje na vlnu otrav metanolem v roce 2012. Mimo jin\u00e9 m\u00e1 omezit objem nejvy\u0161\u0161\u00edho povolen\u00e9ho balen\u00ed alkoholu a sn\u00ed\u017eit limit pro zna\u010den\u00ed lahv\u00ed kolkem. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh pom\u00e1h\u00e1 p\u0159i pot\u00edr\u00e1n\u00ed neleg\u00e1ln\u00edho trhu s alkoholem, podle odp\u016frc\u016f p\u0159edstavuje nep\u0159im\u011b\u0159en\u00fd z\u00e1sah do svobody podnik\u00e1n\u00ed a povede ke zv\u00fd\u0161en\u00ed cen alkoholu.","question":"Hlasoval\/a bych pro p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed zna\u010den\u00ed lihu.","order":"29","id_division":"58215","id_document":"939"},{"id":"30","name":"P\u0159izn\u00e1n\u00ed k registrovan\u00e9mu majetku","description":"N\u00e1vrh m\u011bl mimo jin\u00e9 zav\u00e9st povinnost ob\u010dan\u016f podat ozn\u00e1men\u00ed o nabyt\u00ed n\u011bkter\u00fdch druh\u016f majetku s po\u0159izovac\u00ed cenou nad ro\u010dn\u00ed limit (20 milion\u016f korun u nemovitnost\u00ed a 5 milion\u016f korun u cenn\u00fdch pap\u00edr\u016f). Podle zast\u00e1nc\u016f by n\u00e1vrh sn\u00ed\u017eil riziko korupce a da\u0148ov\u00fdch \u00fanik\u016f, podle odp\u016frc\u016f by p\u0159edstavoval nep\u0159im\u011b\u0159en\u00fd z\u00e1sah do soukrom\u00ed a hrozilo by riziko jeho zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed.","question":"Hlasoval\/a bych pro zaveden\u00ed p\u0159izn\u00e1n\u00ed k registrovan\u00e9mu majetku","order":"30","id_division":"55209","id_document":"475"},{"id":"31","name":"Zm\u011bna vymezen\u00ed N\u00e1rodn\u00edho parku \u0160umava","description":"N\u00e1vrh m\u011bl mimo jin\u00e9 zm\u011bnit hranice z\u00f3n ochrany \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed v N\u00e1rodn\u00edm parku \u0160umava, umo\u017enit v\u011bt\u0161\u00ed z\u00e1sahy proti k\u016frovci \u010di usnadnit stavebn\u00ed \u010dinnost a t\u011b\u017ebu d\u0159eva na \u00fazem\u00ed parku. Podle zast\u00e1nc\u016f m\u011bl n\u00e1vrh l\u00e9pe chr\u00e1nit park p\u0159ed k\u016frovcem a pomoci rozvoji obc\u00ed a turistick\u00e9ho ruchu v okol\u00ed parku, podle odp\u016frc\u016f ohro\u017eoval ochranu \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed v parku.","question":"Hlasoval\/a bych pro zm\u011bnu vymezen\u00ed N\u00e1rodn\u00edho parku \u0160umava.","order":"31","id_division":"57763","id_document":"999"},{"id":"33","name":"Ve\u0159ejn\u00e1 slu\u017eba pro nezam\u011bstnan\u00e9","description":"N\u00e1vrh mimo jin\u00e9 umo\u017enil vy\u0159adit z evidence \u00fa\u0159adu pr\u00e1ce nezam\u011bstnan\u00e9, kte\u0159\u00ed odm\u00edtnou bez v\u00e1\u017en\u00fdch d\u016fvod\u016f ve\u0159ejnou slu\u017ebu v rozsahu a\u017e 20 hodin t\u00fddn\u011b a jsou v evidenci \u00fa\u0159adu pr\u00e1ce d\u00e9le ne\u017e dva m\u011bs\u00edce. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrhu je spr\u00e1vn\u00e9 nav\u00e1zat v\u00fdplatu podpory na v\u00fdkon ve\u0159ejn\u00e9 slu\u017eby, podle odp\u016frc\u016f tomu tak nen\u00ed.","question":"Hlasoval\/a bych pro mo\u017enost podm\u00ednit v\u00fdplatu podpory v nezam\u011bstnanosti p\u0159ijet\u00edm ve\u0159ejn\u00e9 slu\u017eby.","order":"33","id_division":"54316","id_document":"373"},{"id":"34","name":"Uchov\u00e1v\u00e1n\u00ed informac\u00ed o elektronick\u00e9 komunikaci ob\u010dan\u016f","description":"N\u00e1vrh mimo jin\u00e9 zavedl povinn\u00e9 uchov\u00e1v\u00e1n\u00ed \u00fadaj\u016f o elektronick\u00e9 komunikaci ob\u010dan\u016f (tzv. data retention) pro pot\u0159eby policie, \u010cNB a nov\u011b tak\u00e9 tajn\u00fdch slu\u017eeb. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh pom\u016f\u017ee v boji proti organizovan\u00e9mu zlo\u010dinu, podle odp\u016frc\u016f p\u0159edstavuje nep\u0159im\u011b\u0159en\u00fd z\u00e1sah do soukrom\u00ed ob\u010dan\u016f.","question":"Hlasoval\/a bych pro zaveden\u00ed plo\u0161n\u00e9ho uchov\u00e1v\u00e1n\u00ed dat (data retention).","order":"34","id_division":"56118","id_document":"615"},{"id":"35","name":"D\u00e1vky pro osoby se zdravotn\u00edm posti\u017een\u00edm","description":"N\u00e1vrh zm\u011bnil syst\u00e9m v\u00fdplaty d\u00e1vek pro osoby se zdravotn\u00edm posti\u017een\u00edm. \u0158ada osob ztratila n\u00e1rok na d\u00e1vky, nebo se jim v\u00fd\u0161e d\u00e1vek sn\u00ed\u017eila. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh p\u0159inesl \u00fasporu finan\u010dn\u00edm prost\u0159edk\u016f a zjednodu\u0161en\u00ed v\u00fdplaty d\u00e1vek, podle odp\u016frc\u016f do\u0161lo k poklesu \u017eivotn\u00ed \u00farovn\u011b \u0159ady osob se zdravotn\u00edm posti\u017een\u00edm.","question":"Hlasoval\/a bych pro zm\u011bnu poskytov\u00e1n\u00ed d\u00e1vek osob\u00e1m se zdravotn\u00edm posti\u017een\u00edm.","order":"35","id_division":"54321","id_document":"374"},{"id":"36","name":"Vyd\u00e1n\u00ed Davida Ratha","description":"Org\u00e1ny \u010dinn\u00e9 v trestn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed po\u017e\u00e1daly Poslaneckou sn\u011bmovnu o vyd\u00e1n\u00ed Davida Ratha tresn\u00edmu st\u00edh\u00e1n\u00ed pot\u00e9, co byl zadr\u017een v souvislosti s podez\u0159en\u00edm z p\u0159ijet\u00ed \u00faplatku, podpl\u00e1cen\u00ed a dal\u0161\u00edch trestn\u00fdch \u010din\u016f.","question":"Hlasoval\/a bych pro vyd\u00e1n\u00ed Davida Ratha trestn\u00edmu st\u00edh\u00e1n\u00ed.","order":"36","id_division":"55929","id_document":""},{"id":"37","name":"Ned\u016fv\u011bra vl\u00e1d\u011b Petra Ne\u010dase","description":"N\u00e1vrh na vysloven\u00ed ned\u016fv\u011bry vl\u00e1d\u011b byl p\u0159edlo\u017een v souvislosti s kontroverzn\u00ed amnesti\u00ed prezidenta V\u00e1clava Klause, kterou podepsal i p\u0159edseda vl\u00e1dy Petr Ne\u010das. Jde o posledn\u00ed z p\u011bti hlasov\u00e1n\u00ed o ned\u016fv\u011b\u0159e vl\u00e1d\u011b Petra Ne\u010dase.","question":"Hlasoval\/a bych pro vysloven\u00ed ned\u016fv\u011bry vl\u00e1d\u011b Petra Ne\u010dase.","order":"37","id_division":"57199","id_document":""},{"id":"38","name":"D\u016fv\u011bra vl\u00e1d\u011b Ji\u0159\u00edho Rusnoka","description":"","question":"Hlasoval\/a bych pro vysloven\u00ed d\u016fv\u011bry vl\u00e1d\u011b J\u00ed\u0159\u00edho Rusnoka.","order":"38","id_division":"58140","id_document":""}]