[{"id":"1","name":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia (sn\u00ed\u017een\u00ed)","description":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia umo\u017e\u0148uj\u00ed nadan\u00fdm d\u011btem l\u00e9pe vyu\u017e\u00edt jejich potenci\u00e1l, na druh\u00e9 stran\u011b ale od\u010derp\u00e1vaj\u00ed tyto d\u011bti ostatn\u00edm \u0161kol\u00e1m, kter\u00e9 se tak propadaj\u00ed pod pr\u016fm\u011br.","question":"Kapacita osmilet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed v kraji by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit."},{"id":"2","name":"Stop slu\u010dov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol","description":"Z ekonomick\u00fdch d\u016fvod\u016f jsou v posledn\u00edch letech \u010dasto spojov\u00e1ny st\u0159edn\u00ed \u0161koly. I p\u0159es potenci\u00e1l \u00faspor je tento proces ov\u0161em \u010dasto kritizov\u00e1n jako nekoncep\u010dn\u00ed.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by se m\u011bly nad\u00e1le slu\u010dovat do v\u011bt\u0161\u00edch celk\u016f."},{"id":"3","name":"Srovn\u00e1vac\u00ed\u00a0testy v 9. t\u0159\u00edd\u011b","description":"V posledn\u00edch letech prob\u00edhaj\u00ed reformy, kter\u00e9 by m\u011bly zaru\u010dit srovnatelnost jednotliv\u00fdch \u0161kol v r\u00e1mci syst\u00e9mu (nap\u0159. st\u00e1tn\u00ed maturity \u010di srovn\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f 5. a 9. t\u0159\u00edd). V t\u00e9to souvislosti se nab\u00edz\u00ed alternativa k sou\u010dasn\u00fdm p\u0159ij\u00edmac\u00edm zkou\u0161k\u00e1m na st\u0159edn\u00ed \u0161koly.","question":"P\u0159ij\u00edmac\u00ed zkou\u0161ky na st\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt nahrazeny plo\u0161n\u00fdmi srovn\u00e1vac\u00edmi testy \u017e\u00e1k\u016f 9. t\u0159\u00edd. "},{"id":"4","name":"O po\u010dtech \u017e\u00e1k\u016f S\u0160 rozhoduje \u0159editel","description":"","question":"Kraj by m\u011bl \u0159editel\u016fm st\u0159edn\u00edch \u0161kol ponechat pravomoc rozhodnout, kolik \u017e\u00e1k\u016f p\u0159ijmou do vyu\u010dovan\u00e9ho oboru. "},{"id":"5","name":"Krit\u00e9ria financov\u00e1n\u00ed S\u0160","description":"Kraje disponuj\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed prost\u0159edk\u016f pro financov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol, tyto prost\u0159edky rozd\u011bluj\u00ed dle vlastn\u00edch pravidel. Po\u010det \u017e\u00e1k\u016f ve \u0161kole je nejl\u00e9pe uchopiteln\u00fdm krit\u00e9riem pro rozd\u011blov\u00e1n\u00ed pen\u011bz. Vedle n\u011bj ale existuj\u00ed i dal\u0161\u00ed faktory, nap\u0159. uplatnitelnost absolvent\u016f na trhu pr\u00e1ce, \u00fasp\u011b\u0161nost p\u0159i p\u0159ij\u00edmac\u00edch zkou\u0161k\u00e1ch na vysok\u00e9 \u0161koly apod.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt financov\u00e1ny podle jin\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed, ne\u017e je po\u010det \u017e\u00e1k\u016f."},{"id":"6","name":"Autobusy nam\u00edsto vlak\u016f","description":"Je b\u011b\u017enou prax\u00ed, \u017ee kraj dopl\u00e1c\u00ed dopravc\u016fm za provoz ztr\u00e1tov\u00fdch dopravn\u00edch spoj\u016f. V p\u0159epo\u010dtu na kilometry ov\u0161em vych\u00e1z\u00ed \u0159\u00e1dov\u011b dr\u00e1\u017e provoz region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic ve srovn\u00e1n\u00ed s autobusy.","question":"Kraj by m\u011bl zredukovat s\u00ed\u0165 region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic a zru\u0161en\u00e9 spoje nahradit autobusy."},{"id":"7","name":"V\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch","description":"Kraj Vyso\u010dina z\u0159izuje formou p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00ed p\u011bt krajsk\u00fdch nemocnic. Na v\u016fli krajsk\u00fdch politik\u016f tak do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry z\u00e1vis\u00ed, zda krajsk\u00e9 nemocnice vyu\u017eij\u00ed nov\u011b uz\u00e1kon\u011bnou mo\u017enost zpoplatnit v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e samotn\u00fdm pacientem.","question":"Pacienti v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159iplatit si za v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e."},{"id":"8","name":"Privatizace nemocnic","description":"","question":"Privatizace alespo\u0148 \u010d\u00e1sti krajsk\u00fdch nemocnic by zv\u00fd\u0161ila efektivitu krajsk\u00e9ho zdravotnictv\u00ed."},{"id":"9","name":"Rodinn\u00e9 pasy (zru\u0161en\u00ed)","description":"Sedm kraj\u016f v \u010cR se \u00fa\u010dastn\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. Projekt je financov\u00e1n \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z fond\u016f EU, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b samotn\u00fdmi kraji. Deklarovan\u00fdm c\u00edlem je podpora rodin s d\u011btmi formou poskytov\u00e1n\u00ed slev.","question":"Kraj Vyso\u010dina by m\u011bl ukon\u010dit financov\u00e1n\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy."},{"id":"10","name":"Nespolupr\u00e1ce s KS\u010cM","description":"","question":"Vadila by mi spolupr\u00e1ce \"moj\u00ed\" strany s KS\u010cM v Rad\u011b\u00a0kraje (\"krajsk\u00e9 vl\u00e1d\u011b\")"},{"id":"11","name":"Stromo\u0159ad\u00ed","description":"V posledn\u00edch letech v\u00fdrazn\u011b ub\u00fdv\u00e1 stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic. Spr\u00e1vci komunikac\u00ed je k\u00e1c\u00ed z d\u016fvodu zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed bezpe\u010dnosti dopravn\u00ed infrastruktury.","question":"Stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na."},{"id":"12","name":"Hromadn\u00e1 doprava vs. automobilov\u00e1","description":"Osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava je dnes naprosto b\u011b\u017en\u00e1, v \u010cR p\u0159ipad\u00e1 jeden osobn\u00ed automobil zhruba na 2,5 \u010dlov\u011bka. P\u0159esto jsou ale s t\u00edmto fenom\u00e9nem spojeny r\u016fzn\u00e9 negativn\u00ed dopady.","question":"Investice do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bly m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed rozvojem infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu. "},{"id":"1","name":"Integrovan\u00fd dopravn\u00ed syst\u00e9m","description":"Kraj Vyso\u010dina dlouhodob\u011b zva\u017eoval vytvo\u0159en\u00ed syst\u00e9mu integrovan\u00e9 dopravy, jak je b\u011b\u017en\u00e9 v ostatn\u00edch kraj\u00edch. Pl\u00e1n byl jako nep\u0159im\u011b\u0159en\u011b n\u00e1kladn\u00fd opu\u0161t\u011bn, p\u0159esto by podle n\u011bkter\u00fdch odborn\u00edk\u016f integrovan\u00fd dopravn\u00ed syst\u00e9m kraji prosp\u011bl.","question":"Kraj Vyso\u010dina by se m\u011bl zab\u00fdvat pl\u00e1nov\u00e1n\u00edm a realizac\u00ed integrovan\u00e9ho dopravn\u00edho syst\u00e9mu. "},{"id":"2","name":"Stipendia na u\u010d\u0148ovsk\u00fdch oborech","description":"Kraj Vyso\u010dina se rozhodl motivovat \u017e\u00e1ky vybran\u00fdch u\u010d\u0148ovsk\u00fdch obor\u016f formou stipendi\u00ed. Do budoucna zva\u017euje roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed programu na \u0161ir\u0161\u00ed \u0161k\u00e1lu obor\u016f.","question":"Kraj by m\u011bl po volb\u00e1ch pokra\u010dovat v ud\u00edlen\u00ed stipendi\u00ed \u017e\u00e1k\u016fm u\u010d\u0148ovsk\u00fdch obor\u016f a d\u00e1le tento projekt roz\u0161i\u0159ovat."},{"id":"3","name":"Stipendia pro \u017e\u00e1ky zem\u011bd\u011blsk\u00fdch obor\u016f","description":"","question":"Kraj by m\u011bl prim\u00e1rn\u011b dotovat studenty zem\u011bd\u011blsk\u00fdch obor\u016f."},{"id":"4","name":"Dotace pro zem\u011bd\u011blstv\u00ed","description":"Zem\u011bd\u011blstv\u00ed m\u00e1 pro Vyso\u010dinu velk\u00fd krajinotvorn\u00fd, kulturn\u00ed i ekonomick\u00fd v\u00fdznam. Kraj vynakl\u00e1d\u00e1 \u010d\u00e1st prost\u0159edk\u016f na podporu lok\u00e1ln\u00edch zem\u011bd\u011blsk\u00fdch produkt\u016f.","question":"Kraj by nem\u011bl zasahovat dota\u010dn\u00edmi programy do rozvoje zem\u011bd\u011blstv\u00ed na Vyso\u010din\u011b."},{"id":"5","name":"Odm\u00edtnut\u00ed \u00falo\u017ei\u0161t\u011b jadern\u00e9ho odpadu","description":"Na Vyso\u010din\u011b jsou vytipov\u00e1ny t\u0159i potenci\u00e1ln\u00ed lokality pro vybudov\u00e1n\u00ed \u00falo\u017ei\u0161t\u011b jadern\u00e9ho programu. Realizace tohoto projektu sice le\u017e\u00ed v dalek\u00e9 budoucnosti (t\u00e9m\u011b\u0159 za 40 let), nicm\u00e9n\u011b postoj krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy je d\u016fle\u017eit\u00fd v diskus\u00edch, kter\u00e9 se vedou ji\u017e dnes.","question":"Na Vyso\u010din\u011b by \u00falo\u017ei\u0161t\u011b jadern\u00e9ho odpadu nem\u011blo vzniknout za \u017e\u00e1dnou cenu."},{"id":"6","name":"Vysok\u00e1 \u0161kola Polytechnick\u00e1 Jihlava","description":"","question":"Kraj by m\u011bl (finan\u010dn\u011b) podporovat Vysokou \u0161kolu polytechnickou Jihlava"}]