{"jc":{"name":"Jiho\u010desk\u00fd kraj","candidate":{"2":{"name":"\u010cSSD","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ji\u0159\u00ed Zimola","3":"Vlasta Bohdalov\u00e1","4":"V\u00edt\u011bzslav Jand\u00e1k","5":"Jan Ml\u00e1dek","6":"Karel Kratochv\u00edle","7":"V\u00e1clav Valhoda","8":"Franti\u0161ek Skl\u00e1\u0159","9":"Anton\u00edn Kr\u00e1k","10":"Petr Podhola","11":"Jarom\u00edr Nov\u00e1k","12":"Ond\u0159ej Vesel\u00fd","13":"Ivan \u0160ulc","14":"Olga Bastlov\u00e1","15":"Jarom\u00edr Sl\u00edva","16":"Josef Vochoska","17":"Jan Dvo\u0159\u00e1k","18":"Petr Bedna\u0159\u00edk","19":"Martin T\u0159e\u0161t\u00edk","20":"Pavel Ounick\u00fd","21":"Rudolf Vejskrab","22":"Pavl\u00edna Glotzov\u00e1","23":"Milan Proisl"}},"3":{"name":"ODS","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Martin Kuba","3":"Jan Bauer","4":"Jaroslav Zv\u011b\u0159ina","5":"V\u00e1clav Kr\u00e1l","6":"Zden\u011bk Herout","12":"Jan Zahradn\u00edk"}},"4":{"name":"TOP 09","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Zden\u011bk Bezecn\u00fd","3":"Franti\u0161ek V\u00e1cha","4":"Josef Knot","5":"Martin Gregora","6":"Jaroslav Holuba","7":"Lenka Horejskov\u00e1","8":"Zden\u011bk Troup","9":"Tom\u00e1\u0161 Bouzek","10":"Bohumil Petr\u00e1\u0161ek","11":"Ji\u0159\u00ed \u0160vec","12":"Vladim\u00edr Skotnica","13":"Petra \u0160ebest\u00e1kov\u00e1","14":"V\u00e1clav Mat\u011bj\u016f","15":"Ji\u0159\u00ed Kuta","16":"David Sl\u00e1ma","17":"Martin Lob\u00edk","18":"Ludv\u00edk Friedberger","19":"Peta Trambov\u00e1","20":"Marin Pixa","21":"Jan Samoh\u00fdl","22":"Michal Drnec","23":"V\u00e1clav Vostradovsk\u00fd"}},"5":{"name":"VV","long_name":"","value":"1"},"6":{"name":"KS\u010cM","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Vojt\u011bch Filip","3":"Petr Bran\u00fd","4":"Alena Nohavov\u00e1","5":"Lubo\u0161 Dvo\u0159\u00e1k","6":"Vil\u00e9m Klapsia","7":"Ladislav \u0160ediv\u00fd","8":"Stanislav \u010ce\u0161ka","9":"Blanka Vykusov\u00e1","10":"Radek Nejezchleb","11":"Bohuslav Mr\u00e1zek","12":"Zden\u011bk Straka","13":"Jaroslav Doucha","14":"Jana Koz\u00e1kov\u00e1","15":"Vladim\u00edr Kouda","16":"Petra Li\u017eanov\u00e1","17":"R\u016f\u017eena Novotn\u00e1","18":"Jan Pikous","19":"V\u00edt\u011bzslava Baborov\u00e1","20":"Radka Bulantov\u00e1","21":"Josef V\u00e1lek","22":"Stanislav Sedl\u00e1\u010dek","23":"Tome\u0161 Vytiska"}},"7":{"name":"LIDEM","long_name":"","value":"0"},"8":{"name":"NS-LEV 21","long_name":"","value":"1"},"9":{"name":"Pro sport a zdrav\u00ed","long_name":"","value":""},"10":{"name":"OB\u010cAN\u00c9.CZ","long_name":"","value":"0"},"11":{"name":"Konzervativn\u00ed strana","long_name":"","value":"0"},"12":{"name":"Koruna \u010cesk\u00e1","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Radim \u0160pa\u010dek"}},"13":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","long_name":"","value":""},"14":{"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","long_name":"","value":""},"15":{"name":"Moravan\u00e9","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Zden\u011bk Zbo\u017e\u00ednek"}},"16":{"name":"SPOZ","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Milo\u0161 Ku\u017evart","3":"Franti\u0161ek Pohanka","4":"Zden\u011bk Havl\u00ed\u010dek","5":"Old\u0159ich Pel\u010d\u00e1k","6":"Krist\u00fdna \u0160t\u011brbov\u00e1"}},"17":{"name":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","long_name":"","value":""},"18":{"name":"Strana zelen\u00fdch","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Stanislav Kov\u00e1\u0159","3":"Dana Kuchtov\u00e1","4":"Ji\u0159\u00ed Guth Jarkovsk\u00fd"}},"19":{"name":"Suverenita","long_name":"","value":"1"},"20":{"name":"Humanistick\u00e1 strana","long_name":"","value":"Pravd\u011bpodobn\u011b nekandiduj\u00ed"},"21":{"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","long_name":"","value":"1"},"22":{"name":"DSSS","long_name":"","value":""},"23":{"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"V\u00e1clav Kupil\u00edk ","3":"Pavel Bo\u010dek ","4":"Ing. Vojt\u011bch H\u00e1la ","5":"Ing. Jan T\u0159e\u0161t\u00edk","6":"Milan \u010cernoch","7":"Michal Ambro\u017e","8":"Ing. Ond\u0159ej Klor ","9":"Ing. Ivo Mach\u00e1lek ","10":"Ing. Bc. Irena Steinhauserov\u00e1","11":"Ing. Petr \u0158imn\u00e1\u010d","12":"Petr Moos","13":"PhDr. V\u00e1clav Trojan ","14":"Zden\u011bk Maxera ","15":"Ing. Petr Jaro\u0161 ","16":"Ladislav \u0160tercl","17":"Vratislav \u0160korpil ","18":"David Kova\u0159\u00edk ","19":"V\u00e1clav Pech ","20":"Jan D\u011bd","21":"Petr B\u00edlek ","22":"Jan Ture\u010dek ","23":"Jan Ciglbauer "}},"24":{"name":"Kl\u00ed\u010dov\u00e9 hnut\u00ed","long_name":"","value":""},"25":{"name":"\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Zden\u011bk Zbo\u017e\u00ednek *"}},"26":{"name":"ANO","long_name":"","value":"1"},"27":{"name":"LES","long_name":"","value":""},"28":{"name":"KDU- \u010cSL","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Jan Barto\u0161ek","3":" Jan Zasadil","4":"\u0160imon Heller","5":" Rudolf Vodi\u010dka","6":"Jitka Zikmundov\u00e1","7":" Robert Hune\u0161","8":"R\u016f\u017eena \u0160temberkov\u00e1","9":"Lubo\u0161 Peterka","10":" Pavel Tal\u00ed\u0159","11":"Viktor Bla\u0161\u010d\u00e1k","12":"Jaroslav Hejl","13":" Zden\u011bk Dvo\u0159\u00e1k","14":" Marie Hrdinov\u00e1","15":" Josef Kalb\u00e1\u010d","16":" Karel Mat\u011bjka","17":"Veronika Korchov\u00e1","18":" Viktor Ma\u010dura","19":"Ji\u0159\u00ed Houdek","20":"Jarom\u00edr Tal\u00ed\u0159","21":"Jan Jirk\u016f","22":"Miroslav Z\u00edka","23":" Stanislav Mal\u00edk"}},"29":{"name":"SPR-RS\u010c","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0"}},"30":{"name":"STOP","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0"}},"31":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b socialistick\u00e1","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0"}},"32":{"name":"EVROPSK\u00dd ST\u0158ED (\u010cesk\u00fd st\u0159ed)","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0"}}}},"jm":{"name":"Jihomoravsk\u00fd kraj","candidate":{"2":{"name":"\u010cSSD","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Bohuslav Sobotka","3":"Michal Ha\u0161ek","4":"Jeron\u00fdm Tejc","5":"Ji\u0159\u00ed Petr\u016f","6":"Roman Sklen\u00e1k","7":"Lubom\u00edr Toufar","8":"Vlastimil Gabrhel","9":"Ivan Ohl\u00eddal","10":"Michal Bortel","11":"Zden\u011bk Dufek","12":"Miloslav Brtn\u00ed\u010dek","13":"Daniela Ottov\u00e1","14":"Viera Ma\u0148\u00e1skov\u00e1","15":"Pavel Bla\u017e\u00edk","16":"Josef Cik\u00e1n","17":"Ladislav Skopal","18":"Ji\u0159\u00ed Frolec","19":"Karel \u0160togl","20":"Ladislav Macek","21":"Kv\u011btu\u0161e Dole\u017ealov\u00e1","22":"V\u00edt Rajt\u0161l\u00e9gr","23":"Pavel Trojan","24":"Jan Schneider","25":"Ji\u0159\u00ed Ziegler","26":"Jarom\u00edr Bran\u010d\u00edk","27":"Irena Ko\u010d\u00ed","28":"Zden\u011bk Pavl\u00edk","29":"Roman Kop\u0159iv\u0148ansk\u00fd","30":"Jind\u0159i\u0161ka Mar\u0161ov\u00e1","31":"Jozef Sedl\u00e1\u010dek","32":"R\u016f\u017eena Kr\u010dm\u00e1\u0159ov\u00e1","33":"Ji\u0159\u00ed Janda","34":"Karel Goldemund","35":"Magdal\u00e9na Zavadilov\u00e1"}},"3":{"name":"ODS","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Petr Fiala"}},"4":{"name":"TOP 09","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Rom Kost\u0159ica"}},"5":{"name":"VV","long_name":"","value":"1"},"6":{"name":"KS\u010cM","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Vojt\u011bch Adam","3":"Miroslav Greben\u00ed\u010dek","4":"V\u011bra K\u0159iv\u00e1nkov\u00e1","5":"Ivo Pojezn\u00fd","6":"Zuzka Bebarov\u00e1-Rujbrov\u00e1","7":"Martin \u0158\u00edha","8":"Pavel Macek","9":"Zden\u011bk Tesa\u0159\u00edk","10":"Emil Pernica","11":"Pavel Herman","12":"Milan Hamala","13":"J\u00e1n Lahvi\u010dka","14":"Franti\u0161ek \u0160lapansk\u00fd","15":"Emil V\u00edtek","16":"Radoslav Sk\u00e1la","17":"Jaroslava Hrozkov\u00e1","18":"Marie Ko\u0161uli\u010dov\u00e1","19":"Nad\u011b\u017eda \u0160abr\u0148\u00e1kov\u00e1","20":"Iva \u0160m\u00eddov\u00e1","21":"T\u00e1\u0148a B\u00f6nischov\u00e1","22":"Stanislav \u0160prtel","23":"Ladislav Haller","24":"Zden\u011bk Koudelka","25":"Jana V\u00e1lkov\u00e1","26":"Vladim\u00edr Farsk\u00fd","27":"Ji\u0159\u00ed Hr\u00e1\u010dek","28":"Martin Jord\u00e1nek","29":"Martin Florus","30":"Ji\u0159\u00ed Fazor","31":"Josef Bouda","32":"Igor Michal\u00edk","33":"Rostislav Boh\u00e1\u010dek","34":"Zden\u011bk \u0160imek","35":"Pavel Bal\u00edk"}},"7":{"name":"LIDEM","long_name":"","value":"0"},"8":{"name":"NS-LEV 21","long_name":"","value":"1"},"9":{"name":"Pro sport a zdrav\u00ed","long_name":"","value":""},"10":{"name":"OB\u010cAN\u00c9.CZ","long_name":"","value":"0"},"11":{"name":"Konzervativn\u00ed strana","long_name":"","value":"0"},"12":{"name":"Koruna \u010cesk\u00e1","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Ji\u0159\u00ed \u010c\u00ed\u017eek"}},"13":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","long_name":"","value":""},"14":{"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","long_name":"","value":""},"15":{"name":"Moravan\u00e9","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Tom\u00e1\u0161 Ingr"}},"16":{"name":"SPOZ","long_name":"","value":"1"},"17":{"name":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","long_name":"","value":""},"18":{"name":"Strana zelen\u00fdch","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Jitka Seitlov\u00e1","3":"Mojm\u00edr Vla\u0161\u00edn","4":"Jana Dr\u00e1palov\u00e1"}},"19":{"name":"Suverenita","long_name":"","value":"1"},"20":{"name":"Humanistick\u00e1 strana","long_name":"","value":"Pravd\u011bpodobn\u011b nekandiduj\u00ed"},"21":{"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","long_name":"","value":"1"},"22":{"name":"DSSS","long_name":"","value":""},"23":{"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Mgr. Jakub Je\u017eek","3":"Ing. Jan Hlav\u00e1\u010dek","4":"Michal Janda","5":"Mgr. Pavel Dvo\u0159\u00e1k","6":"Bc. Jan Werner","7":"Vlastimil Karp\u00ed\u0161ek","8":"Ing. et Ing. Martina Skalick\u00e1 Du\u0161\u00e1tkov\u00e1","9":"Ing. Petr Po\u0159\u00edzek","10":"Ing. Ji\u0159\u00ed Martinec, Ph.D.","11":"Ing. Martin Moravec","12":"MUDr. et Mgr. Erik Stibor","13":"Mgr. Iveta Kubov\u00e1","14":"Ing. Pavel Proch\u00e1zka, MSc.","15":"MUDr. et Mgr. Roman Halouzka","16":"Radek Hork\u00fd","17":"Ing. Pavel Krajsa","18":"JUDr. Bohumila Salachov\u00e1, Ph.D.","19":"Mgr. Marek Bry\u0161a","20":"Ing. Pavel \u0160vehla","21":"Ing. Marian Kostolansk\u00e1","22":"Ing. Ji\u0159\u00ed Grossmann","23":"Filip Marvan","24":"Tom\u00e1\u0161 Psota","25":"David N\u011bme\u010dek","26":"Mgr. Jitka Ber\u00e1nkov\u00e1","27":"P\u0159emysl Samson","28":"Bc. Vratislav Ho\u0161ek","29":"Ing. Michal Schmidt","30":"Ing. Karel Povoln\u00fd","31":"Bc. Kate\u0159ina Apostolidisov\u00e1","32":"Ing. Radim Vlad\u00edk","33":"Roman \u010cech","34":"Ing. Marcel Funder\u00e1k","35":"Nikola Zips"}},"24":{"name":"Kl\u00ed\u010dov\u00e9 hnut\u00ed","long_name":"","value":""},"25":{"name":"\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Tom\u00e1\u0161 Ingr *"}},"26":{"name":"ANO","long_name":"","value":"1"},"27":{"name":"LES","long_name":"","value":""},"28":{"name":"KDU-\u010cSL","long_name":"","value":"","candidate":{"2":" Ji\u0159\u00ed Mihola","3":"Jaroslav Kla\u0161ka","4":"Josef Uhl\u00edk","5":"Richard Zem\u00e1nek","6":" Zden\u011bk Pe\u0161a","7":" Jarom\u00edra V\u00edtkov\u00e1","8":"Kl\u00e1ra Lipt\u00e1kov\u00e1","9":" Roman Cel\u00fd","10":"Ji\u0159\u00ed N\u011bmec","11":"Anton\u00edn Tesa\u0159\u00edk","12":"Marie Kousalov\u00e1","13":"Jaroslav Such\u00fd","14":" Milu\u0161e Mackov\u00e1","15":" Ji\u0159\u00ed B\u011blehr\u00e1dek","16":"Franti\u0161ek Hav\u00ed\u0159","17":"Pavel Jajtner","18":"Petr Kola\u0159\u00edk","19":"Vladim\u00edr \u0160t\u011bp\u00e1nek","20":" Marie Michalicov\u00e1","21":" Jitka Ivi\u010di\u010dov\u00e1","22":"B\u0159etislav Usnul","23":" Ladislav Zouhar","24":" Ladislav Ambrozek","25":"Alois Li\u0161ka","26":" V\u00edt Beran","27":"Vojt\u011bch Duch\u00e1\u010dek","28":"Ji\u0159\u00ed Hor\u00e1k","29":"V\u00e1clav Surman","30":" Petr Hlad\u00edk","31":" Zden\u011bk Nekula","32":"Hana \u0160\u00edblov\u00e1","33":" Ji\u0159\u00ed Dvo\u0159\u00e1\u010dek","34":" Zden\u011bk Jur\u00e1nek","35":"Franti\u0161ek Kroutil"}},"29":{"name":"SPR-RS\u010c","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0","36":"0","37":"0","38":"0","39":"0","40":"0","41":"0","42":"0","43":"0","44":"0","45":"0","46":"0","47":"0","48":"0","49":"0","50":"0","51":"0","52":"0","53":"0","54":"0","55":"0","56":"0","57":"0","58":"0","59":"0","60":"0","61":"0","62":"0","63":"0","64":"0","65":"0","66":"0","67":"0","68":"0","69":"0","70":"0","71":"0","72":"0","73":"0","74":"0","75":"0","76":"0","77":"0","78":"0","79":"0","80":"0","81":"0","82":"0","83":"0","84":"0","85":"0","86":"0","87":"0","88":"0","89":"0","90":"0","91":"0","92":"0","93":"0"}},"30":{"name":"STOP","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0"}},"31":{"name":"EVROPSK\u00dd ST\u0158ED (\u010cesk\u00fd st\u0159ed)","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0"}},"32":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b socialistick\u00e1","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0"}}}},"ka":{"name":"Karlovarsk\u00fd kraj","candidate":{"2":{"name":"\u010cSSD","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Josef Novotn\u00fd","3":"Mark\u00e9ta Wernerov\u00e1","4":"Vladim\u00edr Hartmann","5":"Tom\u00e1\u0161 Svoboda","6":"Zden\u011bk M\u00edkovec","7":"Hana Hozmanov\u00e1","8":"Vlasta Kaiserov\u00e1","9":"Marek \u0160\u00edr","10":"V\u00e1clav Mleziva","11":"Josef Pojar","12":"\u0160t\u011bp\u00e1n Cingro\u0161","13":"Petr Hork\u00fd","14":"Ji\u0159\u00ed Dietz","15":"Jaroslav Fiala"}},"3":{"name":"ODS","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Jan Bure\u0161","3":"Jana Vildumetzov\u00e1","4":"Jan Svoboda","5":"Petr Burs\u00edk","6":"Zden\u011bk Kr\u00e1l","7":"Karel Jakobec","8":"Dana Schwarzov\u00e1","9":"Tom\u00e1\u0161 Provazn\u00edk","10":"Ingeborg \u0160tikov\u00e1","11":"Michal Kandr\u00e1\u010d","12":"Ji\u0159\u00ed Brdl\u00edk","13":"Ladislav Sedl\u00e1\u010dek","14":"Petr \u0160indel\u00e1\u0159","15":"Tom\u00e1\u0161 Linda"}},"4":{"name":"TOP 09","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Roman Male\u010dek","3":"Ji\u0159\u00ed Ne\u0161por","4":"Rudolf Chlad","5":"Petr Kulh\u00e1nek","6":"Petr Schaller","8":"Petr Zahradn\u00ed\u010dek","10":"Radek Pich","12":"Jakub Tich\u00fd","14":"Michal Toufar","15":"Petr Koudelka"}},"5":{"name":"VV","long_name":"","value":"1"},"6":{"name":"KS\u010cM","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Pavel Hojda","3":"Jaroslav Borka","4":"Vladim\u00edr Zima","5":"Eli\u0161ka Str\u00e1nsk\u00e1","6":"Jan Votruba","7":"Franti\u0161ek Jur\u010d\u00e1k","8":"Petr \u0160ik\u00fd\u0159","9":"V\u00e1clav Jakub\u00edk","10":"Jan Tancibudek","11":"Radom\u00edr Honc\u016f","12":"Jana \u010cepi\u010dkov\u00e1","13":"Dana Janurov\u00e1","14":"Petr Hanzalius","15":"Jana Kumberov\u00e1"}},"7":{"name":"LIDEM","long_name":"","value":"0"},"8":{"name":"NS-LEV 21","long_name":"","value":"1"},"9":{"name":"Pro sport a zdrav\u00ed","long_name":"","value":""},"10":{"name":"OB\u010cAN\u00c9.CZ","long_name":"","value":"0"},"11":{"name":"Konzervativn\u00ed strana","long_name":"","value":"0"},"12":{"name":"Koruna \u010cesk\u00e1","long_name":"","value":""},"13":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","long_name":"","value":""},"14":{"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","long_name":"","value":""},"15":{"name":"Moravan\u00e9","long_name":"","value":""},"16":{"name":"SPOZ","long_name":"","value":"1"},"17":{"name":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","long_name":"","value":""},"18":{"name":"Strana zelen\u00fdch","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Petr N\u011bmec","3":"Marie Mudrov\u00e1","4":"Milan Gebousk\u00fd"}},"19":{"name":"Suverenita","long_name":"","value":"1"},"20":{"name":"Humanistick\u00e1 strana","long_name":"","value":"Pravd\u011bpodobn\u011b nekandiduj\u00ed"},"21":{"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","long_name":"","value":"1"},"22":{"name":"DSSS","long_name":"","value":""},"23":{"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ing. Ji\u0159\u00ed P\u00e1nek","3":"Ing. V\u00e1clav Jakl","4":"Ing. Lubo\u0161 Or\u00e1lek","5":"Ladislav Tkaczyszyn","6":"Ing. Igor Hrazdil","7":"Ji\u0159\u00ed Lacina","8":"Pavel Pag\u00e1\u010d","9":"Adam \u00c1belovsk\u00fd","10":"Karel Ouborn\u00fd","11":"Ing. Roman \u0160ebl","12":"Roman Hol\u00edk","13":"V\u00e1clav Bauer","14":"Dominik Mo\u0161t\u011bk","15":"Ing. Petr \u0160uchman"}},"24":{"name":"Kl\u00ed\u010dov\u00e9 hnut\u00ed","long_name":"","value":""},"25":{"name":"\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie","long_name":"","value":"1"},"26":{"name":"ANO","long_name":"","value":"1"},"27":{"name":"LES","long_name":"","value":""},"28":{"name":"KDU-\u010cSL","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"O\u013ega Hal\u00e1kov\u00e1","3":"Marek Poledn\u00ed\u010dek","4":"Marie \u0160a\u0161kov\u00e1","5":"V\u00e1clav Slav\u00edk","6":"Otmar Homolka","7":"Ji\u0159\u00ed Kotek","8":"Zden\u011bk Brantl","9":" Miroslav Plevn\u00fd","10":" Petr Binder","11":" V\u00e1clav Kruck\u00fd","12":"Miroslav Balatka","13":"Jana K\u0159\u00ed\u017eov\u00e1","14":" Vlastimil \u0160indel\u00e1\u0159","15":" Karol\u00edna Tekel\u00edkov\u00e1"}},"29":{"name":"SPR-RS\u010c","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}},"30":{"name":"STOP","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}},"31":{"name":"EVROPSK\u00dd ST\u0158ED (\u010cesk\u00fd st\u0159ed)","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}},"32":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b socialistick\u00e1","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}}}},"kr":{"name":"Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj","candidate":{"2":{"name":"\u010cSSD","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Hana Orgon\u00edkov\u00e1","3":"Robin B\u00f6hnisch","4":"Marian Slodi\u010d\u00e1k","5":"Jan Birke","6":"Vladim\u00edr Sob\u011bslav","7":"Lucie Orgon\u00edkov\u00e1","8":"Josef Dco\u0159\u00e1k","9":"Jana T\u0159e\u0161\u0148\u00e1kov\u00e1","10":"Karel \u0160kl\u00edba","11":"Jan \u0160laj","12":"Karel Jane\u010dek","13":"Petr Luska","14":"Pavel He\u010dko","15":"Franti\u0161ek D\u00f6rner","16":"Ivana Tomkov\u00e1","17":"Petr Illner","18":"Ji\u0159\u00ed \u0160t\u011bp\u00e1n","19":"Karel \u0160venka","20":"Jaroslav \u0160olc","21":"Tereza Nykl\u00ed\u010dkov\u00e1"}},"3":{"name":"ODS","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Pavel Stan\u011bk","3":"Martin Pu\u0161","4":"Jan B\u00e9m","5":"Jana Drejslov\u00e1","6":"Jan Pajer"}},"4":{"name":"TOP 09","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Leo\u0161 Heger"}},"5":{"name":"VV","long_name":"","value":"1"},"6":{"name":"KS\u010cM","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"So\u0148a Markov\u00e1","3":"Zden\u011bk Ondr\u00e1\u010dek","4":"Pavel Jane\u010dek","5":"Pavel Baudy\u0161","6":"V\u011bra \u017di\u017ekov\u00e1","7":"V\u00e1clav Ort","8":"Ond\u0159ej Bezd\u011bk","9":"Lenka Fialov\u00e1","10":"Josef Luk\u00e1\u0161ek","11":"Hana Coufalov\u00e1","12":"Zde\u0148ka \u0160\u00e1rov\u00e1","13":"Martina Rambouskov\u00e1","14":"T\u00e1\u0148a \u0160ormov\u00e1","15":"V\u00e1clav \u0160matol\u00e1n","16":"Milan Nov\u00e1k","17":"Josef Du\u0161ek","18":"Zden\u011bk Hlad\u00edk","19":"Lubom\u00edr \u0160t\u011bp\u00e1n","20":"Pavel Typlt","21":"Zden\u011bk Plachetka"}},"7":{"name":"LIDEM","long_name":"","value":"0"},"8":{"name":"NS-LEV 21","long_name":"","value":"1"},"9":{"name":"Pro sport a zdrav\u00ed","long_name":"","value":""},"10":{"name":"OB\u010cAN\u00c9.CZ","long_name":"","value":"0"},"11":{"name":"Konzervativn\u00ed strana","long_name":"","value":"0"},"12":{"name":"Koruna \u010cesk\u00e1","long_name":"","value":""},"13":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","long_name":"","value":""},"14":{"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","long_name":"","value":""},"15":{"name":"Moravan\u00e9","long_name":"","value":""},"16":{"name":"SPOZ","long_name":"","value":"1"},"17":{"name":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","long_name":"","value":""},"18":{"name":"Strana zelen\u00fdch","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Michal Kudrn\u00e1\u010d","3":"Ji\u0159ina \u0160iklov\u00e1","4":"Martin Hanousek"}},"19":{"name":"Suverenita","long_name":"","value":"1"},"20":{"name":"Humanistick\u00e1 strana","long_name":"","value":"Pravd\u011bpodobn\u011b nekandiduj\u00ed"},"21":{"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","long_name":"","value":"1"},"22":{"name":"DSSS","long_name":"","value":""},"23":{"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Bc. V\u00edt Jedli\u010dka","3":"RNDr. Jan \u0160ebel\u00edk","4":"Ing. Iva Cvetanova ","5":"Ing. Bc.Old\u0159ich Hor\u00e1k  ","6":"Mgr. V\u00edt\u011bzslav Kreml\u00edk","7":"Karel J\u00e1ra","8":"Ing. Jan Zatloukal","9":"Petr Kalhous","10":"Ing. Luk\u00e1\u0161 To\u0161ovsk\u00fd","11":"Vojt\u011bch Ro\u010dek","12":"Ing. Petr Net\u00edk","13":"Krej\u010d\u00ed Michal Ing.","14":"Ing. Filip N\u011bme\u010dek","15":"Ing. Martin Sedl\u00e1\u010dek","16":"Bc. Kamil Hork\u00fd","17":"Svatopluk Tom\u0161\u016f","18":"Josef K\u0159\u00ed\u017e","19":"Ing. Ivan L\u00e1dr","20":"Jan Hus\u00e1k"}},"24":{"name":"Kl\u00ed\u010dov\u00e9 hnut\u00ed","long_name":"","value":""},"25":{"name":"\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie","long_name":"","value":"1"},"26":{"name":"ANO","long_name":"","value":"1"},"27":{"name":"LES","long_name":"","value":""},"28":{"name":"KDU-\u010cSL","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Kamil Jan Svoboda","3":"Michael Vran\u00fd","4":"V\u00e1clav Nosek","5":"Jan Du\u0161\u00e1nek","6":" Pavel Jiran","7":"Karel M\u0148uk","8":"Josef Je\u017eek","9":" Josef Gut","10":"V\u00e1clav Zahr\u00e1dka","11":" Zde\u0148ka R\u00e1kosov\u00e1","12":"Daniel Kalenda","13":"Atanas Zachov","14":"Pavel Janata","15":" Josef Macek","16":" Jan Marek","17":"Dana Uhl\u00ed\u0159ov\u00e1","18":" Vil\u00e9m Zahr\u00e1dka","19":"Vladim\u00edra P\u00e1tkov\u00e1","20":"Michaela Vitvarov\u00e1","21":" Petr Lanta"}},"29":{"name":"SPR-RS\u010c","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}},"30":{"name":"STOP","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}},"31":{"name":"EVROPSK\u00dd ST\u0158ED (\u010cesk\u00fd st\u0159ed)","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}},"32":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b socialistick\u00e1","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}}}},"li":{"name":"Libereck\u00fd kraj","candidate":{"2":{"name":"\u010cSSD","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Pavel Ploc","3":"Martina Rosenbergov\u00e1","4":"Luk\u00e1\u0161 Pleticha","5":"Sylva Moravcov\u00e1","6":"Renata \u0160\u00edmov\u00e1","7":"Ji\u0159\u00ed Hauzer","8":"Romana \u017dateck\u00e1","9":"Zden\u011bk Petr\u017eela","10":"Milena Frenclov\u00e1","11":"Pavel R\u00fd\u010dek","12":"Jan Skaln\u00edk","13":"Josef Pr\u016fcha","14":"Michal Vojt\u011bch","15":"Vlastimil Schov\u00e1nek","16":"Jana Rothshedlov\u00e1","17":"Jitka Kapounov\u00e1","18":"Petr Schneider"}},"3":{"name":"ODS","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Hana Moudr\u00e1","3":"Martin Bobek","4":"Tom\u00e1\u0161 Ploc","5":"V\u00edt N\u011bme\u010dek","6":"Dan Ramzer","7":"Marek Hotovec","8":"V\u00edt \u0160lechta","9":"Petr Sad\u00edlek","10":"Ale\u0161 Hozdeck\u00fd","11":"Vladim\u00edr Voj\u00e1\u010dek","12":"Michal Jaro\u0161","13":"V\u00e1clav Podzimek","14":"Petr Beitl","15":"Vladim\u00edr Poudera","16":"Miroslava Kyn\u010dlov\u00e1","17":"Stanislav Burdys","18":"\u0160t\u011bp\u00e1n K\u0159e\u010dek"}},"4":{"name":"TOP 09","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Jan Farsk\u00fd","3":"V\u00e1clav Hor\u00e1\u010dek","4":"Jan Maru\u0161iak","5":"Daniel Hod\u00edk","6":"Anton\u00edn L\u00edzner","7":"Robert Korselt","8":"Michal Hron","9":"Karel Heller","10":"Vladim\u00edr St\u0159\u00edbrn\u00fd","11":"Martin Du\u0161ek","12":"Vladim\u00edr Jos\u00edfek","13":"Jarom\u00edr Dvo\u0159\u00e1k","14":"Michal Loukota","15":"Jana \u010cechov\u00e1","16":"Petr Roub\u00ed\u010dek","17":"Zden\u011bk Chmel\u00edk","18":"Daniel David"}},"5":{"name":"VV","long_name":"","value":"1"},"6":{"name":"KS\u010cM","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Stanislav Mackov\u00edk","3":"Franti\u0161ek Pe\u0161ek","4":"V\u011bra Sk\u0159iv\u00e1nkov\u00e1","5":"Jaroslav Havelka","6":"Luk\u00e1\u0161 \u010c\u00ed\u017eek","7":"Lenka Zimmermannov\u00e1","8":"Old\u0159ich Panc","9":"Alena Ko\u0161\u0165\u00e1kov\u00e1","10":"Franti\u0161ek Chot","11":"Alexandr \u0160ediv\u00fd","12":"Bohumila Ginzelov\u00e1","13":"Helena \u0160afa\u0159\u00edkov\u00e1","14":"Marie Nedv\u011bdov\u00e1","15":"Jan Malec","16":"Milo\u0161 Tita","17":"Kate\u0159ina Klikarov\u00e1","18":"V\u00e1clav V\u011btrovec"}},"7":{"name":"LIDEM","long_name":"","value":"0"},"8":{"name":"NS-LEV 21","long_name":"","value":"1"},"9":{"name":"Pro sport a zdrav\u00ed","long_name":"","value":""},"10":{"name":"OB\u010cAN\u00c9.CZ","long_name":"","value":"0"},"11":{"name":"Konzervativn\u00ed strana","long_name":"","value":"0"},"12":{"name":"Koruna \u010cesk\u00e1","long_name":"","value":""},"13":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","long_name":"","value":""},"14":{"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","long_name":"","value":""},"15":{"name":"Moravan\u00e9","long_name":"","value":""},"16":{"name":"SPOZ","long_name":"","value":"1"},"17":{"name":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","long_name":"","value":""},"18":{"name":"Strana zelen\u00fdch","long_name":"","value":"1"},"19":{"name":"Suverenita","long_name":"","value":"1"},"20":{"name":"Humanistick\u00e1 strana","long_name":"","value":"Pravd\u011bpodobn\u011b nekandiduj\u00ed"},"21":{"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","long_name":"","value":"1"},"22":{"name":"DSSS","long_name":"","value":""},"23":{"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"David Forbelsk\u00fd","3":"Bohuslav Koukal","4":"Jana Proch\u00e1zkov\u00e1","5":"Pavel P\u00e1tek","6":"Jan L\u00e1ska","7":"Alena \u010ces\u00e1kov\u00e1","8":"Ladislav Hofman","9":"Jaroslav Smr\u010dka","10":"V\u00edt Uli\u010dn\u00fd","11":"Gabriela \u010cern\u00e1","12":"Josef Hr\u016fza","13":"Tom\u00e1\u0161 Pila\u0159","14":"Luk\u00e1\u0161 Neoproud","15":"Luk\u00e1\u0161 Rydval","16":"Milo\u0161 Matys","17":"Tom\u00e1\u0161 Zikmund","18":"P\u0159emysl \u010cuka"}},"24":{"name":"Kl\u00ed\u010dov\u00e9 hnut\u00ed","long_name":"","value":""},"25":{"name":"\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie","long_name":"","value":"1"},"26":{"name":"ANO","long_name":"","value":"1"},"27":{"name":"LES","long_name":"","value":""},"28":{"name":"KDU-\u010cSL","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Kamil Jan Svoboda","3":"Michael Vran\u00fd","4":"V\u00e1clav Nosek","5":"Jan Du\u0161\u00e1nek","6":"Pavel Jiran","7":"Karel M\u0148uk","8":"Josef Je\u017eek","9":" Josef Gut","10":"V\u00e1clav Zahr\u00e1dka","11":"Zde\u0148ka R\u00e1kosov\u00e1","12":"Daniel Kalenda","13":" Atanas Zachov","14":"Pavel Janata","15":"Josef Macek","16":" Jan Marek","17":"Dana Uhl\u00ed\u0159ov\u00e1","18":"Vil\u00e9m Zahr\u00e1dka"}},"29":{"name":"SPR-RS\u010c","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"30":{"name":"STOP","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"31":{"name":"EVROPSK\u00dd ST\u0158ED (\u010cesk\u00fd st\u0159ed)","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"32":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b socialistick\u00e1","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}}}},"mo":{"name":"Moravskoslezsk\u00fd kraj","candidate":{"2":{"name":"\u010cSSD","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Lubom\u00edr Zaor\u00e1lek","3":"Ladislav \u0160incl","4":"Adam Rykala","5":"Pavl\u00edna Nytrov\u00e1","6":"V\u00e1clav Klu\u010dka","7":"Dana V\u00e1halov\u00e1","8":"Ladislav Velebn\u00fd","9":"Zden\u011bk Smanczyk","10":"Barbora Jelonkov\u00e1","11":"Radim Turek","12":"Ludmila Jur\u00e1\u0148ov\u00e1","13":"Jaroslav Kala","14":"Jaroslav Dvo\u0159\u00e1k","15":"Alfr\u00e9d Michal\u00edk","16":"Petr Mihal\u00edk","17":"Pavel Kawulok","18":"Zd\u011b\u0148ka Jord\u00e1nov\u00e1","19":"Michal Bruncl\u00edk","20":"Jaroslav \u0160ketbauer","21":"Petr Proch\u00e1zka","22":"Danu\u0161e D\u011bdicov\u00e1","23":"Lud\u011bk \u017d\u00e1\u010dek","24":"Zbyn\u011bk Petru\u0161ka","25":"Vladim\u00edr Jedli\u010dka","26":"Robert Halam\u00ed\u010dek","27":"Jarmila Sk\u00e1lov\u00e1","28":"V\u00edt\u011bzslav Sli\u017e","29":"Vladislav Jopek","30":"Vladim\u00edr V\u00edcha","31":"Alena Kru\u0161inov\u00e1","32":"Miroslav Vl\u010dek","33":"Tom\u00e1\u0161 Hanzel","34":"Jan Skopal","35":"Anton\u00edn Pohludka","36":"David Rudol","37":"Jan Urban"}},"3":{"name":"ODS","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Zbyn\u011bk Stanjura","3":"Miroslav Svozil","4":"Jaroslava Wenigerov\u00e1"}},"4":{"name":"TOP 09","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Pavol Luk\u0161a"}},"5":{"name":"VV","long_name":"","value":"1"},"6":{"name":"KS\u010cM","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Miroslav Op\u00e1lka","3":"Milada Hal\u00edkov\u00e1","4":"Ren\u00e9 \u010c\u00edp","5":"Kate\u0159ina Kone\u010dn\u00e1","6":"Leo Luzar","7":"Irena Babicov\u00e1","8":"Petr Jan\u010d\u00edk","9":"Jitka Hanusov\u00e1","10":"Petr Havr\u00e1nek","11":"Miroslav Hajdu\u0161\u00edk","12":"Ji\u0159\u00ed Blahuta","13":"Bronislav Ko\u0148a\u0159\u00edk","14":"Ivana Mich\u00e1lkov\u00e1","15":"Radim Hyvnar","16":"Alena Grosov\u00e1","17":"Monika Havl\u00ed\u010dkov\u00e1","18":"Pavel Ba\u010dgo\u0148","19":"Dagmar Val\u00e1\u0161kov\u00e1","20":"Ivan \u017d\u00e1rsk\u00fd","21":"Yveta Seker\u00e1kov\u00e1","22":"Jaroslav \u010cech","23":"Eduard Heczko","24":"B\u0159etislav Suchomel","25":"Svatom\u00edr Recman","26":"Kate\u0159ina K\u0159enkov\u00e1","27":"Jan Kotala","28":"Vlastimil Kupka","29":"Henryk Malysz","30":"Boris Richter","31":"Martin \u0160palek","32":"Tom\u00e1\u0161 Dener","33":"Tom\u00e1\u0161 Gallik","34":"Justina Kamen\u00e1","35":"Gustav Pilch","36":"Pavel Ne\u010das","37":"Petr Pal\u00e1\u010dek"}},"7":{"name":"LIDEM","long_name":"","value":"0"},"8":{"name":"NS-LEV 21","long_name":"","value":"1"},"9":{"name":"Pro sport a zdrav\u00ed","long_name":"","value":""},"10":{"name":"OB\u010cAN\u00c9.CZ","long_name":"","value":"0"},"11":{"name":"Konzervativn\u00ed strana","long_name":"","value":"0"},"12":{"name":"Koruna \u010cesk\u00e1","long_name":"","value":""},"13":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","long_name":"","value":""},"14":{"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","long_name":"","value":""},"15":{"name":"Moravan\u00e9","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Milan Bu\u010dek"}},"16":{"name":"SPOZ","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Martin Pecina"}},"17":{"name":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","long_name":"","value":""},"18":{"name":"","long_name":"","value":""},"19":{"name":"Strana zelen\u00fdch","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Pavla Brady","3":"Ladislav Vrchovsk\u00fd","4":"Jaroslav Slan\u00fd"}},"20":{"name":"Suverenita","long_name":"","value":"1"},"21":{"name":"Humanistick\u00e1 strana","long_name":"","value":"Pravd\u011bpodobn\u011b nekandiduj\u00ed"},"22":{"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","long_name":"","value":"1"},"23":{"name":"DSSS","long_name":"","value":""},"24":{"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ing. Ji\u0159\u00ed Zapletal","3":"Petr Vesel\u00fd","4":"Darek Matwikow","5":"Pavel Farda","6":"Martina Vesel\u00e1","7":"Jakub Milata","8":"Jan Fry\u010dka","9":"Petr Hada\u0161\u010dok","10":"Richard Gazda","11":"Lucie Dziubov\u00e1","12":"Martina Rusnokov\u00e1","13":"Robert R\u00e4disch","14":"Vladim\u00edr Men\u0161\u00edk","15":"Miroslav Pajonk","16":"Martin V\u011bncek","17":"Pavel Gajdo\u0161","18":"R\u016f\u017eena Ra\u017ed\u00edkov\u00e1","19":"Radovan Krej\u010d\u00ed","20":"Ond\u0159ej \u0160m\u00edda","21":"Martin Honajzer","22":"Ing. Pavel Kurek","23":"Ing. Pavel Pravda","24":"Petr Dospiva","25":"Petr Hlavica","26":"Pavel Urban\u010d\u00edk","27":"V\u00edt\u011bzslav Stanovsk\u00fd","28":"Jakub Zatloukal","29":"Tom\u00e1\u0161 Ziman","30":"Bc. Vojt\u011bch Trlica","31":"Jan Ringo\u0161","32":"Ing. Miroslav Cup\u00e1nek","33":"Martin Fila","34":"Bc. Martin Volovec","35":"Petr Neugebauer","36":"Ing. Zden\u011bk Tomis","37":"Ivan \u0160napka"}},"25":{"name":"Kl\u00ed\u010dov\u00e9 hnut\u00ed","long_name":"","value":""},"26":{"name":"\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Milan Bu\u010dek *"}},"27":{"name":"ANO","long_name":"","value":"1"},"28":{"name":"LES","long_name":"","value":""},"29":{"name":"KDU-\u010cSL","long_name":"","value":"","candidate":{"2":" Tom\u00e1\u0161 Podiv\u00ednsk\u00fd","3":"Dana Fori\u0161kov\u00e1","4":"Miroslav P\u0159\u00e1dka","5":"Petr Kudela","6":" Pavla Golasowsk\u00e1","7":"Petr Koz\u00e1k","8":" Marcel Jedelsk\u00fd","9":"Ji\u0159\u00ed Novotn\u00fd","10":" Martin \u010caj\u00e1nek","11":" Zbyn\u011bk Pra\u017e\u00e1k","12":" Mark\u00e9ta Vyvle\u010dkov\u00e1","13":" Rudolf Chamr\u00e1th","14":" Vojt\u011bch \u0160ujan","15":"Marcel Bro\u017e","16":"Radim Petr","17":" V\u011bra Pra\u017e\u00e1kov\u00e1","18":" Ivo Bedn\u00e1r","19":"Jarmila Thomasov\u00e1","20":" Josef Komrska","21":"Ji\u0159\u00ed Navr\u00e1til","22":" Pavel \u0158ezn\u00ed\u010dek","23":" Eduard Dvorsk\u00fd","24":" Petr Vav\u0159\u00ed\u010dek","25":"Ivan Dr\u00e1bek","26":"Bed\u0159ich Marek","27":" Jaroslav \u0160ula","28":"Jaroslava Michnov\u00e1","29":" Michal Ho\u0159\u00ednek","30":"Jan Turo\u0148","31":"Josef Prusek","33":" Petr Ku\u010derka","34":"Jarom\u00edr \u0160vasta","35":" Vil\u00e9m Hol\u00e1\u0148","36":" Tom\u00e1\u0161 Ba\u0159\u00e1k","37":" Petr Muczka"}},"30":{"name":"SPR-RS\u010c","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"31":{"name":"STOP","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"32":{"name":"EVROPSK\u00dd ST\u0158ED (\u010cesk\u00fd st\u0159ed)","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"33":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b socialistick\u00e1","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}}}},"ol":{"name":"Olomouck\u00fd kraj","candidate":{"2":{"name":"\u010cSSD","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Roman V\u00e1\u0148a","3":"Pavel Hol\u00edk","4":"Ji\u0159\u00ed Zem\u00e1nek","5":"Pavel \u0160oltys","6":"m\u00edr V\u011batinsk\u00fd","7":"Pavel Mart\u00ednek","8":"Ladislav Hynek","9":"Ji\u0159\u00ed Krop\u00e1\u010d","10":"\u0160\u00e1rka Kr\u00e1korov\u00e1 Paj\u016frkov\u00e1","11":"Vladim\u00edr Mikulec","12":"Petr Mimra","13":"Hedvika Weberov\u00e1","14":"Pavel Smetana","15":"Jarom\u00edr Dvo\u0159\u00e1k","16":"Stanislav Axman","17":"Jan P\u0159ichystal","18":"August\u00edn Bitara","19":"Gabriela Medve\u010fov\u00e1","20":"Franti\u0161ek St\u0159\u00edda","21":"Ji\u0159\u00ed Navr\u00e1til","22":"Michal Oborn\u00fd","23":"Radovan Ra\u0161\u0165\u00e1k","24":"Vlasta Kroseskov\u00e1"}},"3":{"name":"ODS","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Martin Novotn\u00fd","3":"Michal Z\u00e1cha","4":"Petr Sokol"}},"4":{"name":"TOP 09","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Jitka Chal\u00e1nkov\u00e1"}},"5":{"name":"VV","long_name":"","value":"1"},"6":{"name":"KS\u010cM","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Alexander \u010cern\u00fd","3":"Josef Nekl","4":"Josef Augustin","5":"Petr Hebl\u00e1k","6":"Zdenka Szukalsk\u00e1 ","7":"Michal Symersk\u00fd","8":"Pavel Hor\u00e1k","9":"Zuzana Bohmov\u00e1","10":"Kamil Vesel\u00fd","11":"Franti\u0161ek Mencner","12":"Ivan Sumara","13":"Jaroslav \u0160lambor","14":"Vladim\u00edr Urb\u00e1nek","15":"Zden\u011bk \u0160vec","16":"Miroslav Behro","17":"Miroslav Raindl","18":"Jakub Be\u0148o","19":"Josef Doubrava","20":"Miroslav Marek","21":"Ladislav Sypko","22":"B\u0159etislav Passinger","23":"Marcela Reichov\u00e1","24":"Jaroslav Opr\u0161al"}},"7":{"name":"LIDEM","long_name":"","value":"0"},"8":{"name":"NS-LEV 21","long_name":"","value":"1"},"9":{"name":"Pro sport a zdrav\u00ed","long_name":"","value":""},"10":{"name":"OB\u010cAN\u00c9.CZ","long_name":"","value":"0"},"11":{"name":"Konzervativn\u00ed strana","long_name":"","value":"-"},"12":{"name":"Koruna \u010cesk\u00e1","long_name":"","value":""},"13":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","long_name":"","value":""},"14":{"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","long_name":"","value":""},"15":{"name":"Moravan\u00e9","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Ji\u0159\u00ed Libor B\u00edl\u00fd"}},"16":{"name":"SPOZ","long_name":"","value":"1"},"17":{"name":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","long_name":"","value":""},"18":{"name":"Strana zelen\u00fdch","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Martin \u0160krabraha","3":"Edita Hrstkov\u00e1","4":"Ji\u0159\u00ed Roub\u00edk"}},"19":{"name":"Suverenita","long_name":"","value":"1"},"20":{"name":"Humanistick\u00e1 strana","long_name":"","value":"Pravd\u011bpodobn\u011b nekandiduj\u00ed"},"21":{"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","long_name":"","value":"1"},"22":{"name":"DSSS","long_name":"","value":""},"23":{"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ing. Josef Zbo\u0159il Ph.D.","3":"Ing. Ji\u0159\u00ed Valouch ","4":"Mgr. Ale\u0161 Hrub\u00fd","5":"Jana Fraitov\u00e1","6":"Bc. Zuzana Perrone Cal\u00e1bkov\u00e1","7":"Miroslav  Modriansk\u00fd","8":"Mgr. Vladim\u00edr \u0160rek","9":"Tom\u00e1\u0161 Pour","10":"Mgr. Roman Nep\u0161insk\u00fd","11":"Mgr. Radek Dulka","12":"Ing. Kamil Kr\u00e1tk\u00fd","13":"Mgr. Dana Kr\u00e1lov\u00e1","14":"Ing. Miroslav Nev\u0159ela","15":"Mgr. S\u00fdkora Karel","16":"Bc. Martin Hudek","17":"Ing. Veronika Pe\u0161tukov\u00e1","18":"Ing. Vladim\u00edr Ambro\u017e","19":"Bc. Nat\u00e1lie Lavrin\u010dikov\u00e1","20":"Ing. Pavel G\u00f3ra","21":"Ing. Jan Jedli\u010dka","22":"Ing. Marta Kleinov\u00e1","23":"Ing. Michal Kus\u00e1k","24":"Ing. Petr Zatloukal "}},"24":{"name":"Kl\u00ed\u010dov\u00e9 hnut\u00ed","long_name":"","value":""},"25":{"name":"\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ji\u0159\u00ed Libor B\u00edl\u00fd *"}},"26":{"name":"ANO","long_name":"","value":"1"},"27":{"name":"LES","long_name":"","value":""},"28":{"name":"KDU-\u010cSL","long_name":"","value":"","candidate":{"2":" Marian Jure\u010dka","3":" Ladislav \u0160nevajs","4":"Pavel Hor\u00e1k","5":" Franti\u0161ek John","6":" Jaroslav Fidrmuc","7":" Alena \u0160romov\u00e1","8":"Petr Hanu\u0161ka","9":"Petr Kousal","10":" Michael Kohajda","11":" Miloslav \u0160pa\u010dek","12":" J\u00falia Voz\u00e1kov\u00e1","13":"Josef \u0160incl","14":"Jarmila Kapr\u00e1lov\u00e1","15":" Petr Prinz","16":"Ji\u0159\u00ed \u0160im\u00edk","17":"Gabriela Jan\u010d\u00edkov\u00e1","18":"Pavel Nov\u00e1\u010dek","19":"Petr Haltmar","20":" Ivo Slavot\u00ednek","21":"Petr Vym\u011btal","22":" Petr Vyslou\u017eil","23":" Pavel Doubrava","24":" Cyril Chr\u00e1steck\u00fd"}},"29":{"name":"SPR-RS\u010c","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}},"30":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b socialistick\u00e1","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}},"31":{"name":"STOP","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}},"32":{"name":"EVROPSK\u00dd ST\u0158ED (\u010cesk\u00fd st\u0159ed)","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}}}},"pa":{"name":"Pardubick\u00fd kraj","candidate":{"2":{"name":"\u010cSSD","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ladislav Effenberk","3":"Jitka Dost\u00e1lov\u00e1","4":"Miroslav V\u00e1\u0148a","5":"V\u00e1clav Neubauer","6":"Pavel Hav\u00ed\u0159","7":"Jan Chvojka","8":"Zden\u011bk E\u0161pandr","9":"Jana Pernicov\u00e1","10":"Bohumil Bern\u00e1\u0161ek","11":"Ji\u0159\u00ed Rozinek","12":"Miroslav Stejskal","13":"V\u00e1clav Kroutil","14":"Radoslava Nov\u00e1kov\u00e1","15":"Ladislava Zelenkov\u00e1","16":"Jan Pt\u00e1\u010dek","17":"Marcela Jel\u00ednkov\u00e1","18":"Jaroslav Lechn\u00fd\u0159","19":"Alena Ma\u0161kov\u00e1","20":"Martin Mach\u00e1\u010dek"}},"3":{"name":"ODS","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Radim Jirout","3":"Magda K\u0159iv\u00e1nkov\u00e1","4":"Michal Korty\u0161","5":"Simeon Karamazov","6":"Ladislav Valtr","7":"Harald \u010cad\u00edlek","8":"Kate\u0159ina J\u00e1nsk\u00e1","9":"Petr Bajer","10":"Helene Wiesenbergov\u00e1","11":"Jan \u010cechlovsk\u00fd","12":"Petr M\u00e1ca","13":"Jaroslav Martin\u016f","14":"Marie Vacul\u00edkov\u00e1","15":"David Nov\u00e1k","16":"Stanislava \u0160varcov\u00e1","17":"Ji\u0159\u00ed Kube\u0161","18":"Jitka Ka\u0161parov\u00e1","19":"Josef Kopeck\u00fd","20":"Miloslav Sejkora"}},"4":{"name":"TOP 09","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Jaroslav Zedn\u00edk"}},"5":{"name":"VV","long_name":"","value":"1"},"6":{"name":"KS\u010cM","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Kv\u011bta Matu\u0161ovsk\u00e1","3":"Jana \u017d\u00edtkov\u00e1","4":"Pavel Kub\u016f","5":"V\u00e1clav Snopek","6":"Jaroslav Fi\u0161er","7":"Jan Foldyna","8":"Josef Bohatec","9":"Vladim\u00edr P\u0159\u00edhoda","10":"Milo\u0161 Ou\u0159eck\u00fd","11":"Vladim\u00edr Dosoudil","12":"Petr N\u011bmec","13":"Martin Moravec","14":"Jaroslav H\u00e1jek","15":"Ji\u0159\u00ed Jiru\u0161e","16":"Radim F\u00fclle","17":"Anton\u00edn Vy\u0161ohl\u00edd","18":"Alice Moravcov\u00e1","19":"Val\u00e9ria Kmo\u0161\u0165\u00e1kov\u00e1","20":"Miroslav Karl\u00ed\u010dek"}},"7":{"name":"LIDEM","long_name":"","value":"0"},"8":{"name":"NS-LEV 21","long_name":"","value":"1"},"9":{"name":"Pro sport a zdrav\u00ed","long_name":"","value":""},"10":{"name":"OB\u010cAN\u00c9.CZ","long_name":"","value":"0"},"11":{"name":"Konzervativn\u00ed strana","long_name":"","value":"0"},"12":{"name":"Koruna \u010cesk\u00e1","long_name":"","value":""},"13":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","long_name":"","value":""},"14":{"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","long_name":"","value":""},"15":{"name":"Moravan\u00e9","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Tom\u00e1\u0161 Jarsk\u00fd"}},"16":{"name":"SPOZ","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Zden\u011bk \u0160tengl","3":"Miloslav Sou\u0161ek"}},"17":{"name":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","long_name":"","value":""},"18":{"name":"Strana zelen\u00fdch","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ji\u0159\u00ed \u010c\u00e1slavka","3":"Karel R\u00fddl","4":"Zde\u0148ka Plech\u00e1\u010dkov\u00e1"}},"19":{"name":"Suverenita","long_name":"","value":"1"},"20":{"name":"Humanistick\u00e1 strana","long_name":"","value":"Pravd\u011bpodobn\u011b nekandiduj\u00ed"},"21":{"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","long_name":"","value":"1"},"22":{"name":"DSSS","long_name":"","value":""},"23":{"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Martin P\u00e1nek","3":"Josef K\u00e1les st.","4":"Ing. Petr Mus\u00edlek","5":"Ing. Josef Lebdu\u0161ka","6":"MUDr. Michael Barto\u0161","7":"Petr Lichtenberg","8":"V\u00e1clav Ko\u0161nar","9":"Ing. Jarom\u00edr Vacek","10":"Petra Pokorn\u00e1","11":"MUDr. Bed\u0159ich Petr\u00e1\u0148","12":"Martin Koke\u0161","13":"Lenka Moutel\u00edkov\u00e1","14":"Dis. Pavel Eli\u00e1\u0161","15":"Ing. Lud\u011bk Vlk","16":"Robert Chmela\u0159","17":"Martin Sokol","18":"Dis. Robert Richter","19":"Richard Neugebauer","20":"Josef K\u00e1les ml."}},"24":{"name":"Kl\u00ed\u010dov\u00e9 hnut\u00ed","long_name":"","value":""},"25":{"name":"\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Tom\u00e1\u0161 Jarsk\u00fd *"}},"26":{"name":"ANO","long_name":"","value":"1"},"27":{"name":"LES","long_name":"","value":""},"28":{"name":"KDU-\u010cSL","long_name":"","value":"","candidate":{"2":" Ji\u0159\u00ed Junek","3":" Martin \u0160\u00e1cha.","4":" Pavel \u0160otola","5":" Karel Rothschein","6":" Zdenka Kumst\u00fd\u0159ov\u00e1","7":" Richard Nov\u00e1k","8":"Petr Helekal","9":"Radomil Ka\u0161par","10":"Petr Schejbal","11":" Josef J\u00edlek","12":" V\u00edt Ulrych","13":". Jana Skalick\u00e1","14":" Pavel Star\u00fd","15":" Iva Fikejsov\u00e1","16":" Pavel Petr","17":" Martin Dvo\u0159\u00e1k","18":"Franti\u0161ek Weisbauer","19":" V\u00e1clav Pol\u00e1k","20":"Petr \u010cada"}},"29":{"name":"STOP","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"30":{"name":"EVROPSK\u00dd ST\u0158ED (\u010cesk\u00fd st\u0159ed)","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"31":{"name":"SPR-RS\u010c","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"32":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b socialistick\u00e1","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}}}},"pl":{"name":"Plze\u0148sk\u00fd kraj","candidate":{"2":{"name":"\u010cSSD","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Milan Chovanec","3":"V\u00e1clav Votava","4":"Igor Jakub\u010d\u00edk","5":"V\u00e1clav Kov\u00e1\u0159","6":"Zden\u011bk P\u00edsa\u0159\u00edk","7":"Stanislav Volf","8":"V\u00e1clav Koub\u00edk","9":"Sv\u011btlana Budkov\u00e1","10":"Jaroslav \u0160obr","11":"Zde\u0148ka \u0158ezn\u00ed\u010dkov\u00e1","12":"Luk\u00e1\u0161 Karko\u0161","13":"Pavel Vicari","14":"Jaroslav Kl\u00edma","15":"Josef Baum","16":"Nad\u011b\u017eda Chl\u00e1dkov\u00e1","17":"Michal Chalupn\u00fd","18":"Ji\u0159\u00ed Draxal","19":"Iva Ho\u0159anov\u00e1","20":"Michal \u010cern\u00fd","21":"Jitka He\u0159manov\u00e1"}},"3":{"name":"ODS","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ji\u0159\u00ed Posp\u00ed\u0161il","3":"Ji\u0159\u00ed Pape\u017e","4":"Vladislav Vil\u00edmec"}},"4":{"name":"TOP 09","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Marek \u017den\u00ed\u0161ek"}},"5":{"name":"VV","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"V\u00edt B\u00e1rta"}},"6":{"name":"KS\u010cM","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Karel \u0160idlo","3":"Ji\u0159\u00ed Valenta","4":"Alena Ratajov\u00e1","5":"Lubom\u00edr Porvich","6":"Josef \u0160varcbek","7":"Jitka Hejlov\u00e1","8":"Jan Bene\u0161","9":"Hana V\u00e1chalov\u00e1","10":"Andrea C\u00edzlov\u00e1","11":"Josef \u0160efl","12":"Jan Rejfek","13":"Gabriela R\u00fddlov\u00e1","14":"Franti\u0161ek Hl\u00e1sek","15":"Radek Jaro\u0161","16":"Petr \u0160aufl","17":"V\u011bstislav K\u0159enek","18":"Jitka Havl\u00edkov\u00e1","19":"Michaela V\u00e1vrov\u00e1","20":"Milan Haj\u0161man","21":"Jaroslav Reh\u00e1k"}},"7":{"name":"LIDEM","long_name":"","value":"0"},"8":{"name":"NS-LEV 21","long_name":"","value":"1"},"9":{"name":"Pro sport a zdrav\u00ed","long_name":"","value":""},"10":{"name":"OB\u010cAN\u00c9.CZ","long_name":"","value":"0"},"11":{"name":"Konzervativn\u00ed strana","long_name":"","value":"0"},"12":{"name":"Koruna \u010cesk\u00e1","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Jan Drnek"}},"13":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","long_name":"","value":""},"14":{"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","long_name":"","value":""},"15":{"name":"Moravan\u00e9","long_name":"","value":""},"16":{"name":"SPOZ","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Dita Portov\u00e1","3":"Jan K\u016frka","4":"Eduard Zeman","5":"Jarom\u00edr Schling","6":"V\u011bra Pavl\u00ed\u010dkov\u00e1","7":"Petr Kr\u00e1l","8":"Bohuslav \u0160imek","9":"Iveta Krynesov\u00e1","10":"Andrea Brzobohat\u00e1","11":"Dana Haj\u0161manov\u00e1"}},"17":{"name":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","long_name":"","value":""},"18":{"name":"Strana zelen\u00fdch","long_name":"","value":"1"},"19":{"name":"Suverenita","long_name":"","value":"1"},"20":{"name":"Humanistick\u00e1 strana","long_name":"","value":"Pravd\u011bpodobn\u011b nekandiduj\u00ed"},"21":{"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","long_name":"","value":"1"},"22":{"name":"DSSS","long_name":"","value":""},"23":{"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ji\u0159\u00ed Hemerle","3":"Jan Zavadil","4":"Michal Mi\u0161kolci","5":"Rudolf St\u00e1hlich","6":"Kate\u0159ina Hemerle","7":"Luk\u00e1\u0161 T\u00fdnovsk\u00fd","8":"Pavel Dost\u00e1l","9":"Anton\u00edn Ladman","10":"Josef Fischer","11":"Martin Sk\u00e1la","12":"Ji\u0159\u00ed Try\u010dler","13":"Radek Havel","14":"Miroslav Vopat","15":"Martin Walter","16":"Ji\u0159\u00ed Peterka","17":"V\u00e1clav Kostrouch","18":"Jaroslava Waisov\u00e1","19":"Pavel Pol\u00e1k","20":"Kl\u00e1ra Sou\u010dkov\u00e1","21":"Rudolf Klusal"}},"24":{"name":"Kl\u00ed\u010dov\u00e9 hnut\u00ed","long_name":"","value":""},"25":{"name":"\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"* V\u00edt B\u00e1rta"}},"26":{"name":"ANO","long_name":"","value":"1"},"27":{"name":"LES","long_name":"","value":""},"28":{"name":"KDU-\u010cSL","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"V\u00e1clav Kr\u00e1sa","3":"Petr N\u00e1hl\u00edk","4":"Pavel Van\u011bk","5":" Jan Kadlec","6":" Stanislav \u0160ec","7":"Anna Siv\u010d\u00e1kov\u00e1","8":" Rudolf Vold\u0159ich","9":"V\u00e1clav Kohout","10":" Pavel Janou\u0161kovec","11":" Stanislav Anto\u0161","12":" V\u00e1clav Vokat\u00fd","13":" V\u011bra Drahor\u00e1dov\u00e1","14":" Mark\u00e9ta Lorenzov\u00e1","15":"Ji\u0159\u00ed Jukl","16":" Ivo Kadlec","17":"Dominik Filipi","18":" Milan H\u00e1jek","19":"Marie Koderov\u00e1","20":" Lenka Lodrov\u00e1","21":" \u0160t\u011bp\u00e1n Kr\u0148oul"}},"29":{"name":"SPR-RS\u010c","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"30":{"name":"STOP","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"31":{"name":"EVROPSK\u00dd ST\u0158ED (\u010cesk\u00fd st\u0159ed)","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"32":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b socialistick\u00e1","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}}}},"pr":{"name":"Praha","candidate":{"2":{"name":"\u010cSSD","long_name":"\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1\n","value":"1","candidate":{"2":"Jaroslav Zavadil","3":"\u0160t\u011bp\u00e1n Stup\u010duk","4":"Franti\u0161ek Ad\u00e1mek","5":"Hana Nov\u00e1kov\u00e1","6":"Karel Kl\u00edma","7":"Miroslava Oubrechtov\u00e1","8":"Pavol \u0160krak","9":"Jana Trkov\u00e1","10":"David Be\u0148\u00e1k","11":"Roman Petrus","12":"Michaela Marksov\u00e1","13":"Ji\u0159\u00ed Koskuba","14":"Miroslav Svoboda","15":"Miroslav V\u00e1clavek","16":"Karel \u0160pl\u00edchal","17":"Ond\u0159ej Mifek","18":"Drahoslav Matonoha","19":"Leo\u0161 Pacl\u00edk","20":"Tom\u00e1\u0161 Zahradnick\u00fd","21":"Kate\u0159ina Pe\u0161tov\u00e1","22":"Marie Vaicov\u00e1","23":"Drahoslava Krej\u010dov\u00e1","24":"Lenka Majerov\u00e1","25":"Ji\u0159\u00ed Vohl\u00eddal","26":"Emil Vor\u00e1\u010dek","27":"Milan Hejkrl\u00edk","28":"\u013dubica Riedlbauchov\u00e1","29":"B\u0159etislav Vod\u00e1k","30":"Miloslav Mand\u00edk","31":"Hana Halov\u00e1","32":"Ji\u0159ina Vondr\u00e1kov\u00e1","33":"Eva Zikmundov\u00e1","34":"Miloslav Hanu\u0161","35":"Daniel R\u00f6dig","36":"Milo\u0161 Balab\u00e1n","37":"Pavel Hodek"}},"3":{"name":"ODS","long_name":"Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana","value":"1","candidate":{"2":"Miroslava N\u011bmcov\u00e1","3":"Bohuslav Svoboda","4":"Jana \u010cernochov\u00e1","5":"Karel Hanzl\u00edk","6":"Lenka Kohoutov\u00e1","7":"Ond\u0159ej Gros","8":"Jaroslava Janderov\u00e1","9":"Daniel Vl\u010dek","10":"Vojt\u011bch Kos","11":"Marek Benda","12":"Franti\u0161ek Bla\u017eek","13":"Ferdinand Pol\u00e1k","14":"Tom\u00e1\u0161 Bartovsk\u00fd","15":"Karel Habart","16":"Jana Gabriel","17":"Ivo Dr\u00e1\u017en\u00fd","18":"Blanka Menzelov\u00e1","19":"Franti\u0161ek \u0160varc","20":"Vladim\u00edra Ludkov\u00e1","21":"Alexander Bellu","22":"David Dama\u0161ka","23":"Martin Fr\u00e9lich","24":"Jan Recman","25":"Mansoor Maitah","26":"Kate\u0159ina Pavl\u00ed\u010dkov\u00e1","27":"Marie Kousal\u00edkov\u00e1","28":"Petr Ko\u0161an","29":"Daniel \u0160olc","30":"Radim Perl\u00edn","31":"Lucie V\u00edtkovsk\u00e1","32":"Petr Fifka","33":"Helena Mallotov\u00e1","34":"So\u0148a Kodetov\u00e1","35":"Mark\u00e9ta Jir\u00e1skov\u00e1","36":"Jan Jarol\u00edm","37":"Ji\u0159\u00ed Jank\u016f"}},"4":{"name":"TOP 09","long_name":"TOP 09","value":"1","candidate":{"2":"Karel Schwarzenberg"}},"5":{"name":"VV","long_name":"V\u011bci ve\u0159ejn\u00e9","value":"1"},"6":{"name":"KS\u010cM","long_name":"Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy","value":"1","candidate":{"2":"Marta Semelov\u00e1","3":"Ji\u0159\u00ed Dolej\u0161","4":"Dagmar Gu\u0161lbauerov\u00e1","5":"Milan Kraj\u010da","6":"Ludv\u00edk \u0160ulda","7":"Ivan Hr\u016fza","8":"Lubom\u00edr Ledl","9":"Ji\u0159\u00ed Hor\u00e1k","10":"Marcela Fra\u0148kov\u00e1","11":"Josef Gottwald","12":"Pavel Ambro\u017e","13":"Milan Macek","14":"Jarom\u00edr Petel\u00edk","15":"Lenka \u0160im\u016fnkov\u00e1","16":"Franti\u0161ek Hoffman","17":"Helena Briardov\u00e1","18":"Karel Skoupil","19":"Franti\u0161ek Bene\u0161","20":"Jana \u010cun\u00e1tov\u00e1","21":"Ji\u0159\u00ed Hude\u010dek","22":"Miroslava Mou\u010dkov\u00e1","23":"Suzana Exnerov\u00e1","24":"Tom\u00e1\u0161 Kotek","25":"Vladim\u00edr Chaloupka","26":"Ladislav \u0160afr\u00e1nek","27":"Ji\u0159\u00ed \u0160tainc","28":"V\u00edt Kysel\u00fd","29":"Petr \u0160im\u0161a","30":"Milan Neubert","31":"Jaroslav Kvapil","32":"Roman Janouch","33":"Karel Ho\u0161ek","34":"Franti\u0161ek Lojda","35":"Luk\u00e1\u0161 Vrobel","36":"Petr Koko\u0161ka","37":"Alena Hronov\u00e1"}},"7":{"name":"LIDEM","long_name":"","value":"0"},"8":{"name":"NS-LEV 21","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ji\u0159\u00ed Paroubek"}},"9":{"name":"Pro sport a zdrav\u00ed","long_name":"","value":""},"10":{"name":"OB\u010cAN\u00c9.CZ","long_name":"","value":"0"},"11":{"name":"Konzervativn\u00ed strana","long_name":"","value":"0"},"12":{"name":"Koruna \u010cesk\u00e1","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"V\u00e1clav Srb"}},"13":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","long_name":"","value":""},"14":{"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","long_name":"","value":""},"15":{"name":"Moravan\u00e9","long_name":"","value":""},"16":{"name":"SPOZ","long_name":"","value":"1"},"17":{"name":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","long_name":"","value":""},"18":{"name":"Strana zelen\u00fdch","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ond\u0159ej Li\u0161ka","3":"Kate\u0159ina Jechov\u00e1","4":"Czeslaw Walek"}},"19":{"name":"Suverenita","long_name":"","value":"1"},"20":{"name":"Humanistick\u00e1 strana","long_name":"","value":"Pravd\u011bpodobn\u011b nekandiduj\u00ed"},"21":{"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","long_name":"","value":"1"},"22":{"name":"DSSS","long_name":"","value":""},"23":{"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ing. Petr Mach, Ph.D.","3":"Radim Smetka","4":"Prof. PhDr. Miloslav Bedn\u00e1\u0159, CSc.","5":"Ing. Ji\u0159\u00ed Kub\u00ed\u010dek","6":"Ing. Jan Polaneck\u00fd","7":"Alice Hejdov\u00e1","8":"MUDr. Petr Potu\u017en\u00edk","9":"Damir \u0160poljari\u010d","10":"Mgr. Ji\u0159\u00ed Strachota, CSc.","11":"Bc. Pavel Pe\u0161an","12":"Fron\u00e9ma Virglerov\u00e1","13":"Ing. Tom\u00e1\u0161 Kr\u00e1sa","14":"Ing. Roman Csirik","15":"RNDr. Pavel Strunz, CSc.","16":"Kate\u0159ina Kykalov\u00e1 Rame\u0161ov\u00e1","17":"Mgr. Tom\u00e1\u0161 Hanz\u00e1k","18":"Ing. Pavel Mikul\u00e1\u0161ek","19":"Erik Vlach","20":"Mgr. Bc. Hana Haurythun","21":"Zdislav R\u016f\u017ei\u010dka","22":"Jan Effenberger","23":"Ing. Jan Skalick\u00fd","24":"Ing. Filip Liegert","25":"J\u00e1chym Kouba","26":"Ing. Tom\u00e1\u0161 Dohnal","27":"Bc. Tom\u00e1\u0161 \u0160tampach","28":"Bc. Pavel \u0160tross","29":"Daniel Steigerwald","30":"Jaroslav Dou\u0161a","31":"Ji\u0159\u00ed Ryb\u00e1\u0159","32":"Mgr. Petr S\u00fdkora","33":"Ing. Veronika Mi\u0148ovsk\u00e1","34":"Ing. Karel Janda","35":"Bc. Alois Se\u010dk\u00e1r","36":"Alice Holubov\u00e1","37":"Robert Kefurt"}},"24":{"name":"Kl\u00ed\u010dov\u00e9 hnut\u00ed","long_name":"","value":""},"25":{"name":"\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie","long_name":"","value":"1"},"26":{"name":"ANO","long_name":"","value":"1"},"27":{"name":"LES","long_name":"","value":""},"28":{"name":"KDU-\u010cSL","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Daniel Herman","3":"Daniela R\u00e1zkov\u00e1","4":"Jan Wolf","5":"Ond\u0159ej Z\u00e1vodsk\u00fd","6":"Mari\u00e1n Ho\u0161ek","7":" Jan \u010ci\u017einsk\u00fd","8":" Pavel Mare\u0161","9":" Tom Philipp","10":" Pavla T\u016fmov\u00e1.","11":" Irena \u0158ivn\u00e1\u010dov\u00e1","12":" Milan \u0160im\u00e1\u010dek","13":"Jan Bruthans","14":"Petr S\u00fdkora","15":"Jitka Tr\u010dkov\u00e1","16":"Vladim\u00edr \u0158\u00edha","17":"Dan Dr\u00e1pal","18":"Tom\u00e1\u0161 V. F. Jirs\u00e1k","19":"Jarmila Ledvinov\u00e1","20":"Miloslav M\u00fcller","21":"Daniel Kajpr","22":"Tereza Proch\u00e1zkov\u00e1","23":"Tom\u00e1\u0161 Pavl\u016f","24":"Daniel Feranc","25":"Ivana Rouskov\u00e1","26":"Petr Burgr","27":"Mgr. Ji\u0159\u00ed Kr\u00e1l","28":"Perla Kuchtov\u00e1","29":" Dan Pik\u00e1lek","30":"Martina Hlav\u00e1\u010dov\u00e1","31":"Jan Mart\u00ednek","32":"Ludmila Kucha\u0159ov\u00e1","33":"Mgr. Jan Bart\u016f\u0161ek","34":" Tom\u00e1\u0161 Svoboda.","35":"Josef Daniel","36":"Jan Klouda","37":"Eduard Hulicius"}},"29":{"name":"SPR-RS\u010c","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0","36":"0","37":"0","38":"0","39":"0","40":"0","41":"0","42":"0"}},"30":{"name":"STOP","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"31":{"name":"EVROPSK\u00dd ST\u0158ED (\u010cesk\u00fd st\u0159ed)","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"32":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b socialistick\u00e1","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}}}},"st":{"name":"St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj","candidate":{"2":{"name":"\u010cSSD","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Jan Ham\u00e1\u010dek","3":"Milan Urban","4":"Milo\u0161 Petera","5":"Richard Dolej\u0161","6":"V\u00e1clav Zemek","7":"Zden\u011bk Sybl\u00edk","8":"Ji\u0159\u00ed Havl\u00ed\u010dek","9":"Jaroslav Vandas","10":"Pavel Kon\u010del","11":"Petr Petr\u017e\u00edlek","12":"Kate\u0159ina Mandovcov\u00e1","13":"Stanislav Huml","14":"Luk\u00e1\u0161 Seidl","15":"Petr Sunkovsk\u00fd","16":"Pavel Schenk","17":"Jan Voseck\u00fd","18":"Roman Kol\u00e1\u0159","19":"Anton\u00edn Seidel","20":"Milan Lomoz","21":"Pavel Pikrt","22":"Miroslava M\u011bchurov\u00e1","23":"Karel Hron","24":"Zuzana Morav\u010d\u00edkov\u00e1","25":"V\u00e1clava Brabcov\u00e1","26":"Milan Proch\u00e1zka","27":"Ta\u0165\u00e1na \u010c\u00ed\u017ekov\u00e1","28":"Irena Kr\u00e1lov\u00e1","29":"Jarom\u00edr Nov\u00e1k","30":"Radek Pol\u00e1\u010dek","31":"Bohumil Taraba","32":"Ale\u0161 Kobliha","33":"Vladim\u00edr Chlast\u00e1k","34":"Lenka \u0160m\u00eddov\u00e1","35":"\u0160\u00e1rka Alexa"}},"3":{"name":"ODS","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Petr Bendl","3":"Adolf Beznoska","4":"Miroslav Bern\u00e1\u0161ek","5":"Tom\u00e1\u0161 Hrodek","6":"Pavel Bohatec"}},"4":{"name":"TOP 09","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Miroslav Kalousek"}},"5":{"name":"VV","long_name":"","value":"1"},"6":{"name":"KS\u010cM","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Stanislav Grospi\u010d","3":"Miloslava Vostr\u00e1","4":"Jan Kl\u00e1n","5":"Josef Vondr\u00e1\u0161ek","6":"Ivan Cinka","7":"Zden\u011bk Milata","8":"Stanislav Hejduk","9":"Pavel Posolda","10":"Lubo\u0161 Kudrna","11":"\u0160\u00e1rka Kubelkov\u00e1","12":"Du\u0161an Demko","13":"Pavel Huben\u00fd","14":"Josef H\u00e1la","15":"Zden\u011bk \u0160tefek","16":"Lenka J\u00edchov\u00e1","17":"Tereza \u010cechov\u00e1 Humpolcov\u00e1","18":"Bohumil Franta","19":"Ond\u0159ej Kaz\u00edk","20":"Jaroslav Svoboda","21":"Jana \u0160ediv\u00e1 Kruli\u0161ov\u00e1","22":"Ond\u0159ej Hofman","23":"Dana Kopeck\u00e1","24":"Kate\u0159ina Pavl\u00edkov\u00e1","25":"Rudolf Fidler","26":"Milan Havl\u00ed\u010dek","27":"V\u00e1clav Hlinka","28":"Martin Kraidl","29":"David Kv\u00e1\u010d","30":"Petr Kv\u00edz","31":"Zuzana Nekov\u00e1\u0159ov\u00e1","32":"Rudolf Peltan","33":"Michaela R\u016f\u017ekov\u00e1","34":"Franti\u0161ek \u0160varc","35":"Richard Fakenberg"}},"7":{"name":"LIDEM","long_name":"","value":"0"},"8":{"name":"NS-LEV 21","long_name":"","value":"1"},"9":{"name":"Pro sport a zdrav\u00ed","long_name":"","value":""},"10":{"name":"OB\u010cAN\u00c9.CZ","long_name":"","value":"0"},"11":{"name":"Konzervativn\u00ed strana","long_name":"","value":"0"},"12":{"name":"Koruna \u010cesk\u00e1","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Jaroslav Kone\u010dn\u00fd"}},"13":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","long_name":"","value":""},"14":{"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","long_name":"","value":""},"15":{"name":"Moravan\u00e9","long_name":"","value":""},"16":{"name":"SPOZ","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Milo\u0161 Adamec","3":"Franti\u0161ek Kon\u00ed\u010dek"}},"17":{"name":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","long_name":"","value":""},"18":{"name":"Strana zelen\u00fdch","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"V\u00e1clav L\u00e1ska","3":"Jana Hor\u00e1kov\u00e1","4":"Tom\u00e1\u0161 Nov\u00e1k"}},"19":{"name":"Suverenita","long_name":"","value":"1"},"20":{"name":"Humanistick\u00e1 strana","long_name":"","value":"Pravd\u011bpodobn\u011b nekandiduj\u00ed"},"21":{"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","long_name":"","value":"1"},"22":{"name":"DSSS","long_name":"","value":""},"23":{"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ing. Karel Zv\u00e1ra","3":"Ing. Milan Vodi\u010dka, CSc.","4":"Andrea Holopov\u00e1","5":"Ing. Philip Prentis, Ph.D.","6":"MUDr. Karel Bene\u0161","7":"Ing. Tom\u00e1\u0161 Pavlis","8":"Ing. Franti\u0161ek Kubelka","9":"MUDr. Petr Hartl","10":"Jan Maty\u00e1sko","11":"Mgr. Jana Urzov\u00e1","12":"Petr Zavadil","13":"Ing. Karel Havelka","14":"Ing. Ji\u0159\u00ed Heincl","15":"Jaroslav Sko\u0159epa","16":"Josef Zn\u00e1\u0161ik","17":"Ivana Markov\u00e1","18":"Pavel R\u016f\u017ei\u010dka","19":"Mgr. Karel Vlk","20":"Mgr. Karel Vykydal","21":"V\u00e1clav Kare\u0161","22":"Filip Marvan","23":"Ing. Petr Kre\u0161\u0148\u00e1k","24":"Franti\u0161ek Kettner","25":"Michal Verner","26":"Pavel Posp\u00ed\u0161il","27":"Richard K\u00e1ba","28":"Vlastimil \u0160varc","29":"Michal Hru\u0161ka","30":"Jan Rathousk\u00fd","31":"Petr Havelka","32":"Daniel \u0160\u00edma","33":"Old\u0159ich Ducho\u0148","34":"Karel H\u00fctter","35":"Tom\u00e1\u0161 Urb\u00e1nek"}},"24":{"name":"Kl\u00ed\u010dov\u00e9 hnut\u00ed","long_name":"","value":""},"25":{"name":"\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie","long_name":"","value":"1"},"26":{"name":"ANO","long_name":"","value":"1"},"27":{"name":"LES","long_name":"","value":""},"28":{"name":"KDU-\u010cSL","long_name":"","value":"","candidate":{"2":" Ivan Gabal"}},"29":{"name":"SPR-RS\u010c","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"30":{"name":"STOP","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"31":{"name":"EVROPSK\u00dd ST\u0158ED (\u010cesk\u00fd st\u0159ed)","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"32":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b socialistick\u00e1","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}}}},"vy":{"name":"Kraj Vyso\u010dina","candidate":{"2":{"name":"\u010cSSD","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ji\u0159\u00ed B\u011bhounek","3":"Karel \u010cern\u00fd","4":"Petr Zgarba","5":"Vladim\u00edr \u010cern\u00fd","6":"Franti\u0161ek Zeln\u00ed\u010dek","7":"Petr Kr\u010d\u00e1l","8":"Marie Kru\u017e\u00edkov\u00e1","9":"Tom\u00e1\u0161 \u0160karyd","10":"Jaroslav Soukup","11":"Bohumil Kovanda","12":"Pavel Anton\u00edn","13":"Alena Vidl\u00e1kov\u00e1","14":"Michal Musil","15":"Josef Mat\u011bjek","16":"Milo\u0161 Krbec","17":"Jaroslav Houser","18":"Jaroslav Dole\u017eal","19":"Jana Nov\u00e1kov\u00e1 Hota\u0159ov\u00e1","20":"Michal \u0160marda","21":"Jana Fialov\u00e1"}},"3":{"name":"ODS","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Jana Fischerov\u00e1","3":"Jaroslav Vymazal","4":"Leopold Bambula","5":"Radovan Necid","6":"Martina Bart\u00e1kov\u00e1","7":"Jan Tecl","8":"Ji\u0159\u00ed Ku\u010dera","9":"Jan Mok\u0159\u00ed\u0161","10":"Alena Hosta\u0161ov\u00e1","11":"Eva Krp\u00e1lkov\u00e1","12":"Tom\u00e1\u0161 Dufek","13":"Miloslav \u010cern\u00fd","14":"Ota Benc","15":"Stanislav Jirk\u016f","16":"Zden\u011bk Trnka","17":"Jaroslav Pt\u00e1\u010dek","18":"Hana M\u00fcllerov\u00e1","19":"Zden\u011bk Janovsk\u00fd","20":"Milan \u0160m\u00edd","21":"Pavel Nevrkla"}},"4":{"name":"TOP 09","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Karel Ture\u010dek","3":"Zde\u0148ka Tajovsk\u00e1","4":"Ladislav B\u00e1rta","6":"Libor Honz\u00e1rek"}},"5":{"name":"VV","long_name":"","value":"1"},"6":{"name":"KS\u010cM","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Pavel Kov\u00e1\u010dik","3":"Helena Vrzalov\u00e1","4":"Milan Plod\u00edk","5":"Jan Sl\u00e1me\u010dka","6":"Pavel Hod\u00e1\u010d","7":"Josef Zahradn\u00ed\u010dek","8":"Ladislav Vejm\u011blek","9":"Kamil Vejvoda","10":"Pavel Kr\u00e1lovec","11":"Jind\u0159ich Hrdli\u010dka","12":"Marek Nevoral","13":"Irena Luk\u00e1\u0161ov\u00e1","14":"V\u011bra Sto\u010dkov\u00e1","15":"Jana Bencov\u00e1","16":"Zden\u011bk Semor\u00e1d","17":"Drahoslav Oulehla","18":"Petr Vacek","19":"\u010cestm\u00edr Vit\u00e1sek","20":"\u0160tefan Nigo\u0161","21":"Helena Novotn\u00e1"}},"7":{"name":"LIDEM","long_name":"","value":"0"},"8":{"name":"NS-LEV 21","long_name":"","value":"1"},"9":{"name":"Pro sport a zdrav\u00ed","long_name":"","value":""},"10":{"name":"OB\u010cAN\u00c9.CZ","long_name":"","value":"0"},"11":{"name":"Konzervativn\u00ed strana","long_name":"","value":"0"},"12":{"name":"Koruna \u010cesk\u00e1","long_name":"","value":""},"13":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","long_name":"","value":""},"14":{"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","long_name":"","value":""},"15":{"name":"Moravan\u00e9","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Pavel Dohnal"}},"16":{"name":"SPOZ","long_name":"","value":"1"},"17":{"name":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","long_name":"","value":""},"18":{"name":"Strana zelen\u00fdch","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Hana V. Konvalinkov\u00e1","3":"Josef Sklen\u00e1\u0159","4":"Ladislav Stalmach"}},"19":{"name":"Suverenita","long_name":"","value":"1"},"20":{"name":"Humanistick\u00e1 strana","long_name":"","value":"Pravd\u011bpodobn\u011b nekandiduj\u00ed"},"21":{"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","long_name":"","value":"1"},"22":{"name":"DSSS","long_name":"","value":""},"23":{"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Josef Fendrych","3":"Martin Rumler","4":"Michal Zima","5":"Vladim\u00edr P\u0159ech","6":"Lubom\u00edr Hron","7":"Petr Hoskovec","8":"Petr \u010c\u00e1sa","9":"Jan \u0160ebek","10":"Petr Kroupa","11":"Pavel Pel\u00e1n","12":"Petr Kub\u00edk","13":"Pavel Paul\u00e1t","14":"Marek Salaquarda","15":"Milo\u0161 B\u00e9m","16":"Ji\u0159\u00ed Tepl\u00fd","17":"Ond\u0159ej Pe\u0161\u00e1n","18":"Petr Adam","19":"Martin \u0160t\u011brba","20":"Zden\u011bk Mafek","21":"Martin Pe\u0161l"}},"24":{"name":"Kl\u00ed\u010dov\u00e9 hnut\u00ed","long_name":"","value":""},"25":{"name":"\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Pavel Dohnal *"}},"26":{"name":"ANO","long_name":"","value":"1"},"27":{"name":"LES","long_name":"","value":""},"28":{"name":"KDU-\u010cSL","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Josef Herbrych","3":" Radek P\u00e1tek","4":" V\u00edt Ka\u0148kovsk\u00fd","5":" Jan Tourek","6":" Miroslav Hou\u0161ka","7":"Rostislav Dvo\u0159\u00e1k","8":" Tom\u00e1\u0161 Preininger","9":" Jarom\u00edr Kalina","10":" \u010cen\u011bk J\u016fzl","11":" Pavel P\u00edpal","12":" Tom\u00e1\u0161 Lajkep","13":" Marie Dud\u00edkov\u00e1","14":" Josef Kodet","15":" Petr Gregor","16":" Tom\u00e1\u0161 K\u0159i\u0161\u0165an","17":"Franti\u0161ek Brad\u00e1\u010d","18":" Miroslav Krupica, MSc.","19":"Marie Prknov\u00e1","20":"Jaroslav Poborsk\u00fd","21":" Magda Va\u0148kov\u00e1"}},"29":{"name":"SPR-RS\u010c","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"30":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b socialistick\u00e1","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"31":{"name":"STOP","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"32":{"name":"EVROPSK\u00dd ST\u0158ED (\u010cesk\u00fd st\u0159ed)","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}}}},"us":{"name":"\u00dasteck\u00fd kraj","candidate":{"2":{"name":"\u010cSSD","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Jaroslav Foldyna","3":"Jaroslav Kr\u00e1kora","4":"Zuzana Kailov\u00e1","5":"Petr \u010cervenka","6":"Marie Bene\u0161ov\u00e1","7":"Petr Kr\u00e1sn\u00fd","8":"Alena K\u0159t\u011bnov\u00e1","9":"Josef Tan\u010do\u0161","10":"Radek \u0160tejnar","11":"Anna Briestensk\u00e1","12":"Vladim\u00edr Emingr","13":"Lenka L\u00edzlov\u00e1","14":"Dagmar Waicov\u00e1","15":"V\u00e1clav K\u0159e\u010dek","16":"Rudolf Koz\u00e1k","17":"Martin Hant\u00e1k","18":"Franti\u0161ek Hricz","19":"Karel Novotn\u00fd","20":"Jan H\u00e1jek","21":"Luk\u00e1\u0161 Znojemsk\u00fd","22":"Olga H\u0159eb\u00ed\u010dkov\u00e1","23":"Pavel Csonka","24":"Jan Mare\u0161","25":"Zden\u011bk Brabec","26":"Miroslav Andrt","27":"Pavel Ji\u0159i\u010dka"}},"3":{"name":"ODS","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Radim Hole\u010dek","3":"Michal Voltr","4":"Josef Benda","5":"Daniel Vol\u00e1k","6":"Ji\u0159\u00ed Kalous","7":"Ladislav Chlup\u00e1\u010d","8":"Kate\u0159ina Barto\u0161ov\u00e1","9":"Ji\u010d\u0159\u00ed Sucharda","10":"Pavel Su\u0161ick\u00fd","11":"Dana Jur\u0161takov\u00e1","12":"Martin Dlouh\u00fd","13":"Drahom\u00edra Miklo\u0161ov\u00e1","14":"David Vep\u0159ek","15":"Zd\u011b\u0148ka Rul\u00ed\u0161kov\u00e1","16":"Richard H\u00e1jek","17":"Petr D\u00fabravec","18":"Jan Tvrd\u00edk","19":"Marin L\u00e9dl","20":"Martina Tuh\u00e1\u010dkov\u00e1","21":"Anton Stehl\u00edk","22":"Rostislav Don\u00e1t","23":"Jind\u0159ich Nov\u00e1k","24":"Zden\u011bk Kutner","25":"Ji\u0159\u00ed Smetana","26":"Irena J\u00edlkov\u00e1","27":"Hynek Hanza"}},"4":{"name":"TOP 09","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Michal Ku\u010dera","3":"Petr Li\u0161ka","4":"Petr M\u011bs\u00edc","5":"Irena Sk\u00e1lov\u00e1","6":"David Tejml","7":"Petr \u010cech","8":"Zden\u011bk \u0160oral","9":"Dita Vlas\u00e1kov\u00e1","10":"Tom\u00e1\u0161 Tesa\u0159","11":"Stanislav Hod\u00edk","12":"Jaroslav Koutsk\u00fd","13":"Martin Fi\u0161er","14":"Milan Rosenkranc","15":"Valerie Galbav\u00e1","16":"Petr Najman","17":"Michal Soukup","18":"Ji\u0159\u00ed Bezd\u011bk","19":"Petr B\u00e1rta","20":"Jan Ry\u0161av\u00fd","21":"Jan Trubihora","22":"Radim Bzura","23":"Tom\u00e1\u0161 Brabec","24":"Petr Star\u00fd","25":"Jan Hodni\u010d\u00e1k","26":"Karel Kopeck\u00fd","27":"Pavel Janda"}},"5":{"name":"VV","long_name":"","value":"1"},"6":{"name":"KS\u010cM","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Gabriela Hub\u00e1\u010dkov\u00e1","3":"Hana Aulick\u00e1-J\u00edrovcov\u00e1","4":"Karel Kr\u010dm\u00e1rik","5":"V\u00e1clav \u0160enk\u00fd\u0159","6":"Jaroslav Kohout","7":"Josef \u0160enfeld","8":"Tom\u00e1\u0161 Z\u00edka","9":"V\u00e1clav Bene\u0161","10":"Erika Sedl\u00e1\u010dkov\u00e1","11":"Franti\u0161ek Min\u00e1rik","12":"So\u0148a Grochalov\u00e1","13":"\u013dudmila Hodbo\u010fov\u00e1","14":"Vlastimil Waic","15":"Ale\u0161 Tallowitz","16":"Jaroslava \u0160amsov\u00e1","17":"Josef N\u00e9tek","18":"Alena M\u00e1dlov\u00e1","19":"Vlastimil Lhot\u00e1k","20":"Jaroslav Cingel","21":"Pavla \u010capkov\u00e1","22":"Nata\u0161a Schalkov\u00e1","23":"Jind\u0159ich Dlouh\u00fd","24":"Ji\u0159\u00ed Havel","25":"Miloslav Buldra","26":"V\u00e1clav Dycka","27":"Martin Stojan"}},"7":{"name":"LIDEM","long_name":"","value":"0"},"8":{"name":"NS-LEV 21","long_name":"","value":"1"},"9":{"name":"Pro sport a zdrav\u00ed","long_name":"","value":""},"10":{"name":"OB\u010cAN\u00c9.CZ","long_name":"","value":"0"},"11":{"name":"Konzervativn\u00ed strana","long_name":"","value":"0"},"12":{"name":"Koruna \u010cesk\u00e1","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Jarmila \u0160togrov\u00e1"}},"13":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","long_name":"","value":""},"14":{"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","long_name":"","value":""},"15":{"name":"Moravan\u00e9","long_name":"","value":""},"16":{"name":"SPOZ","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Miroslav Toman"}},"17":{"name":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","long_name":"","value":""},"18":{"name":"Strana zelen\u00fdch","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ji\u0159\u00ed \u0160koda","3":"Michaela Dopitov\u00e1","4":"Adam Sou\u010dek"}},"19":{"name":"Suverenita","long_name":"","value":"1"},"20":{"name":"Humanistick\u00e1 strana","long_name":"","value":"Pravd\u011bpodobn\u011b nekandiduj\u00ed"},"21":{"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","long_name":"","value":"1"},"22":{"name":"DSSS","long_name":"","value":""},"23":{"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Richard Hartmann","3":"Jind\u0159ich Pilc","4":"Miroslav \u010cervenka ","5":"Dominik Stroukal","6":"Radek Zelycz ","7":"\u0160\u00e1rka Bittnerov\u00e1-Haviarov\u00e1 ","8":"Michal Nosek ","9":"Jan Schwarzbach ","10":"Marek Brad\u00e1\u010d ","11":"Jan Rybka ","12":"Helena Ottov\u00e1 ","13":"Jan L\u00e1cha ml. ","14":"Vladim\u00edr Bro\u017eek ","15":"Ivana St\u00e1rkov\u00e1 ","16":"Milan Stieranka ","17":"Karel \u010cervenka ","18":"Pavel Hole\u0161ta ","19":"Martin Hajn\u00fd ","20":"Milo\u0161 Kratochv\u00edl ","21":"Vojt\u011bch Voto\u010dek ","22":"Ivo Vesel\u00fd ","23":"Ond\u0159ej Meduna ","24":"Jan Nohavica ","25":"Karel Voto\u010dek ","26":"Richard Richtermoc ","27":"Jakub Ko\u0161nar"}},"24":{"name":"Kl\u00ed\u010dov\u00e9 hnut\u00ed","long_name":"","value":""},"25":{"name":"\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie","long_name":"","value":"1"},"26":{"name":"ANO","long_name":"","value":"1"},"27":{"name":"LES","long_name":"","value":""},"28":{"name":"KDU-\u010cSL","long_name":"","value":"","candidate":{"2":" Leo Steiner","3":" Hana Cermonov\u00e1","4":" Michal Pehr","5":"Petr Stola\u0159","6":"V\u00e1clav J\u00e1ra","7":"Franti\u0161ek \u010cern\u00fd","8":"Marta Seman\u010d\u00edkov\u00e1","9":"Jana Novotn\u00e1","10":" Petr Fadrhons","11":" V\u00e1clav Hyn\u010dica","12":"Vlastimil Pa\u017eourek","13":"Vojt\u011bch V\u00e1lek","14":" Franti\u0161ek R\u016f\u017ei\u010dka","15":"Zden\u011bk La\u0161tovka","16":"Ji\u0159\u00ed Landa","17":"Milo\u0161 Wagner","18":"Alenka Anto\u0161ov\u00e1","19":"Ji\u0159\u00ed Sk\u0159iv\u00e1nek","20":"Vilem\u00edna Svobodov\u00e1","21":"Vratislav Posp\u00ed\u0161il","22":"Karel Kopeck\u00fd","23":" Jana Chr\u00e1skov\u00e1","24":"Jan Hrn\u010d\u00ed\u0159","25":"V\u00e1clava Zelenkov\u00e1","26":"Hana Zvalov\u00e1","27":"Marie Imbrov\u00e1"}},"29":{"name":"STOP","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}},"30":{"name":"EVROPSK\u00dd ST\u0158ED (\u010cesk\u00fd st\u0159ed)","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}},"31":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b socialistick\u00e1","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}},"32":{"name":"SPR-RS\u010c","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0"}}}},"zl":{"name":"Zl\u00ednsk\u00fd kraj","candidate":{"2":{"name":"\u010cSSD","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Anton\u00edn Se\u010fa","3":"Miroslava Strnadlov\u00e1","4":"Petr Ko\u0159enek","5":"Ludv\u00edk Urban","6":"Josef Sm\u00fdkal","7":"Miroslav Chumchal","8":"Zden\u011bk Rumpl\u00edk","9":"Tom\u00e1\u0161 Z\u016fbek","10":"Jan Uherkka","11":"Pavel Petr\u016f","12":"Petr Urb\u00e1nek","13":"V\u011bra Fuksov\u00e1","14":"Radek Navr\u00e1til","15":"Stanislava \u0160pruncov\u00e1","16":"Milan Ber\u010d\u00edk","17":"Franti\u0161ek Dufka","18":"Jaroslav Jur\u00e1k","19":"Pavel Pin\u010f\u00e1k","20":"Martin Hou\u0161ka","21":"Jan Slanina","22":"Dalibor Sedl\u00e1\u010dek","23":"Martin Mikeska"}},"3":{"name":"ODS","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Jan Hrd\u00fd","3":"Michal Tepl\u00fd","4":"Ji\u0159\u00ed \u010c\u00e1ste\u010dka","5":"Daniela Hebnarov\u00e1","6":"Blanka \u0160im\u016fnkov\u00e1","7":"Miroslav \u0160indl\u00e1\u0159","8":"Mark\u00e9ta Blinkov\u00e1","9":"Jan Pij\u00e1\u010dek","10":"V\u011bra Knapkov\u00e1","11":"Irena Ondrov\u00e1","12":"Zbyn\u011bk Fojt\u00ed\u010dek","13":"Anton\u00edn Mach","14":"Vladislava B\u011bl\u00edkov\u00e1","15":"Milan Foukal","16":"Ji\u0159ina Sklensk\u00e1","17":"Marek Kyrsch","18":"Lud\u011bk Hradil","19":"Veronika Hrab\u00e1lkov\u00e1","20":"Otto Bu\u0161","21":"Kv\u011bta Ogrodn\u00edkov\u00e1","22":"Dana Nov\u00e1kov\u00e1","23":"Stanislav Dev\u00e1t\u00fd"}},"4":{"name":"TOP 09","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Petr Gazd\u00edk"}},"5":{"name":"VV","long_name":"","value":"1"},"6":{"name":"KS\u010cM","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Vladim\u00edr Kon\u00ed\u010dek","3":"Marie Pe\u010d\u00ednkov\u00e1","4":"Vladim\u00edr M\u00edsteck\u00fd","5":"Ev\u017een Krahula","6":"V\u011bra Loveck\u00e1","7":"Petr Pol\u00e1\u0161ek","8":"Ji\u0159\u00ed Jablunka","9":"Anton\u00edn Bla\u017eek","10":"Pavl\u00edna Proch\u00e1zkov\u00e1","11":"Anna Chocholat\u00e1","12":"Esma Opravilov\u00e1","13":"Ivan Ma\u0159\u00e1k","14":"Ji\u0159\u00ed Varga","15":"Josef \u010cejka","16":"Ivan Ju\u0159ena","17":"Zden\u011bk Vejpustek","18":"V\u00edt\u011bzslav Lap\u010d\u00edk","19":"Franti\u0161ek Ka\u0161par","20":"Pavel Kro\u010da","21":"D\u00e1\u0161a Bazalkov\u00e1","22":"Jaroslava Proch\u00e1zkov\u00e1","23":"Jaroslav Kova\u0159\u00edk"}},"7":{"name":"LIDEM","long_name":"","value":"0"},"8":{"name":"NS-LEV 21","long_name":"","value":"1"},"9":{"name":"Pro sport a zdrav\u00ed","long_name":"","value":""},"10":{"name":"OB\u010cAN\u00c9.CZ","long_name":"","value":"0"},"11":{"name":"Konzervativn\u00ed strana","long_name":"","value":"0"},"12":{"name":"Koruna \u010cesk\u00e1","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Josef Petr"}},"13":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","long_name":"","value":""},"14":{"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","long_name":"","value":""},"15":{"name":"Moravan\u00e9","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Radom\u00edr \u0160uhej "}},"16":{"name":"SPOZ","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Vratislav Myn\u00e1\u0159"}},"17":{"name":"Volte Pr.Blok www.cibulka.net","long_name":"","value":""},"18":{"name":"Strana zelen\u00fdch","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Michal Berg","3":"Kate\u0159ina Zukalov\u00e1","4":"Vil\u00e9m Jurek"}},"19":{"name":"Suverenita","long_name":"","value":"1"},"20":{"name":"Humanistick\u00e1 strana","long_name":"","value":"Pravd\u011bpodobn\u011b nekandiduj\u00ed"},"21":{"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","long_name":"","value":"1"},"22":{"name":"DSSS","long_name":"","value":""},"23":{"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Ing. Tom\u00e1\u0161 Pajonk","3":"Franti\u0161ek Veverka","4":"Ji\u0159\u00ed Reme\u0161","5":"Ing. Jan I\u0161tv\u00e1nek","6":"Ing. Marek \u0160t\u011bp\u00e1n","7":"Helena Lastoviczov\u00e1","8":"Mgr. Alena Mat\u016f\u0161ov\u00e1","9":"Jarom\u00edr Kub\u00edk","10":"Bohumil Krajsa","11":"Alena Babicov\u00e1","12":"V\u00e1clav Nuhl\u00ed\u010dek","13":"Ing. Petr Klva\u010d","14":"Ond\u0159ej Stloukal","15":"Ing. Petr Vl\u010dek","16":"Jakub Michal\u010d\u00edk","17":"Ji\u0159\u00ed Pivoda","18":"Luk\u00e1\u0161 Libosv\u00e1r","19":"Zbyn\u011bk Kravciv","20":"Richard Nedbal","21":"Tom\u00e1\u0161 Glabaz\u0148a","22":"David Mikul\u00e1\u0161ek","23":"Miroslav Jahoda"}},"24":{"name":"Kl\u00ed\u010dov\u00e9 hnut\u00ed","long_name":"","value":""},"25":{"name":"\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie","long_name":"","value":"1","candidate":{"2":"Radom\u00edr \u0160uhej *"}},"26":{"name":"ANO","long_name":"","value":"1"},"27":{"name":"LES","long_name":"","value":""},"28":{"name":"KDU-\u010cSL","long_name":"","value":"","candidate":{"2":"Ond\u0159ej Bene\u0161\u00edk","3":"Miroslav Ka\u0161n\u00fd","4":"Ludv\u00edk Hovorka","5":" \u0160\u00e1rka Jel\u00ednkov\u00e1","6":"R\u00f3bert Teleky","7":"Jaroslav Masa\u0159","8":"Franti\u0161ek Hol\u010d\u00e1k","9":"Josef Bazala","10":" Pavel Karhan","11":" Zdislava Odstr\u010dilov\u00e1","12":" Roman Persun","13":" R\u016f\u017eena Hl\u016f\u0161kov\u00e1","14":"Vojt\u011bch Ryza","15":"Anton\u00edn Jon\u00e1\u0161ek","16":"Zden\u011bk Proch\u00e1zka","17":"Vojt\u011bch Navr\u00e1til","18":" V\u00e1clav Miku\u0161ek","19":"Patrik Kun\u010dar","20":" Zden\u011bk P\u00e1nek","21":"Jan Kozub\u00edk","22":"Ji\u0159\u00ed Ryg\u00e1l","23":"Marek Toma\u0161t\u00edk"}},"29":{"name":"SPR-RS\u010c","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"30":{"name":"STOP","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"31":{"name":"EVROPSK\u00dd ST\u0158ED (\u010cesk\u00fd st\u0159ed)","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}},"32":{"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b socialistick\u00e1","long_name":"","value":"0","candidate":{"2":"0","3":"0","4":"0","5":"0","6":"0","7":"0","8":"0","9":"0","10":"0","11":"0","12":"0","13":"0","14":"0","15":"0","16":"0","17":"0","18":"0","19":"0","20":"0","21":"0","22":"0","23":"0","24":"0","25":"0","26":"0","27":"0","28":"0","29":"0","30":"0","31":"0","32":"0","33":"0","34":"0","35":"0"}}}}}