{"19": {}, "36": {}, "11": {}, "35": {}, "13": {}, "14": {}, "42": {}, "20": {}, "38": {}, "2": {}, "8": {}, "22": {}, "33": {}, "16": {}, "6": {}, "4": {"40": "Ano, ale jen omezen\u011b na vytipovan\u00fdch m\u00edstech.", "11": "Nejen v\u00edce, ale p\u0159edev\u0161\u00edm chyt\u0159e a efektivn\u011b.", "41": "Dle na\u0161eho kandid\u00e1ta pana Mgr. Jana Moch\u0165\u00e1ka, kter\u00fd je vyu\u010duj\u00edc\u00edm na Univerzit\u011b Palack\u00e9ho v Olomouci, se tento model dosud v praxi neosv\u011bd\u010dil. Nejsme tedy dosud pro variantu ANO. Je nutn\u00e9 postupovat dle rad odborn\u00edk\u016f na soci\u00e1ln\u00ed oblast.", "4": "Jsme pro sn\u00ed\u017een\u00ed ceny j\u00edzdn\u00e9ho.", "1": "Zm\u011bna pro Prost\u011bjov nen\u00ed pro plo\u0161n\u00fd z\u00e1kaz, ale pro regulaci a v\u00fdrazn\u00e9 omezen\u00ed.", "35": "Jsme pro majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed radn\u00edch.", "26": "Tato varianta m\u00e1 n\u011bkter\u00e1 negativa, kter\u00e1 zmi\u0148uje pan Ing. arch. Fr\u00f6ml. Na tuto ot\u00e1zku nepanuje prozat\u00edm jednotn\u00fd n\u00e1zor.", "8": "Pouze ale kompatibiln\u00ed software.", "10": "Ale dle p\u0159edem stanoven\u00fdch objektivn\u00edch krit\u00e9ri\u00ed v\u00fdb\u011bru.", "33": "\u00da\u0159edn\u00ed hodiny M\u00da alespo\u0148 jeden den do 18.00 hod.", "27": "Proto Zm\u011bna navrhla tuto \"kauzu\" do sout\u011b\u017ee Otev\u0159eno/Zav\u0159eno, ob\u010dan\u00e9 nebyly v procesu v\u016fbec konzultov\u00e1ni.", "18": "Nejprve je nutn\u00e9 nastavit lep\u0161\u00ed syst\u00e9m komunikace s okrajov\u00fdmi \u010d\u00e1stmi m\u011bsta, pot\u00e9 je mo\u017en\u00e9 uva\u017eovat o roz\u010dlen\u011bn\u00ed m\u011bsta na \u010d\u00e1sti/obvody. V\u0161e a\u017e po proveden\u00ed odborn\u00fdch anal\u00fdz klad\u016f a z\u00e1por\u016f."}, "29": {}, "37": {}, "24": {}, "23": {}, "5": {"26": "M\u011bl by za\u010d\u00ednat u ben.pumpy na kruhov\u00e9m objezdu v Olomouck\u00e9 ulici a kon\u010dit na kruhov\u00e9m objezdu v Domamyslic\u00edch", "14": "Ur\u010dit\u011b k rozhoduj\u00edc\u00edm bod\u016fm jedn\u00e1n\u00ed, cel\u00fd z\u00e1znam by nikoho nezaj\u00edmal", "23": "Ano, jednozna\u010dn\u011b. Osobn\u011b jsem na Zastupitelstvu za to bojoval, marn\u011b", "35": "viz 34", "2": "Nutno prov\u00e9st anal\u00fdzu statiky, mo\u017enost vyu\u017eit\u00ed, a\u017e pak radik\u00e1ln\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed zbour\u00e1n\u00ed", "8": "Nem\u00e1me dostatek informac\u00ed k rozhodnut\u00ed", "29": "Nem\u00e1me ucelen\u00e9 informace, proto nejednotnost v na\u0161em t\u00fdmu", "4": "Co je zadarmo, nikdo si to nev\u00e1\u017e\u00ed. Souhlas\u00edme se seniorsk\u00fdmi slevami a slevy pro d\u011bti do \u0161kol", "37": "ano, ale jen omezen\u011b, a to zejm\u00e9na do investic a stav.projekt\u016f a inv.oprav a rekonstrukc\u00ed", "5": "Referendum k d\u016fle\u017eit\u00fdm stavb\u00e1m, nap\u0159. bour\u00e1n\u00ed kult.domu", "10": "ano, ale omezen\u011b, kr\u00e1tk\u00e1, heslovit\u00e1 vyj\u00e1d\u0159en\u00ed, nap\u0159.\u016fOk\u00e9nko pro ob\u010dany na 1 A4", "12": "Nem\u00e1me jednotn\u00fd n\u00e1zor, mysl\u00edme si, \u017ee by to ob\u010dan\u00e9 nevyu\u017e\u00edvali a je to administrativn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00e9", "21": "J\u00e1 osobn\u011b \u0159\u00edk\u00e1m na, ale jsem v men\u0161in\u011b", "32": "WC ano, ale za men\u0161\u00ed pen\u00edze a s del\u0161\u00ed otev\u00edrac\u00ed dobou", "18": "Zastupitel\u00e9 z jednotliv\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed m\u011bsta jsou zvoleni a maj\u00ed mo\u017enost ovliv\u0148ovat d\u011bn\u00ed, existuj\u00ed osadn\u00ed v\u00fdbory a ty na Zastupitelstvo chod\u00ed", "3": "Nem\u00e1me dost informac\u00ed k adekv\u00e1tn\u00ed a rozhodn\u00e9 odpov\u011bdi", "40": "Zejm\u00e9na opravit a zprovoznit st\u00e1vaj\u00edc\u00ed", "34": "V tomto rel.mal\u00e9m m\u011bst\u011b je to z\u00e1sah do soukrom\u00fd a zbyte\u010dn\u00fd. P\u0159inesl by v\u00edce \u0161kody jako u\u017eitku.", "31": "Prost\u011bjov je \u010di bylo m\u011bsto m\u00f3dy, pro\u010d ne?", "25": "Mysl\u00edme si, \u017ee je to zbyte\u010dn\u00e9. Vynalo\u017een\u00e9 prost\u0159edky by dle na\u0161eho n\u00e1zoru nebyly \u00fa\u010deln\u011b vynalo\u017eeny.", "27": "Nebyly vysly\u0161eny p\u0159ipom\u00ednky od ob\u010dan\u016f a vad\u00ed n\u00e1m nevy\u0159e\u0161en\u00e9 centrum m\u011bsta", "20": "Toto vid\u00edme jako nejv\u011bt\u0161\u00ed sou\u010dasn\u00fd probl\u00e9m a selh\u00e1n\u00ed CSSD a ODS jako koali\u010dn\u00edch partner\u016f ve 3 volebn\u00edch cyklech", "30": "Nem\u00e1me relevantn\u00ed informace", "15": "p\u00e1r anonymn\u00edch a sprost\u00fdch n\u00e1zor\u016f v dne\u0161n\u00ed dob\u011b p\u0159e\u017eijeme", "17": "Jsme pro jednotn\u00e9 st\u00e1nky, vzhledov\u011b uspo\u0159\u00e1dan\u00e9", "7": "Zru\u0161en\u00ed poplatk\u016f je populismus", "28": "Byli jsme z\u00e1sadn\u011b proti tomu a doba n\u00e1m d\u00e1 za pravdu"}, "40": {}, "39": {}, "12": {}, "9": {}, "21": {}, "32": {}, "26": {}, "41": {}, "3": {}, "10": {}, "1": {"4": "Moravan\u00e9 jsou pro zaveden\u00ed m\u011bstsk\u00e9 hromadn\u00e9 dopravy zdarma pro vybran\u00e9 skupiny obyvatelstva, d\u011bti, studenti, d\u016fchodci. K plo\u0161n\u00e9mu zaveden\u00ed dopravy zdarma by se m\u011blo p\u0159\u00edpadn\u011b p\u0159istoupit a\u017e po vyhodnocen\u00ed tohoto kroku.   Prioritou je v\u0161ak vyps\u00e1n\u00ed otev\u0159en\u00e9ho v\u00fdb\u011brov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed na levn\u011bj\u0161\u00edho poskytovatele t\u00e9to slu\u017eby, ne\u017e je sou\u010dasn\u00fd provozovatel firma FTL."}, "34": {}, "31": {}, "25": {}, "27": {}, "18": {}, "30": {}, "15": {}, "17": {}, "7": {"2": "Je v\u0161ak nutn\u00e9 prov\u00e9st odborn\u00e9 posouzen\u00ed stavu budov a s p\u00e9\u010d\u00ed \u0159\u00e1dn\u00e9ho hospod\u00e1\u0159e n\u00e1sledn\u011b rozhodnout.", "22": "Je t\u0159eba prov\u00e9st odborn\u00e9 posouzen\u00ed stavu zimn\u00edho stadionu a n\u00e1sledn\u011b s p\u00e9\u010d\u00ed \u0159\u00e1dn\u00e9ho hospod\u00e1\u0159e rozhodnout o nutnosti \u010di v\u00fd\u0161i investice."}, "28": {}}