{"16": {"36": "", "3": "", "33": "", "43": "", "40": "", "20": "", "42": "", "16": "od schv\u00e1len\u00ed plo\u0161n\u00e9ho z\u00e1kazu ve m\u011bst\u011b, d\u00e1t provozovatel\u016fm 5 let na vr\u00e1cen\u00ed investice a pot\u00e9 vybudovat spole\u010dnou hernu za m\u011bstem na pozemku ,kter\u00e9 poskytne m\u011bsto a bude dlouhodob\u011b garantovat smlouvu s jasn\u00fdmi podm\u00ednkami provozu, nap\u0159. nezahraje si mladistv\u00fd, nebo ten, kdo pob\u00edr\u00e1 jakoukoli soc. d\u00e1vku", "24": "", "12": "dobr\u00fd n\u00e1pad", "37": "", "26": "to u\u017e se d\u011bje", "41": "", "4": "ne\u017e m\u011bsto vybuduje parkovac\u00ed domy", "18": "viz. odpov\u011b\u010f \u010d.16", "39": "", "8": "", "25": "investorem by m\u011blo b\u00fdt m\u011bsto", "38": "", "11": "", "9": "maxim\u00e1ln\u011b anketa", "30": "", "1": "", "22": "", "6": "", "28": "", "15": "", "5": "", "31": "opat\u0159en\u00ed kter\u00e9 nefunguje viz. N\u011bmecko", "7": "", "2": "", "29": "", "13": "", "21": "", "19": "", "10": "", "32": "", "23": "", "35": "", "27": "bohu\u017eel neexistuje legislativn\u00ed n\u00e1stroj", "34": "", "14": "", "17": ""}, "6": {"42": "sp\u00ed\u0161e p\u0159inutit platit chronick\u00e9 neplati\u010de", "43": "pouze bychom podpo\u0159ili permanentn\u00ed a koncep\u010dn\u00ed pr\u00e1ci s ml\u00e1de\u017e\u00ed", "20": "m\u00edsta nutno regulovat m\u00edstn\u00ed vyhl\u00e1\u0161kou", "16": "muselo by se pojistit, aby se nep\u0159esunuly do neleg\u00e1ln\u00edho prost\u0159ed\u00ed", "24": "", "36": "", "25": "rozhodn\u011b ne z m\u011bstsk\u00fdch prost\u0159edk\u016f", "44": "", "8": "nutno do\u0159e\u0161it \u0161ir\u0161\u00ed vazby", "11": "ale v souladu se st\u00e1vaj\u00edc\u00ed legislativou", "1": "pro seniory a d\u011bti Z\u0160  ANO", "22": "", "29": "", "21": "", "19": "", "32": "", "34": "", "14": "tam, kde je to vhodn\u00e9, ne na ka\u017edou banalitu", "12": "byl by to slo\u017eit\u00fd proces", "3": "nutno \u0159e\u0161it z\u00e1chytn\u00fdmi parkovi\u0161ti v doch\u00e1zkov\u00e9 vzd\u00e1lenosti", "33": "nap\u0159. mobiln\u00ed stanice", "23": "", "40": "nap\u0159. u informa\u010dn\u00edch tabul\u00edch", "4": "", "18": "vyjma nap\u0159.kasin v hotel\u00edch", "37": "", "38": "", "6": "nap\u0159. prost\u0159ednictv\u00edm DPO", "9": "kdo by ur\u010doval , co je z\u00e1va\u017en\u00e1 ot\u00e1zka", "30": "", "28": "sp\u00ed\u0161e je to krajsk\u00e1 z\u00e1le\u017eitost", "15": "", "5": "", "31": "", "7": "n\u00e1m\u011bst\u00ed se d\u00e1 jednodu\u0161e objet", "2": "", "41": "to by probl\u00e9m nevy\u0159e\u0161ilo", "13": "samoz\u0159ejm\u011b ne ve v\u0161ech z\u00e1le\u017eitostech", "10": "jedn\u00e1 se \u010dasto o chr\u00e1n\u011bn\u00e9 osobn\u00ed \u00fadaje", "26": "je to hodn\u011b \u0161irok\u00fd pojem, obecn\u011b ano", "35": "v r\u00e1mci vypisovan\u00fdch grant\u016f a program\u016f o\u017eiven\u00ed centra m\u011bsta", "27": "", "39": "", "17": ""}, "15": {"42": "Mo\u017en\u00e1 trochu sn\u00ed\u017een, ale toto je tak\u00e9 finan\u010dn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00e9, tak\u017ee kde by na to m\u011bsto bralo ?", "43": "Jsou to v\u0161e soukrom\u00e9 aktivity a soukrom\u00e9 podnik\u00e1n\u00ed. Pro\u010d by n\u011bkter\u00fd podnikatel m\u011blod m\u011bsta dost\u00e1vat mili\u00f3ny a druh\u00fd nic ?", "20": "Kdo je na ve\u0159ejnosti zv\u011bdav\u00fd na opilce ? J\u00e1 nejsem.", "16": "Jsem pro \u00fapln\u00fd z\u00e1kaz, ji\u017e dost bylo ne\u0161t\u011bst\u00ed.", "24": "To a\u0165 posoud\u00ed odborn\u00edci, netu\u0161\u00edm, kolik by to st\u00e1lo po letech ch\u00e1tr\u00e1n\u00ed.", "36": "S rozvahou.", "25": "Sp\u00ed\u0161e ano ale op\u011bt je mo\u017en\u00e1 u\u017e pozd\u011b, proto\u017ee mohlo doj\u00edt k nevratn\u00fdm statick\u00fdm zm\u011bn\u00e1m budovy.", "44": "5 let je m\u00e1lo, je t\u0159eba to zhodnotit minim\u00e1ln\u011b za 10 a v\u00edce let, sp\u00ed\u0161e to vid\u00edm negativn\u011b, centrum se vylid\u0148uje, lid\u00e9 z Ostravy odch\u00e1z\u00ed, proto\u017ee nen\u00ed pr\u00e1ce, bude velice obt\u00ed\u017en\u00e9 to zm\u011bnit. Nov\u00fd sportovn\u00ed stadion a podpora Colours to nevy\u0159e\u0161\u00ed.", "8": "", "11": "\u00dapln\u011b v\u0161echny smlouvy, a to bezpodm\u00edne\u010dn\u011b.", "1": "V\u0161e co je \u00fapln\u011b zadarmo, toho si lid\u00e9 nev\u00e1\u017e\u00ed, hromadn\u00e1 doprava je n\u00e1kladn\u00e1 z\u00e1le\u017eitost a proto jak\u00e1si \u00fahrada mus\u00ed b\u00fdt, jsou na m\u00edst\u011b ur\u0159it\u00e9 slevy pro ml\u00e1de\u017e a seniory, p\u0159\u00edpadn\u011b ur\u010dit\u00e9 sn\u00ed\u017een\u00ed ceny spojen\u00edm tarifn\u00edch oblast\u00ed.", "22": "Bilboard\u016f s hloupostma je v\u0161ude p\u0159esp\u0159\u00edli\u0161.", "29": "Toby nem\u011blo nikomu vadit.", "21": "Regulov\u00e1no ne, ale m\u011bl by tam b\u00fdt dohled nad zlod\u011bjsk\u00fdmi prodava\u010di a zlod\u011bji kaps\u00e1\u0159i.", "19": "Nen\u00ed nutno aby v kdejak\u00e9 ve\u010derce m\u011bli kdykoli alkohol v jak\u00e9mkoli mno\u017estv\u00ed. Nev\u00edm si ce jak to ud\u011blat, ale jistou malou regulaci by to sneslo.", "32": "Pro\u010d n\u00e9 ?", "34": "Mus\u00ed na to b\u00fdt z\u00e1kon, co\u017ee je ale slo\u017eit\u00e1 problematika, jinak zne\u010di\u0161\u0165ovatele nikdo nep\u0159inut\u00ed.", "14": "", "12": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee by to nerealizovateln\u00e9,", "3": "Naopak, roz\u0161\u00ed\u0159en, proto\u017ee centrum Ostravy se i d\u00edky dostupnosti zaparkov\u00e1n\u00ed vylid\u0148uje.", "33": "P\u00e1r jich nav\u00edc neu\u0161kod\u00ed, alespo\u0148 se uvid\u00ed kdo o sv\u00fdch exhalac\u00edch l\u017ee a kdo mluv\u00ed pravdu.", "23": "Centrum m\u011bsta mus\u00ed b\u00fdt chloubou m\u011bsta a n\u00e9 \u0161patn\u00fdm vlivem radnice.", "40": "V\u0161ude, WIFI je ve sv\u011bt\u011b standardem a nestoj to tak moc, dnes u\u017e m\u00e1 ka\u017ed\u00fd mlad\u00fd \u010dlov\u011bk prost\u0159edek, kter\u00fdm to vyu\u017eije.", "4": "Jsou t\u0159eba bezplatn\u00e1 parkovac\u00ed m\u00edsta i placen\u00e1, mysl\u00edm hl\u00eddan\u00e1. V cen\u011b paliv je natolik velk\u00e1 da\u0148, \u017ee \u0159idi\u010di na mo\u017enost parkov\u00e1n\u00ed jasn\u00fd n\u00e1rok.", "18": "Jsem pro \u00fapln\u00fd z\u00e1kaz a podpo\u0159\u00edm jej.", "37": "Ved\u011bn\u00ed je hodnota a dar knihovna je pro inteligentn\u00ed lidi nezastupiteln\u00e1, internet je fajn, ale skute\u010dn\u00e9 v\u011bdomosti jsou st\u00e1le je\u0161t\u011b jen v knih\u00e1ch.", "38": "A\u0165 Colours prob\u00edhaj\u00ed ale je to jen sukrom\u00e1 v\u00fdd\u011ble\u010dn\u00e1 akce, a\u017e uvid\u00edm vy\u00fa\u010dtov\u00e1n\u00ed t\u00e9to akce, mo\u017en\u00e1 n\u00e1zor zm\u011bn\u00edm, ale ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee po\u0159adatelka mi toto nesd\u011bl\u00ed.", "6": "Jednozna\u010dn\u011b podpo\u0159it dopravu koly soukrom\u00fdmi i z p\u016fj\u010doven.", "9": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky jsou slo\u017eit\u00e9 ve v\u00edce aspketech, referendum v\u011bt\u0161inou \u0159e\u0161\u00ed v\u011bci jednoduchou ot\u00e1zkou. Odborn\u00e9 v\u011bci bych nechal na odborn\u00edky, n\u00e9 na politiky ani n\u00e9 na referendum.", "30": "Ale citliv\u011b, bez zbyte\u010dn\u00e9 a myln\u00e9 buzerace lid\u00ed.", "28": "Je t\u0159eba separovat odpad a t\u00edm se mnoh\u00e9 vy\u0159e\u0161\u00ed.", "15": "", "5": "P\u0159im\u011b\u0159en\u011b", "31": "Nejl\u00e9pe na \u00fazem\u00ed cel\u00e9 Ostravy", "7": "", "2": "Za Evropou v podpo\u0159e cyklistiky v\u00fdr\u00e1zn\u011b zaost\u00e1v\u00e1me.", "41": "Pokud by to \u0161lo, pak ano. Ale aby m\u011bsto podnikalo v hotelnictv\u00ed pronep\u0159izp\u016fsobiv\u00e9, pak by to byl jeho konec. To by m\u011bsto nemuselo finan\u010dn\u011b a mor\u00e1on\u011b un\u00e9st. Je t\u0159eba zm\u011bna z\u00e1kona, aby na tomto podnik\u00e1n\u00ed ne\u0161lo vyd\u011bl\u00e1vat tak jako dosud.", "13": "Minim\u00e1ln\u011b respektovat jejich n\u00e1zory.", "10": "Nen\u00ed pot\u0159eba o d\u011bn\u00ed na m\u011bst\u011b n\u011bco skr\u00fdvat, m\u011bsto hospoda\u0159\u00ed s pen\u011bzy z dan\u00ed a tak ob\u010dan\u00e9 maj\u00ed pr\u00e1vo na v\u0161echny informace.", "26": "Jednozna\u010dn\u011b Ostrava zele\u0148 pot\u0159ebuje i n\u011bkolikan\u00e1sobn\u011b v\u00edce ne\u017e je j\u00ed te\u010f.", "35": "Jak, prostorem na chodn\u00edku? to ano, ale n\u00e9 pen\u011bzi. To by pak um\u011blcem cht\u011bl b\u00fdt ka\u017ed\u00fd.", "27": "Ale citliv\u011b, a\u0165 se zbyte\u010dn\u011b neobt\u011b\u017euj\u00ed lid\u00e9, kte\u0159\u00ed si to nezaslou\u017e\u00ed.", "39": "Je to nab\u00eddka pr nezam\u011bstnan\u00e9.", "17": "Ne\u0161pehovat lidi kamerami, ale obr\u00e1tit proti n\u00e1siln\u00edk\u016fm a zlod\u011bj\u016fm, tam maj\u00ed opodstatn\u011bn\u00ed."}, "5": {"42": "V\u00fdpadek p\u0159\u00edjm\u016f nahrad\u00edme zv\u00fd\u0161en\u00edm dan\u011b z nemovitost\u00ed tak, aby to rodinn\u00e9 rozpo\u010dty nepoznaly.", "43": "Oproti posledn\u00edmu volebn\u00edmu obdob\u00ed ur\u010dit\u011b.", "20": "", "16": "", "24": "", "36": "", "25": "", "44": "", "8": "N\u00e1vrh pova\u017eujeme za \u0161patn\u00fd, a to nejen z hlediska architektonick\u00e9ho, ale i z hlediska dopravy. Je zcela nevhodn\u00e9 veden\u00ed cyklistick\u00e9 dopravy soub\u011b\u017en\u011b  s dopravn\u011b nejvyt\u00ed\u017een\u011bj\u0161\u00ed spojnic\u00ed Opavska a Poruby s centr\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed SMO. Tady je t\u0159eba m\u00edt na pam\u011bti i bezpe\u010dnost cyklist\u016f a tak\u00e9 ekologick\u00e9 dopady na n\u011b, nehled\u011b na finan\u010dn\u00ed n\u00e1klady takov\u00e9ho projektu. Z tohoto pohledu se jev\u00ed jako podstatn\u011b v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed p\u0159ipravit alternativn\u00ed variantu, kter\u00e1 se naopak Svinovsk\u00fdm most\u016fm a v\u0161em dopravn\u00edm stavb\u00e1m mezi Porubou a k\u0159i\u017eovatku u vod\u00e1rny vyhne nebo je p\u0159ekon\u00e1 mimo\u00farov\u0148ov\u011b (v\u010detn\u011b k\u0159\u00ed\u017een\u00ed dopravn\u011b frekventovan\u00fdch komunikac\u00ed)  tak, aby byla zabezpe\u010dena bezpe\u010dnost cyklistick\u00e9 p\u0159epravy v co nevy\u0161\u0161\u00ed m\u00ed\u0159e. Budov\u00e1n\u00ed dopravn\u00edch staveb a to i cyklistick\u00fdch tras je nutno v\u017edy zva\u017eovat v \u0161ir\u0161\u00edm kontextu \u0159e\u0161en\u00ed dopravn\u00ed infrastruktury.", "11": "", "1": "Nejprve chceme prosadit zru\u0161en\u00ed z\u00f3n, zlevn\u011bn\u00ed j\u00edzdenek a bezplatnou MHD pro seniory a d\u011bti do 15 let a posl\u00e9ze i zav\u00e9st bezplatnou MHD pro v\u0161echny.", "22": "", "29": "", "21": "", "19": "", "32": "", "34": "Ale pokud nep\u0159isp\u011bj\u00ed, tak m\u011bsto mus\u00ed samo vy\u010dlenit prost\u0159edky na tyto pobyty tak, aby ka\u017ed\u00e9 d\u00edt\u011b mohlo absolvovat nejm\u00e9n\u011b jeden takov\u00fd pobyt v pr\u016fb\u011bhu \u0161koln\u00ed doch\u00e1zky.", "14": "Ano, ale jen na ty nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 budovy a stavby, kter\u00e9 na dlouhou dobu ur\u010duj\u00ed charakter a tv\u00e1\u0159 m\u011bsta.  Na ostatn\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 budovy a stavby ne.", "12": "", "3": "", "33": "V Ostrav\u011b v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je provozov\u00e1no 13 stabiln\u00edch monitorovac\u00edch stanic a v bl\u00edzk\u00e9m okol\u00ed Ostravy je\u0161t\u011b dal\u0161\u00edch cca 8. D\u00e1le je mo\u017eno vyu\u017e\u00edvat i mobiln\u00ed monitorovac\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed. Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee st\u00e1vaj\u00edc\u00ed mno\u017estv\u00ed monitorovac\u00edch stanic je v\u00edce ne\u017e dostate\u010dn\u00e9 k tomu, aby d\u00e1valo dobr\u00fd p\u0159ehled o stavu ovzdu\u0161\u00ed v Ostrav\u011b.", "23": "", "40": "", "4": "", "18": "", "37": "", "38": "", "6": "", "9": "U opravdu z\u00e1va\u017en\u00fdch v\u011bc\u00ed.", "30": "V programu m\u00e1me podporu v\u00fdm\u011bnu kotl\u016f v dom\u00e1cnostech. Samotn\u00e1 kontrola by m\u011bla b\u00fdt zejm\u00e9na n\u00e1sledn\u00e1. Nutno p\u0159ipomenout dlouholetou nekoncep\u010dn\u00ed politiku st\u00e1tu, kter\u00fd podporoval p\u0159\u00edmotopy, plynofikaci, apod. ale n\u00e1sledn\u00e1 cenov\u00e1 politika t\u00e9to podpo\u0159e neodpov\u00eddala. Kontrola by m\u011bla b\u00fdt prov\u00e1d\u011bny v p\u0159\u00edpad\u011b zjevn\u00e9ho spalov\u00e1n\u00ed nebezpe\u010dn\u00fdch topiv.", "28": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b, kdy OZO dok\u00e1\u017ee komun\u00e1ln\u00ed odpad, po vyt\u0159\u00edd\u011bn\u00ed, zpracovat efektivn\u011b na palivo a m\u00e1 i mo\u017enost skl\u00e1dkovat Ostrava spalovnu nepot\u0159ebuje. Nicm\u00e9n\u011b do budoucna plat\u00ed, \u017ee pokud se nenajde jin\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed jak efektivn\u011b likvidovat komun\u00e1ln\u00ed odpad po legislativn\u00edm ukon\u010den\u00ed mo\u017enosti skl\u00e1dkov\u00e1n\u00ed tak, vybudov\u00e1n\u00ed modern\u00ed ekologick\u00e9 spalovny (jak\u00e1 je nap\u0159\u00edklad v Brescii) v r\u00e1mci regionu bude v\u00edcem\u00e9n\u011b nutnost\u00ed.  Z\u00e1rove\u0148, vybudov\u00e1n\u00ed spalovny m\u016f\u017ee \u0159e\u0161it i nedostatek fosiln\u00edch paliv pro z\u00e1sobov\u00e1n\u00ed obyvatelstva Ostravy a okol\u00ed teplem.", "15": "", "5": "", "31": "Charakter m\u011bsta a jeho dopravn\u00ed infrastruktury neumo\u017e\u0148uje vytvo\u0159en\u00ed bezemisn\u00edch z\u00f3n. Daleko lep\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed je vyu\u017e\u00edt v\u0161ech mo\u017enost\u00ed pro rasantn\u00ed zv\u00fd\u0161en\u00ed vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed hromadn\u00e9 dopravy oproti individu\u00e1ln\u00ed doprav\u011b.", "7": "", "2": "Investice do rozvoje cyklotras jsou z hlediska objemu dostate\u010dn\u00e9, v programu nicm\u00e9n\u011b m\u00e1me budov\u00e1n\u00ed syst\u00e9mu sd\u00edlen\u00ed kol.", "41": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na konkr\u00e9tn\u00edm p\u0159\u00edpadu a jin\u00fdch mo\u017enostech \u0159e\u0161en\u00ed. V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech lze vyu\u017e\u00edt i tento zp\u016fsob \u0159e\u0161en\u00ed. P\u0159edch\u00e1zet by m\u011bl krok st\u00e1tu, kter\u00fd probl\u00e9m s ubytovnami zp\u016fsobil. St\u00e1t by m\u011bl uzav\u0159\u00edt prostor pro byznys v tomto oboru.", "13": "", "10": "", "26": "", "35": "Vytvo\u0159it jasn\u00e1 pravidla pro provozov\u00e1n\u00ed takov\u00e9ho um\u011bn\u00ed ano.", "27": "", "39": "", "17": ""}, "7": {"42": "", "43": "", "20": "", "16": "smyslupln\u00e1 regulace", "24": "pouze p\u0159isp\u011bj\u00ed-li ekonomicky pam\u00e1tk\u00e1\u0159i a st\u00e1t", "36": "", "25": "", "44": "ostrava je systematicky rozkr\u00e1d\u00e1na, to mus\u00ed skon\u010dit", "8": "", "11": "", "1": "poue d\u011bti do 15 let a senio\u0159i nad 65 let", "22": "pouze vhodnost grafiky", "29": "", "21": "", "19": "omezen\u00ed podnik\u00e1n\u00ed", "32": "", "34": "", "14": "", "12": "populismus, t\u011b\u017eko uvediteln\u00fd v praxi", "3": "", "33": "", "23": "", "40": "", "4": "", "18": "regulov\u00e1n", "37": "z\u00e1le\u017eitost kraje", "38": "", "6": "", "9": "proto si lid\u00e9 vol\u00ed zastupitele", "30": "", "28": "", "15": "", "5": "chyb\u00ed vhodn\u00e9 lokality", "31": "", "7": "z bezpe\u010dnostn\u00edch d\u016fvod\u016f", "2": "cyklogar\u00e1\u017ee, p\u016fj\u010dovny kol", "41": "", "13": "", "10": "", "26": "", "35": "", "27": "", "39": "", "17": ""}, "2": {"36": "", "3": "", "33": "", "43": "", "40": "", "20": "", "42": "", "16": "", "24": "", "12": "", "37": "", "26": "", "41": "", "4": "", "18": "", "39": "", "8": "", "25": "", "38": "", "11": "", "9": "", "30": "", "1": "", "22": "", "6": "", "28": "", "15": "", "5": "", "31": "", "7": "", "2": "", "29": "", "13": "", "21": "", "19": "", "10": "", "32": "", "23": "", "35": "", "27": "", "34": "", "14": "", "17": ""}, "3": {"36": "", "3": "", "33": "", "43": "", "40": "", "20": "", "42": "", "16": "", "24": "", "12": "", "37": "", "26": "", "41": "Nepodporujeme my\u0161leky odkupu ubytoven, jeliko\u017e dne\u0161n\u00ed ubytovny jsou b\u00fdval\u00e9 nemovitosti m\u011bsta \u010di obvodu spadaj\u00edc\u00ed pod m\u011bsto. Ob\u010dan\u00e9 nebudou platit za privatiza\u010dn\u00ed podvody zlo\u010dineck\u00fdch politick\u00fdch partaj\u00ed podruh\u00e9, aby se ubytovny vr\u00e1tili do vlastnictv\u00ed m\u011bsta za nehor\u00e1zn\u00e9 sumy.", "4": "", "18": "", "39": "", "8": "", "25": "", "38": "", "11": "", "9": "", "30": "", "1": "", "22": "", "6": "", "28": "", "15": "", "5": "", "31": "", "7": "", "2": "", "29": "", "13": "", "21": "", "19": "", "10": "", "32": "", "23": "", "35": "", "27": "", "34": "", "14": "", "17": ""}, "13": {"36": "", "3": "", "33": "Monitorovac\u00ed stanice ne\u0159e\u0161\u00ed probl\u00e9m kvality ovzdu\u0161\u00ed.", "43": "Podpora by ale m\u011bla b\u00fdt v\u00e1z\u00e1na na v\u00fdchovu sportovn\u00ed ml\u00e1de\u017ee.", "40": "", "20": "", "42": "", "16": "Provozov\u00e1n\u00ed hrac\u00edch automat\u016f by m\u011blo b\u00fdt p\u0159esunuto na periferii m\u011bsta.", "24": "", "12": "", "37": "", "26": "", "41": "", "4": "", "18": "Provozov\u00e1n\u00ed heren by m\u011blo b\u00fdt p\u0159esunuto na periferii m\u011bsta.", "39": "", "8": "Drah\u00fd most ale nen\u00ed pot\u0159ebn\u00fd. L\u00e1vka vyjde levn\u011bji a pro cyklistickou dopravu a pro p\u011b\u0161\u00ed je dosta\u010duj\u00edc\u00ed.", "25": "", "38": "", "11": "", "9": "", "30": "", "1": "", "22": "", "6": "", "28": "", "15": "", "5": "", "31": "", "7": "", "2": "Ale s rozumem. Nap\u0159. cyklistick\u00e1 stezka, kter\u00e1 vede odnikud nikam nem\u00e1 v\u00fdznam.", "29": "", "13": "", "21": "", "19": "", "10": "", "32": "", "23": "", "35": "", "27": "", "34": "", "14": "", "17": ""}, "4": {"42": "Jsme  si v\u011bdomi skute\u010dnosti, \u017ee recyklace se mus\u00ed v prv\u00e9  \u0159ad\u011b vypl\u00e1cet,  a to  p\u0159\u00edmo t\u011bm, kte\u0159\u00ed maj\u00ed snahu recyklovat. Cheme proto zam\u011bnit  syst\u00e9m ka\u017edoro\u010dn\u00edch plateb za likvidaci odpadu syst\u00e9mem motiva\u010dn\u00edch  program\u016f za recyklaci. Zku\u0161enosti z n\u011bkolika evropsk\u00fdch m\u011bst, kde  vyu\u017e\u00edvaj\u00ed tyto modern\u00ed  p\u0159\u00edstupy, ukazuj\u00ed, \u017ee lze dos\u00e1hnout m\u00edry nov\u00e9ho  zhodnocen\u00ed sm\u011bsn\u00e9ho  komun\u00e1ln\u00edho odpadu i p\u0159es pades\u00e1t procent.", "43": "Ale podpora mus\u00ed b\u00fdt v\u00fdsledkem otev\u0159en\u00e9ho dota\u010dn\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed.", "20": "", "16": "\u00dapln\u00fd z\u00e1kaz nikdy nen\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed. Je pot\u0159eba sp\u00ed\u0161e v\u00fdrazn\u011b omezit po\u010det a regulovat um\u00edst\u011bn\u00ed.", "24": "", "36": "Prosazujeme otev\u0159en\u00e1 dota\u010dn\u00ed a grantov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed v oblasti kultury, pam\u00e1tkov\u00e9 p\u00e9\u010de a v\u011bt\u0161\u00ed zastoupen\u00ed odborn\u00fdch garant\u016f v komis\u00edch rady  m\u011bsta.", "25": "O z\u00e1chranu bojujeme v r\u00e1mci peti\u010dn\u00edho v\u00fdboru ostravica-textilia.cz", "44": "", "8": "", "11": "", "1": "Jako kompromis navrhujeme jedu z\u00f3nu pro cel\u00e9 m\u011bsto.", "22": "", "29": "", "21": "", "19": "Ano pro z\u00e1kaz st\u00e1nkov\u00e9ho prodeje alkoholu u st\u00e1nk\u016f bez WC.", "32": "", "34": "", "14": "", "12": "", "3": "Navrhujeme omezen\u00ed v\u0161ude tam, kde to bude mo\u017en\u00e9, nebo je to z m\u011bstotvorn\u00fdch d\u016fvod\u016f d\u016fle\u017eit\u00e9. Podpo\u0159\u00edme vznik parkovac\u00edch dom\u016f ve vnitrobloc\u00edch.", "33": "", "23": "", "40": "", "4": "Ano, pokud jde o parkovi\u0161t\u011b na pozemc\u00edch m\u011bsta a odstavn\u00e1 parkovi\u0161t\u011b.", "18": "\u00dapln\u00fd z\u00e1kaz nikdy nen\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed. Je pot\u0159eba sp\u00ed\u0161e v\u00fdrazn\u011b omezit po\u010det a regulovat um\u00edst\u011bn\u00ed.", "37": "Souhlas\u00edme a podporujeme petici cenakostka.cz.", "38": "Ale jen v r\u00e1mci otev\u0159en\u00e9ho dota\u010dn\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed.", "6": "", "9": "", "30": "", "28": "", "15": "", "5": "", "31": "", "7": "", "2": "", "41": "Nesouhlas\u00edme s t\u00edm, aby vinou \u0161patn\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed legislativy bylo  v\u00fdhodn\u00e9 rodiny s d\u011btmi dlouhodob\u011b nechat bydlet na ubytovn\u00e1ch v  nevyhovuj\u00edc\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch, a redukovat je tak na zdroj p\u0159\u00edjmu. Jedin\u00fdm  smyslem ubytovny by m\u011blo b\u00fdt kr\u00e1tkodob\u00e9 nouzov\u00e9 bydlen\u00ed, od kter\u00e9ho se  je mo\u017en\u00e9 zase odrazit vzh\u016fru do b\u011b\u017en\u00e9ho soci\u00e1ln\u00edho bydlen\u00ed.  Prost\u0159ednictv\u00edm \u017eivnostensk\u00e9ho a stavebn\u00edho \u00fa\u0159adu budeme inicializovat  pravideln\u00e9n a d\u016fkladn\u00e9 kontroly stavu ubytoven.  V\u016f\u010di lidem a instituc\u00edm, kter\u00e9 programov\u011b a bezohledn\u011b zneu\u017e\u00edvaj\u00ed  soci\u00e1ln\u011b slab\u00e9  (lichv\u00e1\u0159i, byznys s ubytovnami a podobn\u00e9) zaujmememe  nekompromisn\u00ed postoj.", "13": "", "10": "", "26": "", "35": "Ale jen formou voln\u00e9ho p\u0159\u00edstupu a produkce na ve\u0159ejn\u00fdch prostranstv\u00edch.", "27": "Pokud t\u00edm nebude naru\u0161eno soukrom\u00ed dom\u016f a byt\u016f,", "39": "", "17": "Kamery bud\u00ed pouze iluzi bezpe\u010d\u00ed, nejde o \u017e\u00e1dnou p\u0159ek\u00e1\u017eku, kter\u00e1 dok\u00e1\u017ee zabr\u00e1nit hroz\u00edc\u00edmu zlo\u010dinu."}, "18": {"42": "Pouze sn\u00ed\u017een v z\u00e1vislosti na m\u00ed\u0159e t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu.", "43": "", "20": "", "16": "", "24": "", "36": "I men\u0161\u00ed divad\u00e9lka a m\u00e9n\u011bm zn\u00e1m\u00e9 hudebn\u00ed kapely.", "25": "", "44": "Jak m\u016f\u017ee b\u00fdt n\u011bkdo spokojen s |30 000 \u00fabytkem obyvatel m\u011bsta?", "8": "", "11": "Jednozna\u010dn\u011b nejen smlouvy, ale i ve\u0161ker\u00e9 jejich dodatky.", "1": "Jedna z\u00f3na. Z\u00e1chytn\u00e1 hl\u00eddan\u00e1 parkovi\u0161t\u011b.", "22": "", "29": "", "21": "", "19": "", "32": "", "34": "", "14": "", "12": "Jednozna\u010dn\u011b.", "3": "Sp\u00ed\u0161e vybudovat dal\u0161\u00ed podzemn\u00ed parkovi\u0161t\u011b v centru.", "33": "Hlavn\u011b sofistikovan\u011b je um\u00edstit, tak aby se dalo prokazateln\u011b identifikovat zdroje zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed.", "23": "Jedna z priorit na\u0161eho programu.", "40": "", "4": "Prvn\u00ed dv\u011b hodiny zdarma, pak men\u0161\u00ed poplatek.", "18": "", "37": "", "38": "", "6": "", "9": "Jednozna\u010dn\u011b.", "30": "", "28": "", "15": "", "5": "", "31": "", "7": "", "2": "", "41": "Po schv\u00e1len\u00ed novely z\u00e1kona o soci\u00e1ln\u00edm bydlen\u00ed n\u00e1m to nep\u0159ipad\u00e1 rozumn\u00e9. Sp\u00ed\u0161e vyhl\u00e1\u0161kou pomoc\u00ed stavebn\u00ed uz\u00e1v\u011bry zabr\u00e1nit vzniku nov\u00fdch ubytoven.", "13": "", "10": "Jednozna\u010dn\u011b.", "26": "", "35": "", "27": "", "39": "", "17": "Ale jen v nejrizikov\u011bj\u0161\u00edch oblastech m\u011bsta."}, "8": {"42": "", "43": "", "20": "", "16": "", "24": "", "36": "", "25": "", "44": "", "8": "", "11": "", "1": "V\u0161echno zadarmo b\u00fdt nem\u016f\u017ee, je ale pot\u0159eba nezvy\u0161ovat j\u00edzdn\u00e9 zbyte\u010dn\u011b a investovat do ekologick\u00fdch voz\u016f. Jsme pro zaveden\u00ed wifi v dopravn\u00edch prost\u0159edc\u00edch MHD a pro instalaci USB vstup\u016f pro nab\u00edjen\u00ed mobiln\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed.", "22": "", "29": "", "21": "", "19": "", "32": "", "34": "", "14": "", "12": "", "3": "", "33": "", "23": "", "40": "", "4": "", "18": "", "37": "", "38": "", "6": "", "9": "", "30": "", "28": "", "15": "", "5": "", "31": "", "7": "", "2": "", "41": "", "13": "", "10": "", "26": "", "35": "", "27": "", "39": "", "17": ""}, "11": {"36": "", "3": "", "33": "", "43": "", "40": "", "20": "", "42": "", "16": "", "24": "", "12": "Podobn\u00e9 rozhodov\u00e1n\u00ed formou ankety prob\u00edhalo ji\u017e p\u0159i p\u0159\u00edprav\u011b n\u011bkter\u00fdch projekt\u016f", "37": "", "26": "", "41": "M\u011blo by se pokusit je ru\u0161it, nikoliv kupovat a provozovat.", "4": "", "18": "", "39": "", "8": "Projektuje se", "25": "", "38": "", "11": "", "9": "Ankety ji\u017e prob\u00edhaj\u00ed", "30": "", "1": "", "22": "", "6": "", "28": "", "15": "", "5": "", "31": "", "7": "V ohrani\u010den\u00e9m prostoru", "2": "", "29": "", "13": "Toto se ji\u017e d\u011bje. Je na tom zalo\u017een projekt Soci\u00e1ln\u00ed inkluze", "21": "", "19": "", "10": "Pokud to v souladu se z\u00e1konem (ochrana osobn\u00edch \u00fadaj\u016f).", "32": "", "23": "", "35": "", "27": "", "34": "", "14": "", "17": ""}, "1": {"42": "", "43": "R\u00e1di bychom v\u00edce prost\u0159edk\u016f na sport p\u0159esm\u011brovali na podporu ml\u00e1de\u017enick\u00e9ho sportu.", "20": "", "16": "Jsme pro p\u0159\u00edsnou regulaci, nikoliv pro \u00faplnou prohibici.", "24": "", "36": "", "25": "", "44": "Veden\u00ed m\u011bsta bohu\u017eel nedok\u00e1zalo \u00fa\u010dinn\u011b \u0159e\u0161it \u017e\u00e1dn\u00fd z pal\u010div\u00fdch probl\u00e9m\u016f Ostravy", "8": "Velmi n\u00e1kladn\u00e9, s ohledem na jin\u00e9 pot\u0159eby m\u011bsta toto nen\u00ed priorita. m\u011bsta", "11": "", "1": "Zva\u017eujeme roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed v\u011bkov\u00fdch skupin s bezplatnou dopravou na 65+, p\u0159\u00edp. i na ml\u00e1de\u017e. Chceme zjednodu\u0161it syst\u00e9m j\u00edzdn\u00e9ho.", "22": "", "29": "Pot\u0159ebujeme prodiskutovat s odborn\u00edky, pro jednozna\u010dnou odpov\u011b\u010f v tuto chv\u00edli nem\u00e1me data.", "21": "Nev\u00edme o probl\u00e9mu s po\u0159\u00e1d\u00e1n\u00edm v\u00e1no\u010dn\u00edch trh\u016f", "19": "", "32": "", "34": "Zejm\u00e9na tam, kde je argumentov\u00e1no dosa\u017een\u00edm technologick\u00fdch strop\u016f pro mo\u017enosti dal\u0161\u00ed ekologizace v\u00fdroby.", "14": "", "12": "Zaveden\u00ed participativn\u00edho rozpo\u010dtu m\u00e1me v\u00fdslovn\u011b ve volebn\u00edm programu", "3": "", "33": "Probl\u00e9mem Ostravy nen\u00ed nedostatek dat o zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed.", "23": "", "40": "", "4": "", "18": "Viz. koment\u00e1\u0159 k ot\u00e1zce 16", "37": "", "38": "", "6": "Chceme podpo\u0159it rozvoj cyklodopravy ve m\u011bst\u011b, ale ne formou p\u0159\u00edm\u00e9 finan\u010dn\u00ed investice do cyklop\u016fj\u010doven. To je z\u00e1le\u017eitost soukrom\u00e9ho podnik\u00e1n\u00ed.", "9": "", "30": "", "28": "Nejprve je nutno maximalizovat mo\u017enosti t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu.", "15": "Jsme pro maxim\u00e1ln\u00ed otev\u0159enost, v tomto bodu v\u0161ak nevid\u00edme valn\u00fd smysl. Jsme pro zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed rozpo\u010dtu ve f\u00e1zi sestaven\u00ed , pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho pln\u011bn\u00ed i z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00e9ho vyhodnocen\u00ed ve srozumiteln\u00e9 podob\u011b.", "5": "", "31": "Jsme pro ekologizaci dopravy. Problematiku n\u00edzkoemisn\u00edch z\u00f3n v\u0161ak pot\u0159ebujeme prodiskutovat s odborn\u00edky, Ostrava nem\u00e1 jedno p\u0159irozen\u00e9 centrum", "7": "Znamenalo by to zbyte\u010dn\u00e9 ohro\u017een\u00ed pro chodce a pop\u0159en\u00ed principu p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3ny. Centrum m\u011bsta je pro cyklisty pr\u016fjezdn\u00e9.", "2": "", "41": "Problematika ubytoven mus\u00ed b\u00fdt \u0159e\u0161ena jin\u00fdm zp\u016fsobem, ne\u017e odkupem objekt\u016f od priv\u00e1tn\u00edch vlastn\u00edk\u016f", "13": "Je to nejasn\u00e1 a\u017e manipulativn\u00ed ot\u00e1zka. Ur\u010dit\u011b m\u011bsto mus\u00ed spolupracovat, ale rozhodovat jak a o \u010dem. Zodpov\u011bdnost za rozhodnut\u00ed je nep\u0159enositeln\u00e1.", "10": "", "26": "", "35": "Ostrav\u011b chyb\u00ed v\u00edce \"um\u011bn\u00ed v ulic\u00edch\"", "27": "", "39": "", "17": ""}, "10": {"42": "", "43": "Podpora sportu, stejn\u011b jako kultury mus\u00ed b\u00fdt transparentn\u00ed", "20": "", "16": "Hazard by m\u011bl b\u00fdt v\u00fdrazn\u011b a \u00fa\u010dinn\u011b regulov\u00e1n.", "24": "\u010cSSD a prim\u00e1tor Kajnar to p\u0159ed osmi lety sl\u00edbili voli\u010d\u016fm a slib nesplnili", "36": "", "25": "Nevtrd\u00edm v\u0161ak, \u017ee v\u00fdhradn\u011b z ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f", "44": "", "8": "Porubu a centrum je zapot\u0159eb\u00ed propojit, sou\u010dasn\u011b je v\u0161ak nutn\u00e9 zohlednit re\u00e1ln\u00e9 mo\u017enosti", "11": "", "1": "M\u011bla by se sn\u00ed\u017eit cena j\u00edzdn\u00e9ho", "22": "", "29": "", "21": "Po\u0159adatel si ji\u017e dnes s\u00e1m ml\u017ee \u00fa\u010dinn\u011b regulovat v\u00fdb\u011br nab\u00edzen\u00e9ho sortimentu", "19": "", "32": "Dovoluji si upozornit, \u017ee n\u00e1zev Pracho\u017erout je registrovanou ochranou zn\u00e1mkou Technick\u00fdch slu\u017eeb M\u011bstsk\u00e9ho obvodu Moravsk\u00e1 Ostrava a P\u0159\u00edvoz, kter\u00e9 je jako jedin\u00e9 v Ostrav\u011b pou\u017e\u00edvaj\u00ed", "34": "", "14": "", "12": "", "3": "Po\u010det parkovac\u00edch st\u00e1n\u00ed by m\u011bl b\u00fdt dostate\u010dn\u00fd", "33": "", "23": "", "40": "V\u00fdhledov\u011b ano, v sou\u010dasnosti to nepova\u017euji za pal\u010div\u00fd probl\u00e9m", "4": "", "18": "Povoleny by m\u011bla b\u00fdt pouze kasina", "37": "Nikoliv v\u0161ak v\u00fdhradn\u011b z prost\u0159edk\u016f m\u011bsta", "38": "", "6": "", "9": "", "30": "", "28": "", "15": "", "5": "P\u011b\u0161\u00ed z\u00f3na by m\u011bla z\u016fstat nezm\u011bn\u011bna", "31": "", "7": "Nesm\u00ed v\u0161ak ohro\u017eovat chodce", "2": "", "41": "Co by s nimi d\u011blalo? m\u011bswto by m\u011blo zamezit negativn\u00edm vliv\u016f,kter\u00e9 uybtovny p\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed sv\u00e9mu okol\u00ed", "13": "", "10": "V\u00fdsledky hlasov\u00e1n\u00ed ano, \u010d\u00e1st materi\u00e1l\u016f n elze zve\u0159ejnit z d\u016fvodu z\u00e1konn\u00e9ho omezen\u00ed", "26": "", "35": "", "27": "", "39": "Po\u010det nen\u00ed podstatn\u00fd, VPP by se m\u011bly efektivn\u011bnji vyu\u017e\u00edvat, jako nap\u0159. v TS MOaP", "17": "Zv\u00fd\u0161it by se m\u011bla bezpe\u010dnostn\u00ed situace ve m\u011bst\u011b, samotn\u00e9 roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed kamerov\u00e9ho syst\u00e9mu nen\u00ed \u0159e\u0161en\u00edm."}, "14": {"42": "Svobodn\u00ed jsou pro postupn\u00e9 sni\u017eov\u00e1n\u00ed platby za odpady a\u017e, v z\u00e1vislosti na ekonomick\u00e9 situaci, ke zru\u0161en\u00ed t\u011bchto poplatk\u016f. Platba za odpady je svou skladbou \u010distou dan\u00ed z hlavy. Na z\u00e1klad\u011b propo\u010dt\u016f je mo\u017eno nyn\u00ed bez jak\u00fdchkoli ekonomick\u00fdch ztr\u00e1t sn\u00ed\u017eit poplatek o 150 korun, co\u017e Svobodn\u00ed prosazuj\u00ed.", "43": "Nen\u00ed racion\u00e1ln\u00ed d\u016fvod podporovat profesion\u00e1ln\u00ed kluby. U\u0161et\u0159en\u00e9 pen\u00edze mohou b\u00fdt pou\u017eity spravedliv\u011b na v\u0161echny sportovn\u00ed ale i jin\u00e9 aktivity ob\u010dan\u016f.", "20": "Tento z\u00e1kaz nevedl k omezen\u00ed konzumace alkoholu na ve\u0159ejnosti. Ostrava nem\u00e1 b\u00fdt m\u011bstem lid\u00ed chod\u00edc\u00edch s pap\u00edrov\u00fdmi s\u00e1\u010dky po ulic\u00edch.", "16": "Svobodn\u00ed nesouhlas\u00ed s obdobn\u00fdmi z\u00e1kazy. Nejedn\u00e1 se o \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f, n\u00fdbr\u017e pouze a jen jeho skryt\u00ed. Hrac\u00ed automaty by se pouze p\u0159esunuly do \u0161ed\u00e9 z\u00f3ny. Samotn\u00e9 hrac\u00ed automaty jsou pouze stroji a nemohou za z\u00e1vislosti. Stejn\u011b jako nen\u00ed mo\u017eno zak\u00e1zat pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed vody, kter\u00e1 m\u016f\u017ee za mnoh\u00e1 utonut\u00ed, nen\u00ed mo\u017eno zak\u00e1zat jak\u00e9koli p\u0159\u00edstroje.", "24": "A\u010dkoli se jedn\u00e1 o v\u00fdznamnou budovu, m\u011bsto nem\u00e1 investovat do budov, pro kter\u00e9 nem\u00e1 efektivn\u00ed vyu\u017eit\u00ed. M\u00e1 v\u0161ak trvat na dodr\u017eov\u00e1n\u00ed pr\u00e1vn\u00edch norem platn\u00fdch v \u010cesk\u00e9 republice.", "36": "Jak\u00e9koli granty vedou pouze k p\u0159esunu finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f z rozpo\u010dtu do rukou vybran\u00fdch jedinc\u016f. Ob\u010dan\u00e9 by m\u011bly rozhodnout, o jakou kulturn\u00ed akci maj\u00ed z\u00e1jem, nikoli politick\u00e1 komise.", "25": "M\u011bsto nem\u00e1 investovat do budov, pro kter\u00e9 nem\u00e1 efektivn\u00ed vyu\u017eit\u00ed. M\u00e1 v\u0161ak trvat na dodr\u017eov\u00e1n\u00ed pr\u00e1vn\u00edch norem platn\u00fdch v \u010cesk\u00e9 republice.", "44": "Ostrava se pod sou\u010dasn\u00fdm veden\u00edm stala m\u011bstem bez budoucnosti, kter\u00e9mu nev\u011b\u0159\u00ed nejen investo\u0159i, ale bohu\u017eel ani ob\u010dan\u00e9.", "8": "Vzhledem k o\u010dek\u00e1van\u00fdm n\u00e1klad\u016fm se jedn\u00e1 o projekt neefektivn\u00ed. M\u011bsto Ostrava nesm\u00ed pl\u00fdtvat pen\u011bzi da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f.", "11": "Sou\u010dasn\u00e1 z\u00e1konn\u00e1 \u00faprav na\u0159izuje zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed smluv s hodnotou nad 500 tis. K\u010d bez DPH. M\u011bsto v\u0161ak nakl\u00e1d\u00e1 s prost\u0159edky ob\u010dan\u016f, proto by ob\u010dan\u00e9 m\u011bli v\u011bd\u011bt i o v\u00fddaj\u00edch do t\u00e9to hodnoty.", "1": "J\u00edzda m\u011bstskou hromadnou dopravou je slu\u017ebou jako ka\u017ed\u00e1 jin\u00e1. Z tohoto d\u016fvodu by m\u011bla b\u00fdt hrazena u\u017eivateli t\u00e9to slu\u017eby. M\u011bsto mus\u00ed hledat zp\u016fsoby jak n\u00e1klady na MHD sni\u017eovat, p\u0159\u00edpadn\u011b jak umo\u017enit v tomto segmentu konkuren\u010dn\u00ed prost\u0159ed\u00ed. \u010c\u00edm v\u00edce je provozovatel z\u00e1visl\u00fd na p\u0159\u00edjmech z j\u00edzdn\u00e9ho, t\u00edm v\u00edce je motivov\u00e1n ke zkvalitn\u011bn\u00ed poskytovan\u00fdch slu\u017eeb.", "22": "V p\u0159\u00edpad\u011b um\u00edst\u011bn\u00ed reklamy na prost\u0159edc\u00edch MHD, sloupech VO se jedn\u00e1 o mo\u017en\u00fd p\u0159\u00edjem do rozpo\u010dtu m\u011bsta, kter\u00fd je zalo\u017een na dobrovolnosti \u2013 dobrovoln\u00fd n\u00e1kup reklamn\u00ed plochy. Je neekonomick\u00e9 uva\u017eovat o omezov\u00e1n\u00ed tohoto zdroje p\u0159\u00edjm\u016f, kter\u00e9 mohou v\u00e9st ke sni\u017eov\u00e1n\u00ed da\u0148ov\u00e9 z\u00e1t\u011b\u017ee ob\u010dan\u016f.", "29": "Jedn\u00e1 se o soukromou investici, kter\u00e1 pokud, napln\u00ed ve\u0161ker\u00e9 z\u00e1kony dan\u00e9 po\u017eadavky, m\u016f\u017ee existovat.", "21": "Trh je m\u00edstem, kde se st\u0159et\u00e1v\u00e1 popt\u00e1vka s nab\u00eddkou, kde lid\u00e9 uspokojuj\u00ed sv\u00e9 pot\u0159eby a v\u00fdrobci, prodejci ud\u00e1vaj\u00ed svou produkci. Nikoli vyhl\u00e1\u0161ky, ale lid\u00e9 maj\u00ed rozhodovat o \u00fasp\u011b\u0161nosti jednotliv\u00fdch produkt\u016f.", "19": "Jedn\u00e1 se o nep\u0159\u00edpustn\u00fd z\u00e1sah do svobody podnik\u00e1n\u00ed. Z\u00e1rove\u0148 by se jednalo o nevymahateln\u00fd z\u00e1kaz.", "32": "M\u011bsto mus\u00ed zv\u00e1\u017eit, zda kapacitn\u011b zvl\u00e1d\u00e1 prost\u0159ednictv\u00edm vlastn\u011bn\u00e9 spole\u010dnosti Ostravsk\u00fdch komunikac\u00ed a. s. \u00faklid komunikac\u00ed a zda nen\u00ed v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed n\u00e1kup t\u011bchto slu\u017eeb od soukromn\u00edk\u016f.", "34": "Je v\u011bc\u00ed ka\u017ed\u00e9ho subjektu, zda bude \u010di nebude p\u0159isp\u00edvat do kter\u00e9hokoli fondu. Zne\u010dis\u0165ovatel\u00e9 mohou realizovat vlastn\u00ed projekty, kter\u00e9 budou \u0159\u00edzeny efektivn\u011bji ne\u017e prost\u0159ednictv\u00edm m\u011bsta.", "14": "Vznikne-li pot\u0159eba realizace ve\u0159ejn\u00e9 stavby, mus\u00ed b\u00fdt tato stavby transparentn\u00ed od sam\u00e9ho po\u010d\u00e1tku, tzn. i od samotn\u00e9ho n\u00e1vrhu. Samoz\u0159ejmost\u00ed je uplatn\u011bn\u00ed architektonick\u00e9 sout\u011b\u017ee u relevantn\u00edch projekt\u016f.", "12": "M\u011bsto a st\u00e1t by m\u011bly m\u00e9n\u011b vyb\u00edrat na dan\u00edch a t\u00edm nechat p\u0159\u00edm\u00e9 rozhodov\u00e1n\u00ed o pen\u011bz\u00edch na ob\u010danech. Podstatou nem\u00e1 b\u00fdt p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed, ale svobodn\u00e1 volba ka\u017ed\u00e9ho jednotlivce se v\u0161emi d\u016fsledky. M\u011bsto mus\u00ed hospod\u00e1rn\u011b nakl\u00e1dat s finan\u010dn\u00edmi prost\u0159edky a zvolen\u00ed zastupitel\u00e9 musej\u00ed n\u00e9st odpov\u011bdnost spojenou s rozhodov\u00e1n\u00edm a ne se j\u00ed zbavovat prost\u0159ednictv\u00edm podobn\u00fdch institut\u016f.", "3": "Jednou z mo\u017enost\u00ed o\u017eiven\u00ed centra m\u011bsta je umo\u017enit pohodlnou dopravu do n\u011bj s mo\u017enost\u00ed jednoduch\u00e9ho a dostate\u010dn\u00e9ho parkov\u00e1n\u00ed. Centrum m\u011bsta m\u00e1 v\u00fdznamn\u00e9 konkurenty, a to obchodn\u00ed centra. Omezen\u00edm parkovac\u00edch m\u00edst nedojde k omezen\u00ed po\u010dtu automobil\u016f, n\u00fdbr\u017e k omezen\u00ed po\u010dtu lid\u00ed, kte\u0159\u00ed do centra jezd\u00ed", "33": "M\u011b\u0159en\u00edm zne\u010di\u0161t\u011bn\u00e9ho ovzdu\u0161\u00ed jej nevy\u010dist\u00edme. Finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky mohou b\u00fdt u\u0161et\u0159eny a ponech\u00e1ny da\u0148ov\u00fdm poplatn\u00edk\u016fm.", "23": "Samotn\u00e9 o\u017eiven\u00ed centra Ostravy by nem\u011blo b\u00fdt financov\u00e1n\u00ed z rozpo\u010dtu m\u011bsta. M\u011bsto m\u00e1 pouze vykon\u00e1vat politiku, kter\u00e1 nebude omezovat aktivity soukrom\u00fdch subjekt\u016f. Bohu\u017eel u\u017e nejde napravit skute\u010dnost, \u017ee p\u0159edchoz\u00ed veden\u00ed m\u011bsta prodalo pozemky v bl\u00edzkosti centra stavitel\u016fm obchodn\u00edch center, kter\u00e1 poskytuj\u00ed ob\u010dan\u016fm vy\u0161\u0161\u00ed komfort ne\u017e historick\u00e9 centrum.", "40": "P\u0159\u00edstupov\u00e9 body mohou b\u00fdt realizov\u00e1ny v r\u00e1mci marketingov\u00fdch akc\u00ed podnikateli funguj\u00edc\u00edmi na \u00fazem\u00ed m\u011bsta. Ve\u0159ejn\u00e9 prost\u0159edky na tyto aktivity nemaj\u00ed b\u00fdt vynakl\u00e1d\u00e1ny.", "4": "V\u00fd\u0161e parkovn\u00e9ho by m\u011bla b\u00fdt prom\u011bnliv\u00e1 v \u010dase v z\u00e1vislosti na kapacit\u011b voln\u00fdch m\u00edst, tzn. \u017ee v ur\u010dit\u00e9m \u010dase by byla zdarma, nikoli v\u0161ak po\u0159\u00e1d. M\u011bsto by v\u0161ak obecn\u011b nem\u011blo provozovat parkovi\u0161t\u011b.", "18": "Jak\u00e1koli regulace vede pouze k obch\u00e1zen\u00ed. Herny by se p\u0159esunuly do \u0161ed\u00e9 ekonomiky a probl\u00e9m by se nevy\u0159e\u0161il.", "37": "Sou\u010dasn\u00e9 prostory Moravskoslezsk\u00e9 v\u011bdeck\u00e9 knihovny jsou nevyhovuj\u00edc\u00ed. Je vhodn\u00e9 realizovat p\u016fvodn\u00ed projekt v\u00fdstavby nov\u00e9 budovy za spolupr\u00e1ce v\u0161ech zainteresovan\u00fdch subjekt\u016f, tj. m\u011bsto, kraj, univerzity, soukrom\u00e9 subjekty.", "38": "Jedn\u00e1 se o uzn\u00e1van\u00fd a velice zn\u00e1m\u00fd festival, m\u011bsto nem\u00e1 br\u00e1nit jeho existenci. Je v\u0161ak z\u0159ejm\u00e9, \u017ee tento festival je ji\u017e \u017eivotaschopn\u00fd i bez p\u0159\u00edm\u00e9 finan\u010dn\u00ed pomoci m\u011bsta.", "6": "Jedn\u00e1 se o typickou slu\u017ebu, kter\u00e1 m\u016f\u017ee b\u00fdt poskytov\u00e1na soukromn\u00edkem. M\u011bsto nem\u00e1 podnikat ani v tomto segmentu. Stejn\u011b tak je nevhodn\u00e9, aby m\u011bsto finan\u010dn\u011b podporovalo vybran\u00e9 oblasti podnik\u00e1n\u00ed. Tak jako u jin\u00fdch oblast\u00ed podnik\u00e1n\u00ed je hlavn\u00edm \u00fakolem m\u011bsta \u201enekl\u00e1st zbyte\u010dn\u00e9 p\u0159ek\u00e1\u017eky\u201c.", "9": "I na komun\u00e1ln\u00ed \u00farovni je mo\u017eno aplikovat, sice v omezen\u00e9 m\u00ed\u0159e, lidov\u00e9 veto, kter\u00e9 Svobodn\u00ed prosazuj\u00ed. Podstatou lidov\u00e9ho veta je hlasov\u00e1n\u00ed o ji\u017e prob\u011bhl\u00e9m rozhodnut\u00ed zastupitelstva, kdy ob\u010dan\u00e9 bu\u010f rozhodnut\u00ed potvrd\u00ed, nebo s negativn\u00edmi d\u016fsledky pro zastupitelstvo budou proti. Z\u00e1rove\u0148 nen\u00ed z\u0159ejm\u00e9, kdo stanovuje \u201ez\u00e1va\u017enost ot\u00e1zky\u201c.", "30": "Kontrola topeni\u0161t\u011b je n\u00e1stroj, kter\u00fd m\u016f\u017ee b\u00fdt velice snadno zneu\u017eit.", "28": "Nelze neust\u00e1le roz\u0161i\u0159ovat skl\u00e1dku odpadu. Stejn\u011b tak nen\u00ed efektivn\u00ed t\u00e9m\u011b\u0159 stoprocentn\u011b recyklovat. Energetick\u00e9 vyu\u017eit\u00ed odpad\u016f, k tomu nap\u0159. zalo\u017een\u00e9 na soukrom\u00e9m investi\u010dn\u00edm z\u00e1m\u011bru, m\u00e1 b\u00fdt m\u011bstem podporov\u00e1no.", "15": "Ob\u010dan\u00e9 by m\u011bli v\u011bd\u011bt, jak m\u011bsto nakl\u00e1d\u00e1 se sv\u011b\u0159en\u00fdmi prost\u0159edky.", "5": "Uzav\u0159en\u00ed centra m\u011bsta pro jakoukoli dopravu nen\u00ed pro obnovu centra prosp\u011b\u0161n\u00e9. R\u016fzn\u00e9 druhy dopravy mohou existovat vedle sebe, jde o stanoven\u00ed p\u0159ijateln\u00fdch pravidel.", "31": "Jeliko\u017e nejv\u011bt\u0161\u00edm zdrojem zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed ovzdu\u0161\u00ed nen\u00ed doprava, nem\u00e1 n\u00edzkoemisn\u00ed z\u00f3na smysl.", "7": "Obdobn\u00e1 omezen\u00ed jsou v rozporu s logikou a zdrav\u00fdm rozumem. Pokud jsou dodr\u017eov\u00e1na stanoven\u00e1 pravidla, nen\u00ed probl\u00e9m s pr\u016fjezdnost\u00ed nejen cyklist\u016f. R\u016fzn\u00e9 druhy dopravy mohou existovat vedle sebe, jde o stanoven\u00ed p\u0159ijateln\u00fdch pravidel.", "2": "Jedn\u00e1 se o zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed jednoho typu dopravy. Pova\u017eujeme za nesmyslnou v\u00fdstavbu cyklostezek na \u00fakor nap\u0159. oprav komunikac\u00ed, zelen\u011b apod. Budov\u00e1n\u00ed cyklostezek m\u00e1 smysl pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee prokazateln\u011b uleh\u010d\u00ed i ostatn\u00edm zp\u016fsob\u016fm dopravy.", "41": "Ubytovny nelze dostate\u010dn\u011b efektivn\u011b \u0159e\u0161it na \u00farovni m\u011bsta. Odkup nemovitost\u00ed by vedl pouze k neefektivn\u00edmu p\u0159esunu finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f z rozpo\u010dtu spekulant\u016fm.", "13": "Spolupr\u00e1ce s neziskov\u00fdmi organizacemi je prosp\u011b\u0161n\u00e1, nem\u011bly by se v\u0161ak p\u0159\u00edmo zapojovat do rozhodov\u00e1n\u00ed. Neziskov\u00e1 organizace nen\u00ed odpov\u011bdn\u00e1 ob\u010dan\u016fm, na rozd\u00edl od volen\u00fdch zastupitel\u016f.", "10": "Anonymizovan\u00e1 verze v\u0161ech materi\u00e1l\u016f, kter\u00e9 proch\u00e1zej\u00ed radou \u010di zastupitelstvem mus\u00ed b\u00fdt v dostate\u010dn\u00e9m p\u0159edstihu zve\u0159ejn\u011bny, a to na \u00farovni m\u011bsta ale i jednotliv\u00fdch m\u011bstsk\u00fdch obvod\u016f.", "26": "Jedn\u00e1 se o jeden z ve\u0159ejn\u00fdch statk\u016f, kter\u00fd m\u00e1 m\u011bsto efektivn\u011b zaji\u0161\u0165ovat.", "35": "M\u011bsto nem\u00e1 pouze br\u00e1nit pouli\u010dn\u00edm um\u011blc\u016fm realizovat se.", "27": "Jsou-li nastavena pravidla, plat\u00ed z\u00e1kony, mus\u00ed se dodr\u017eovat. Nesouhlas\u00edme v\u0161ak s n\u00e1siln\u00fdmi bezd\u016fvodn\u00fdmi vstupy do objekt\u016f ob\u010dan\u016f m\u011bsta.", "39": "Svobodn\u00ed nesouhlas\u00ed s um\u011bl\u00fdm vytv\u00e1\u0159en\u00edm pracovn\u00edch m\u00edst. M\u011bsto nem\u00e1 b\u00fdt nejv\u011bt\u0161\u00edm zam\u011bstnavatelem. Nov\u00e1 pracovn\u00ed m\u00edsta maj\u00ed vznikat u mal\u00fdch a st\u0159edn\u00edch podnik\u016f.", "17": "Svobodn\u00ed nesouhlas\u00ed s my\u0161lenkou vybudov\u00e1n\u00ed v\u0161evidouc\u00edho velk\u00e9ho bratra."}, "17": {"42": "Pouze pro d\u011bti do 15 let.", "43": "", "20": "Ne, b\u011b\u017en\u00e9 a norm\u00e1ln\u00ed slu\u0161n\u00e9 konzumenty to nepostihne.", "16": "", "24": "Pokud to urychl\u00ed jejich rychlou z\u00e1chranu, tak ano.", "36": "", "25": "Pokud to urychl\u00ed jejich rychlou z\u00e1chranu, tak ano. Probl\u00e9mem jsou v\u0161ak vlastnick\u00e9 vztahy.", "44": "Skand\u00e1l\u016f hlavn\u011b v posledn\u00edch letech bylo v\u00edce ne\u017e dost.", "8": "Samoz\u0159ejm\u011b, jde o modern\u00ed evropsk\u00fd trend. Z\u00e1rove\u0148 chceme vybudovat stojany a lavi\u010dky k odpo\u010dinku.", "11": "Maxim\u00e1ln\u00ed transparentnost ve\u0159ejn\u00fdch financ\u00ed je v\u00fdznamnou mo\u017enost\u00ed jak omezit korupci a pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed finan\u010dn\u00edmi prost\u0159edky.", "1": "Navrhujeme zru\u0161en\u00ed tarifn\u00edch z\u00f3n a d\u016fkladn\u00e9 vyhodnocen\u00ed zku\u0161enost\u00ed a dopad\u016f bezplatn\u00e9ho MHD z jin\u00fdch m\u011bst.", "22": "Chceme zru\u0161it poplatky \u017eivnostn\u00edk\u016fm a drobn\u00fdm podnikatel\u016fm za rekl.pouta\u010de a letn\u00ed zahr\u00e1dky v centru m\u011bsta.", "29": "Podpo\u0159\u00edme bioplynov\u00e9 stanice, jeliko\u017e t\u00edm vytvo\u0159\u00edme nov\u00e9 pracovn\u00ed m\u00edsta, zlep\u0161\u00ed se svoz a vyu\u017eit\u00ed m\u011bstsk\u00e9ho odpadu, p\u0159ed vytv\u00e1\u0159en\u00edm m\u011bstsk\u00fdch skl\u00e1dek a t\u00edm se tak\u00e9 podpo\u0159\u00ed vyu\u017eit\u00ed m\u011bstsk\u00fdch kal\u016f z \u010dist\u00edren \u010cOV.", "21": "Zde by cht\u011blo v\u00edce up\u0159esnit, co p\u0159esn\u011b m\u00e1 b\u00fdt regulov\u00e1no.", "19": "Slu\u0161n\u00e9 a norm\u00e1ln\u00ed ob\u010dany to nepostihne.", "32": "Chceme, aby byl pracho\u017erout v ka\u017ed\u00e9m m\u011bstsk\u00e9m obvodu.", "34": "Po\u017eadujeme v\u011bt\u0161\u00ed dohled nad jeho \u00fa\u010deln\u00fdm a hospod\u00e1rn\u00fdm \u010derp\u00e1n\u00edm.", "14": "", "12": "Je p\u0159esn\u011b v duchu na\u0161\u00ed vize p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie.", "3": "Centrum m\u011bsta je nutno zp\u00e1tky o\u017eivovat a ne br\u00e1nit v p\u0159\u00edstupu do n\u011bj.", "33": "Monitorovac\u00ed stanice n\u00e1m ovzdu\u0161\u00ed nezlep\u0161\u00ed.", "23": "To je jeden ze st\u011b\u017eejn\u00edch bod\u016f na\u0161eho volebn\u00edho programu.", "40": "Prosazujeme z\u0159\u00edzen\u00ed bezplatn\u00e9 wi-fi s\u00edt\u011b v centru m\u011bsta.", "4": "Chceme slevy parkovn\u00e9ho pro vlastn\u00edky vozidel s alternativn\u00edm pohonem.", "18": "Je t\u0159eba usilovat o plo\u0161n\u00fd z\u00e1kaz i v okoln\u00edch obc\u00edch.", "37": "", "38": "Jsme z\u00e1sadn\u011b pro, jeliko\u017e se jedn\u00e1 o celosv\u011btovou akci, d\u00edky kter\u00e9 se m\u011bstu Ostrava zvy\u0161uje nejen presti\u017e ale i p\u0159\u00edjmy ze slu\u017eeb.", "6": "Jde o modern\u00ed evropsk\u00fd trend. Vhodn\u00e9 p\u0159\u00edpadn\u011b vyu\u017e\u00edt spolufinancov\u00e1n\u00ed z EU zdroj\u016f.", "9": "Ano, samoz\u0159ejm\u011b, je to z\u00e1kladn\u00ed programov\u00fd bod na\u0161eho hnut\u00ed.", "30": "", "28": "Rozhodli bychom se a\u017e na z\u00e1klad\u011b z\u00e1v\u011br\u016f studie.", "15": "Na prvn\u00ed pohled se nab\u00edz\u00ed l\u00e1kav\u00e1 odpov\u011b\u010f ano, ale nese \u0159adu mo\u017en\u00fdch komplikac\u00ed nebo rizik.", "5": "", "31": "Chceme podporovat majitel\u00e9 vozidel s alternativn\u00edmi pohony.", "7": "V\u010detn\u011b vybudov\u00e1n\u00ed stojan\u016f (parkov.dom\u016f) pro kola. P\u0159isp\u011bje k o\u017eiven\u00ed n\u00e1m\u011bst\u00ed.", "2": "Prosazujeme vybudov\u00e1n\u00ed cyklistick\u00fdch stezek a stojany pro kola.", "41": "Chceme aby M\u011bsto zp\u0159\u00edsnilo dohled nad dodr\u017eov\u00e1n\u00edm hygienick\u00fdch pravidel, po\u0159\u00e1dku a \u010distoty a n\u00e1klady p\u0159en\u00e9st na majitele ubytoven.", "13": "", "10": "Samoz\u0159ejm\u011b ano, rada m\u011bsta nem\u00e1 co tajit.", "26": "Prosazujeme takt\u00e9\u017e i v\u00fdsadbu ke\u0159\u016f (\u017eiv\u00fdch plot\u016f) pod\u00e9l ulic", "35": "Ano, v \u0159ad\u011b metropol\u00ed to p\u0159isp\u011blo k o\u017eiven\u00ed center a Ostrava je pro n\u00e1s region\u00e1ln\u00ed metropole.", "27": "Prosazujeme dohled nad skute\u010dnou v\u00fdm\u011bnou star\u00e9ho kotle za ekologick\u00fd.", "39": "", "17": "Chceme, aby zejm\u00e9na v MHD byly instalov\u00e1ny kamerov\u00e9 syst\u00e9my."}, "9": {"42": "Pouze ale za p\u0159edpokladu, \u017ee lid\u00e9 budou mnohem v\u00edce t\u0159\u00eddit odpad.", "43": "", "20": "", "16": "Po celou dobu jsme pro v\u00fdraznou regulaci hazardu. Chceme m\u00edt hazard pod kontrolou, nechceme, aby vznikly \u0161ed\u00e9 z\u00f3ny, kde se bude hr\u00e1t tajn\u011b a bez p\u0159isp\u011bn\u00ed do rozpo\u010dtu m\u011bsta.", "24": "", "36": "", "25": "", "44": "Nejsme spokojeni s \u0159\u00edzen\u00edm centr\u00e1ln\u00edho obvodu a to, jak historick\u00e9 centrum po sou\u010dasn\u00e9m veden\u00ed vypad\u00e1.", "8": "Je to drah\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed.", "11": "", "1": "Preferujeme \u010d\u00e1ste\u010dnou \u00fahradu m\u011bsta s v\u00fdhodami pro seniory a studenty.", "22": "", "29": "", "21": "", "19": "", "32": "", "34": "", "14": "Pouze ale pokud by se jednalo o dominanty m\u011bsta", "12": "", "3": "Naopak si mysl\u00edme, \u017ee se mus\u00ed vybudovat nov\u00e1 parkovac\u00ed m\u00edsta, velk\u00e1 \u010d\u00e1st z nich by pak m\u011bla b\u00fdt m\u011bla b\u00fdt nap\u0159. 4 hodiny zdarma.", "33": "", "23": "", "40": "", "4": "Nem\u016f\u017eeme samoz\u0159ejm\u011b br\u00e1nit soukrom\u00fdm podnikatel\u016fm v jejich pr\u00e1ci.", "18": "Viz koment\u00e1\u0159 k ot\u00e1zce \u010d. 16.", "37": "S velkou podporou kraje.", "38": "", "6": "", "9": "Preferujeme zastupitelskou demokracii.", "30": "Nesouhlas\u00edme ale se vstupem do obydl\u00ed, chceme m\u011b\u0159en\u00ed technick\u00fdmi prost\u0159edky", "28": "Investice do jej\u00ed v\u00fdstavby by ale m\u011bla j\u00edt z kraje.", "15": "", "5": "Naopak si mysl\u00edme, \u017ee by se centrum m\u011blo v\u00edc zp\u0159\u00edstupnit.", "31": "", "7": "", "2": "Dlouhodob\u011b podporujeme v\u00fdstavbu cyklostezek, tak aby se Ostravan\u00e9 mohli na kole bezpe\u010dn\u011b pohybovat v Ostrav\u011b i ven z n\u00ed.", "41": "Pouze ale ty, kter\u00e9 maj\u00ed smysl zachovat. Budovy slou\u017e\u00edc\u00ed jako ubytovny s nevyhovuj\u00edc\u00edmi podm\u00ednkami pro \u017eivot chceme definitivn\u011b zru\u0161it.", "13": "", "10": "", "26": "", "35": "", "27": "", "39": "", "17": ""}}