{"9": {"name": "Pardub\u00e1ci", "friendly_name": "p", "vote": {"19": -1, "11": 1, "16": 1, "13": 1, "12": 1, "14": 1, "1": 1, "8": 1, "20": -1, "2": 1, "3": 1, "10": 1, "9": 0, "5": 1, "6": -1, "4": -1, "18": 1, "15": -1, "17": 1, "7": 1}, "short_name": "P", "id": "9"}, "11": {"name": "Patrioti Pardubic", "friendly_name": "pp", "vote": {"19": -1, "11": 1, "16": 1, "13": 1, "12": 1, "14": 1, "1": 1, "8": 1, "20": -1, "2": -1, "3": 1, "10": 1, "9": 1, "5": -1, "6": 1, "4": -1, "18": 1, "15": -1, "17": 1, "7": 1}, "short_name": "PP", "id": "11"}, "13": {"name": "Strana zelen\u00fdch", "friendly_name": "zeleni", "vote": {"19": 1, "11": -1, "16": 0, "13": 0, "12": 1, "14": 1, "1": 1, "8": 1, "20": -1, "2": 1, "3": 1, "10": 1, "9": 1, "5": -1, "6": -1, "4": 1, "18": 0, "15": -1, "17": -1, "7": 1}, "short_name": "Zelen\u00ed", "id": "13"}, "3": {"name": "DOMOV", "friendly_name": "domov", "vote": {"19": -1, "11": 0, "16": 1, "13": 1, "12": 1, "14": 1, "1": 1, "8": -1, "20": 1, "2": -1, "3": -1, "10": -1, "9": -1, "5": -1, "6": -1, "4": 1, "18": 1, "15": -1, "17": -1, "7": 1}, "short_name": "DOMOV", "id": "3"}, "4": {"name": "Koalice pro Pardubice (KDU-\u010cSL a nestran\u00edci)", "friendly_name": "kpp", "vote": {"19": -1, "11": 1, "16": 1, "13": 1, "12": 1, "14": 1, "1": -1, "8": 1, "20": -1, "2": 1, "3": 1, "10": 1, "9": 1, "5": 0, "6": -1, "4": 1, "18": 1, "15": -1, "17": 1, "7": 1}, "short_name": "KPP", "id": "4"}, "14": {"name": "Svobodn\u00ed", "friendly_name": "svobodni", "vote": {"19": -1, "11": -1, "16": 1, "13": -1, "12": 1, "14": -1, "1": 1, "8": 0, "20": 1, "2": -1, "3": -1, "10": 1, "9": -1, "5": 1, "6": 1, "4": -1, "18": -1, "15": -1, "17": -1, "7": 1}, "short_name": "Svobodn\u00ed", "id": "14"}, "1": {"name": "ANO 2011", "friendly_name": "ano", "vote": {"19": -1, "11": 0, "16": -1, "13": 1, "12": -1, "14": 1, "1": -1, "8": 1, "20": -1, "2": 1, "3": 1, "10": 1, "9": -1, "5": -1, "6": -1, "4": -1, "18": 1, "15": -1, "17": 1, "7": 1}, "short_name": "ANO", "id": "1"}, "15": {"name": "TOP09 a nez\u00e1visl\u00ed", "friendly_name": "top-09", "vote": {"19": -1, "11": 1, "16": 1, "13": 1, "12": 1, "14": 1, "1": 1, "8": 1, "20": 1, "2": -1, "3": 1, "10": 1, "9": 1, "5": -1, "6": -1, "4": -1, "18": -1, "15": 1, "17": 1, "7": 1}, "short_name": "TOP 09", "id": "15"}, "12": {"name": "Sdru\u017een\u00ed pro Pardubice", "friendly_name": "spp", "vote": {"19": -1, "11": -1, "16": 1, "13": 1, "12": 1, "14": 1, "1": 1, "8": 1, "20": -1, "2": 0, "3": 1, "10": 1, "9": -1, "5": 1, "6": -1, "4": -1, "18": -1, "15": -1, "17": 1, "7": 1}, "short_name": "SPP", "id": "12"}, "8": {"name": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "friendly_name": "ods", "vote": {"19": -1, "11": 1, "16": -1, "13": 1, "12": -1, "14": 1, "1": -1, "8": -1, "20": -1, "2": -1, "3": 1, "10": 1, "9": -1, "5": 0, "6": -1, "4": -1, "18": -1, "15": -1, "17": 1, "7": 1}, "short_name": "ODS", "id": "8"}, "6": {"name": "Na\u0161e Pardubice - \"Nechceme V\u00e1m vl\u00e1dnout, chceme s V\u00e1mi spolupracovat\"", "friendly_name": "np", "vote": {"19": -1, "11": 0, "16": 1, "13": 1, "12": 1, "14": 1, "1": 1, "8": 1, "20": -1, "2": -1, "3": 1, "10": 1, "9": -1, "5": -1, "6": -1, "4": -1, "18": 1, "15": -1, "17": 1, "7": 1}, "short_name": "NP", "id": "6"}}