{"9": {"1": "M\u011bl by se zm\u011bnit cel\u00fd syst\u00e9m. P\u0159echod na \"zl\u00ednsk\u00fd model\" by u\u0161et\u0159il 50 milion\u016f ro\u010dn\u011b", "9": "Jen v dosahu d\u011bt\u00ed. Upln\u00fd z\u00e1kaz by nepomohl nikomu ba naopak. Vznikly by neleg\u00e1ln\u00ed herny", "6": "Nem\u011bli by se zvy\u0161ovat", "3": "Ano ale 600 tis\u00edc je tbyte\u010dn\u011b moc. Sta\u010dilo by 400"}, "11": {"5": "P\u0159ipraven je multifunk\u010dn\u00ed projekt financov\u00e1n soukrom\u00fdm investorem.", "2": "Doporu\u010dujeme d\u00e1le jednat o cen\u011b s budouc\u00edm investorem.", "6": "Chceme za ur\u010dit\u00fdch podm\u00ednek (t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed atd.) zru\u0161it poplatky za svoz odpadu. Z\u00e1rove\u0148 chceme ov\u011b\u0159it, zda cena, za kterou m\u011bsto svoz odpadu objedn\u00e1v\u00e1, nen\u00ed zbyte\u010dn\u011b vysok\u00e1. V\u00edme, \u017ee n\u011bkter\u00e9 obvody \u0161et\u0159\u00ed sv\u00fdm ob\u010dan\u016fm pen\u00edze, pokud objedn\u00e1vaj\u00ed svoz odpadu tr\u017en\u00edm zp\u016fsobem."}, "3": {"10": "Nejsme Praha. \u0158e\u0161en\u00ed je jinde.:)", "9": "Pouze regulov\u00e1ny - chyt\u0159e a z rozmyslem.", "5": "Chyb\u00ed strategick\u00fd z\u00e1m\u011br , byznys-pl\u00e1n a selsk\u00fd rozum .", "13": "Pokud n\u011bkter\u00e9 siln\u00e9 firmy podnikaj\u00edc\u00ed v leteck\u00e9 doprav\u011b necht\u011bj\u00ed jinak.:) \"-\"", "6": "Mohlo by je sn\u00ed\u017eit , kdyby veden\u00ed TECH. SLU\u017dEB l\u00e9pe hospoda\u0159ilo.P\u0159esto\u017ee ze skl\u00e1dky v Chvaletic\u00edch m\u00e1 m\u011bsto dividendy,voz\u00ed odpad na ciz\u00ed skl\u00e1dku za vy\u0161\u0161\u00ed ceny.", "4": "Za velmi p\u0159\u00edsn\u00fdch a jednozna\u010dn\u00fdch podm\u00ednek.", "8": "A\u017e l\u00e9ta ne\u0159e\u0161en\u00e9  obchvaty ulev\u00ed doprav\u011b v centru , m\u016f\u017eeme budovat cyklopruhy v\u0161ude, kde to bude technicky mo\u017en\u00e9.", "2": "M\u011bsto, kter\u00e9 m\u00e1 tolik zanedban\u00fdch a \u0161patn\u011b vyu\u017e\u00edvan\u00fdch nemovitost\u00ed , nem\u016f\u017ee kupovat dal\u0161\u00ed.:(", "3": "Jedin\u011b prost\u0159ednictv\u00edm jasn\u00fdch podm\u00ednek pro financov\u00e1n\u00ed kultury a sportu. Kter\u00e9 v Pardubic\u00edch nejsou stanoveny."}, "13": {"19": "* P\u0159i rekonstrukc\u00edch ulic povedeme od zad\u00e1n\u00ed \u0161irokou diskusi s c\u00edlem realizovat investici s maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159idanou hodnotou. Nejenom p\u0159edl\u00e1\u017edit a zv\u00fd\u0161it po\u010det parkovac\u00edch st\u00e1n\u00ed.", "16": "* Nastav\u00edme transparentn\u00ed pravidla pro financov\u00e1n\u00ed kulturn\u00edch, sportovn\u00edch a volno\u010dasov\u00fdch aktivit.   * Oce\u0148ujeme \u00fasp\u011bchy pardubick\u00fdch sportovc\u016f a budeme je podporovat formou transparentn\u00edho dota\u010dn\u00edho syst\u00e9mu s p\u0159ihl\u00e9dnut\u00edm u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed sportovi\u0161\u0165 pro \u0161ir\u0161\u00ed ve\u0159ejnost. Nesouhlas\u00edme s financov\u00e1n\u00edm profesion\u00e1ln\u00edch sportovn\u00edch klub\u016f nad r\u00e1mec pravidel dota\u010dn\u00edch program\u016f, kter\u00e9 plat\u00ed pro v\u0161echny.   * Na\u0161i podporu z\u00edskaj\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm sportovn\u00ed are\u00e1ly a h\u0159i\u0161t\u011b otev\u0159en\u00e9 ve\u0159ejnosti, sportovn\u00ed kluby, kter\u00e9 pracuj\u00ed s ml\u00e1de\u017e\u00ed a tradi\u010dn\u00ed sportovn\u00ed akce na \u00fazem\u00ed m\u011bsta.", "12": "* Zavedeme p\u0159ehledn\u00fd a jasn\u00fd rozklik\u00e1vac\u00ed rozpo\u010det na webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch m\u011bsta.", "14": "* Prosad\u00edme zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed z\u00e1znam\u016f z jedn\u00e1n\u00ed zastupitelstva a ke ka\u017ed\u00e9mu jedn\u00e1n\u00ed s p\u0159edstihem zve\u0159ejn\u00edme podklady.   * Pro lep\u0161\u00ed informovanost tak\u00e9 umo\u017en\u00edme odeb\u00edrat obsah \u00fa\u0159edn\u00ed desky v emailov\u00e9 podob\u011b.", "1": "* Je t\u0159eba l\u00e9pe vyladit vz\u00e1jemn\u00e9 vztahy mezi radnic\u00ed a obvody.   * Smysl m\u011bstsk\u00fdch obvod\u016f je samospr\u00e1va, agendy tzv. p\u0159enesen\u00e9 p\u016fsobnosti mohou b\u00fdt efektivn\u011bji vykon\u00e1v\u00e1ny z m\u011bstsk\u00e9 \u00farovn\u011b.   * Na\u0161im c\u00edlem je p\u0159ibl\u00ed\u017eit samospr\u00e1vu co nejbl\u00ed\u017ee ob\u010dan\u016fm, z\u00e1rove\u0148 v\u0161ak chceme zv\u00fd\u0161it efektivitu samospr\u00e1vy, proto se nebr\u00e1n\u00edme ani diskusi o m\u00edstn\u00edch komis\u00edch ve vnit\u0159n\u00edm m\u011bst\u011b.   * Podm\u00ednkou jak\u00e9koliv reformy obvod\u016f je, \u017ee nebude doch\u00e1zet ke zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed n\u011bkter\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed m\u011bsta na \u00fakor jin\u00fdch.", "20": "* Vyu\u017eijeme potenci\u00e1l Labe a Chrudimky. Vytvo\u0159\u00edme nov\u00e1 mola a p\u0159\u00edstupy k \u0159ek\u00e1m. Na n\u00e1b\u0159e\u017e\u00ed vybudujeme nov\u00e9 stezky pro p\u011b\u0161\u00ed i cyklisty, podpo\u0159\u00edme nov\u00e9 kav\u00e1rny a postav\u00edme h\u0159i\u0161t\u011b a dal\u0161\u00ed drobnou infrastrukturu.", "2": "* Podpo\u0159\u00edme revitalizaci Automatick\u00fdch ml\u00fdn\u016f za \u00fa\u010delem jejich p\u0159em\u011bny v instituci, kter\u00e1 poskytne atraktivn\u00ed prostor pro rozvoj tvo\u0159ivosti a vzd\u011blanosti, pro setk\u00e1v\u00e1n\u00ed v\u011bdy a um\u011bn\u00ed. Chceme t\u00edm zviditelnit industri\u00e1ln\u00ed identitu m\u011bsta, co\u017e m\u00e1 tak\u00e9 zna\u010dn\u00fd turistick\u00fd potenci\u00e1l.", "8": "* Dopln\u00edme s\u00ed\u0165 cyklostezek a cyklotras, zejm\u00e9na na 17. listopadu, Jana Palacha, Chrudimsk\u00e9, Da\u0161ick\u00e9 a v oblasti star\u00e9ho m\u011bsta.", "10": "* Budeme prosazovat komplexn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed dopravy a mobility obyvatel a n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016f m\u011bsta. Budeme usilovat o maxim\u00e1ln\u00ed vyu\u017eit\u00ed potenci\u00e1lu ve\u0159ejn\u00e9, cyklistick\u00e9 a p\u011b\u0161\u00ed dopravy.", "9": "* Omez\u00edme hazard tak, aby do konce volebn\u00edho obdob\u00ed nebyly ve m\u011bst\u011b \u017e\u00e1dn\u00e9 herny.", "5": "* Prioritn\u011b p\u0159iprav\u00edme k prodeji (vy\u010di\u0161t\u011bn\u00ed, zas\u00ed\u0165ov\u00e1n\u00ed, apod.) are\u00e1ly Masarykov\u00fdch kas\u00e1ren, H\u016frka a b\u00fdval\u00e9 Tesly. Jedn\u00edm z krit\u00e9ri\u00ed p\u0159i prodeji bude i zachov\u00e1n\u00ed cenn\u00e9 pr\u016fmyslov\u00e9 architektury.", "6": "* Vytvo\u0159\u00edme motiva\u010dn\u00ed syst\u00e9m na podporu t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu, kter\u00fd sn\u00ed\u017e\u00ed mno\u017estv\u00ed odpadu a sn\u00ed\u017e\u00ed poplatky za jeho odvoz t\u011bm, kdo t\u0159\u00edd\u00ed odpad.   * Podpo\u0159\u00edme roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed sb\u011bru t\u0159\u00edd\u011bn\u00e9ho biologick\u00e9ho odpadu.", "4": "* Ve spolupr\u00e1ci s institucemi ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy a neziskov\u00fdmi organizacemi se soust\u0159ed\u00edme na \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit.   * Zajist\u00edme vytvo\u0159en\u00ed \u00fa\u010dinn\u00e9ho syst\u00e9mu pomoci lidem bez p\u0159\u00edst\u0159e\u0161\u00ed.", "18": "* Zasad\u00edme se o zklidn\u011bn\u00ed ulic a zpomalen\u00ed provozu p\u0159ed nejen p\u0159ed \u0161kolami a \u0161kolkami, v bl\u00edzkosti park\u016f a d\u011btsk\u00fdch h\u0159i\u0161\u0165, ale budeme prosazovat komplexn\u00ed z\u00f3nov\u00e1 \u0159e\u0161en\u00ed pro ucelen\u00e9 oblasti m\u011bsta.", "7": "* Zve\u0159ejn\u00edme v\u0161echny smlouvy, faktury a objedn\u00e1vky m\u011bsta a m\u011bstsk\u00fdch organizac\u00ed, pokud to bude dovolovat z\u00e1kon."}, "12": {"19": "Centrum pot\u0159ebuje vy\u0161\u0161\u00ed po\u010det parkovac\u00edch m\u00edst, av\u0161ak modern\u00edm zp\u016fsobem b\u011b\u017en\u00fdm v zem\u00edch z\u00e1padn\u00ed Evropy, tedy v parkovac\u00edch domech. Nebr\u00e1n\u00edme se zdra\u017een\u00ed poplatk\u016f za parkov\u00e1n\u00ed pro n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky m\u011bsta. D\u00e1le hodl\u00e1me podporovat dostupn\u00e9 parkov\u00e1n\u00ed rezident\u016f.", "9": "\u00fapln\u00fd z\u00e1kaz by vyvolal tlak na vznik neleg\u00e1ln\u00edch a nekontrolovateln\u00fdch center hazardu, kter\u00e1 jsou fakticky je\u0161t\u011b nebezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed. Kontrola hazardu p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed jednozna\u010dn\u011b men\u0161\u00ed rizika, ne\u017e nekontrolovan\u00fd \"\u010dern\u00fd\" hazard.", "11": "Jde o legislativn\u011b velmi n\u00e1ro\u010dn\u00fd a nebezpe\u010dn\u00fd z\u00e1m\u011br.", "5": "V p\u0159\u00edpad\u011b dlouhod\u00e9ho nevyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed are\u00e1lu jde o efektivn\u011bj\u0161\u00edch cestu. Nap\u0159. sto\u010dn\u00e9, kter\u00e9 je nyn\u00ed nutn\u00e9 hradit, jde do milion\u016f.", "13": "A tak\u00e9 podporuje. Leti\u0161t\u011b vn\u00edm\u00e1me jako jeden z d\u016fle\u017eit\u00fdch prvk\u016f pro dlouhodob\u00fd ekonomick\u00fd rozvoj regionu.", "6": "Po m\u011bstskou kasu by to znamenalo v\u00fdpadek p\u0159\u00edjm\u016f v \u0159\u00e1du des\u00edtek milion\u016f korun.", "20": "Zelen\u00fd p\u00e1s kolem \u0159eky Labe vn\u00edm\u00e1me jako d\u016fle\u017eit\u00fd m\u011bstotvorn\u00fd prvek pro rekreaci obyvatel m\u011bsta. M\u011bsto nejd\u0159\u00edve mus\u00ed vyt\u011b\u017eit rozvojov\u00e9 lokality nap\u0159. are\u00e1lu b\u00fdval\u00e9 Prokopky, plochy v okol\u00ed \u017eelezni\u010dn\u00edho n\u00e1dra\u017e\u00ed, lihovaru,  H\u016frka, Tesla apod. Z\u00e1stavba zelen\u00fdch ploch mus\u00ed b\u00fdt v\u017edy a\u017e posledn\u00ed mo\u017enost\u00ed.", "15": "Finan\u010dn\u00ed n\u00e1ro\u010dnost podoby \"sto\u017e\u00e1ru\" je p\u0159\u00edli\u0161 vysok\u00e1.", "17": "Dosavadn\u00ed zku\u0161enosti jednozna\u010dn\u011b dokazuj\u00ed, \u017ee kamerov\u00fd syst\u00e9m v\u00fdrazn\u011b zvy\u0161uje bezpe\u010dnost ve m\u011bst\u011b.", "7": "Pokud to z\u00e1kon umo\u017e\u0148uje, ji\u017e je realizov\u00e1no nyn\u00ed.", "2": "P\u0159edpokladem je nejen studie obsahov\u00e9ho vyu\u017eit\u00ed, ale tak\u00e9 ekonomick\u00e9 stability. Pokud jde o investi\u010dn\u00ed n\u00e1klady lze po\u010d\u00edtat s podporou z dota\u010dn\u00edch titul\u016f, av\u0161ak provozn\u00ed v\u00fddaje nov\u00e9ho centra bude nutn\u00e9 zajistit bez nav\u00fd\u0161en\u00ed provozn\u00edch v\u00fddaj\u016f na kulturn\u00ed a spole\u010densk\u00e9 aktivity ve m\u011bst\u011b."}, "4": {"9": "Jeden z kl\u00ed\u010dov\u00fdch bod\u016f na\u0161eho programu.", "12": "Je ov\u0161em nutn\u00e9 nastavit jasn\u00e1 pravidla.", "4": "Dlu\u017en\u00edci jsou \u010dasto ob\u011b\u0165mi lichvy a podobn\u00fdch neetick\u00fdch praktik. Sv\u016fj vliv m\u00e1 pochopiteln\u011b tak\u00e9 \u0161kodlivost hazardu, kter\u00fd rozt\u00e1\u010d\u00ed dluhovou spir\u00e1lu. Na ob\u011b t\u00e9mata jsme po\u0159\u00e1dali osv\u011btov\u00e9 besedy pro ob\u010dany. Byty pro soci\u00e1ln\u011b slab\u00e9 mohou b\u00fdt pomocnou rukou pro ob\u011bti podvodn\u00edk\u016f a hazardu.", "20": "Jednozna\u010dn\u00e9 NE, jeliko\u017e v\u00a0tomto m\u00edst\u011b pl\u00e1nujeme p\u0159\u00edrodn\u011b-krajin\u00e1\u0159sk\u00fd park - op\u011bt jeden z kl\u00ed\u010dov\u00fdch bod\u016f na\u0161eho programu.", "15": "V\u00a0t\u00e9to ot\u00e1zce jsme konzervativn\u00ed a podporujeme vybudov\u00e1n\u00ed klasick\u00e9ho figur\u00e1ln\u00edho pomn\u00edku Jana Ka\u0161para na t\u0159\u00edd\u011b M\u00edru.", "8": "Toto ov\u0161em m\u011blo b\u00fdt \u0159e\u0161eno p\u0159ed prob\u00edhaj\u00edc\u00ed rekonstrukc\u00ed financovanou z evropsk\u00fdch fond\u016f. V sou\u010dasnosti bude muset b\u00fdt dodr\u017eena doba udr\u017eitelnosti projektu. Po dobu p\u011bti let se do jeho podoby tedy nebude moci zasahovat."}, "14": {"10": "Hlavn\u011b pro fanou\u0161ky hokeje.", "9": "Z\u00e1kazy nic ne\u0159e\u0161\u00ed, hr\u00e1\u010di se p\u0159esunou do podsv\u011bt\u00ed, zv\u00fd\u0161\u00ed se kriminalita, prohibice alkoholu taky nic nevy\u0159e\u0161ila", "6": "Poplatek za komun\u00e1ln\u00ed odpad je jistou formou dan\u011b, tak\u017ee ob\u010dan poplatkem plat\u00ed 2x.", "1": "Redukce st\u0159edov\u00fdch obvod\u016f", "8": "Pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee to nebude vypadat jako na Sukov\u011b t\u0159\u00edd\u011b.", "7": "To by m\u011bla zcela automatick\u00e1 v\u011bc a nejenom to, ale i zve\u0159ejn\u011bn\u00fd transparentn\u00ed \u00fa\u010det a dluhov\u00e9 hodiny.", "2": "M\u011bsto, kter\u00e9 je zadlu\u017een\u00e9, \u017eije z dotac\u00ed a neum\u00ed podnikat, by m\u011blo m\u00edt \"zak\u00e1zan\u00e9\" n\u011bco nakupovat.", "3": "ANO, pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee m\u011bsto bude pracovat s p\u0159ebytkov\u00fdm rozpo\u010dtem."}, "1": {"1": "Chceme siln\u00e9 ale \u00fasporn\u00e9 obvody.", "2": "Cena mus\u00ed b\u00fdt stanovena na z\u00e1klad\u011b stavebn\u011b-technick\u00e9ho pr\u016fzkumu, n\u00e1klad\u016f na rekonstrukci, n\u00e1klad\u016f na provoz."}, "15": {"11": "Tento n\u00e1vrh jsme ji\u017e v rad\u011b prosazovali. Bohu\u017eel n\u00e1m\u011bstek Brendl z toho ud\u011blal \u00fapln\u00fd paskvil.", "16": "Tak\u00e9 jsme ji\u017e navrhovali, ale zastupitel\u00e9 to neodpo\u0159ili.", "13": "M\u00e1lem se n\u00e1m to u\u017e v tomto obdob\u00ed poda\u0159ilo - b\u011b\u017e\u00ed v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed na dodavatele. Je to dule\u017eit\u00e9 zejm\u00e9na proto, aby leti\u0161t\u011b nebylo z\u00e1vysl\u00e9 pouze na rusk\u00e9 klientele.", "12": "Nem\u00e1me s t\u00edm v z\u00e1sad\u011b probl\u00e9m.", "1": "Vn\u00edm\u00e1me, \u017ee za dobu existence obvod\u016f do\u0161lo k rozkv\u011btu velk\u00e9 \u010d\u00e1sti m\u011bsta. Nesouhlas\u00edme v\u0161ak s tvrzen\u00edm, \u017ee bez existence m\u011bstsk\u00fdch obvod\u016f by k tomuto rozkv\u011btu nedo\u0161lo. Porovn\u00e1n\u00edm se srovnateln\u00fdmi m\u011bsty zji\u0161\u0165ujeme, \u017ee i v jin\u00fdch m\u011bstech se rozv\u00edjej\u00ed v\u0161echny \u010d\u00e1sti m\u011bsta. Rozkv\u011bt jednotliv\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed m\u011bsta tak nesouvis\u00ed ani tak s t\u00edm, \u017ee byly v ur\u010dit\u00e9 dob\u011b z\u0159\u00edzeny m\u011bstsk\u00e9 obvody, jako sp\u00ed\u0161e s t\u00edm, \u017ee v t\u00e9to dob\u011b za\u017e\u00edvala rozkv\u011bt cel\u00e1 na\u0161e republika, a\u0165 u\u017e z d\u016fvodu p\u0159\u00edstupu kr\u016fzn\u00fdm dota\u010dn\u00edm titul\u016fm, nebo prost\u011b zd\u016fvodu, \u017ee cel\u00e1 republika proch\u00e1zela p\u0159\u00edzniv\u00fdm obdob\u00edm. Naopak vn\u00edm\u00e1me, \u017ee ve srovnateln\u00fdch m\u011bstech bez dvoustup\u0148ov\u00e9 ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy z\u016fst\u00e1v\u00e1 d\u00edky \u00fasporn\u011bj\u0161\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1v\u011b v\u00edce prost\u0159edk\u016f na rozvojov\u00e9 projekty celom\u011bstsk\u00e9ho v\u00fdznamu.", "2": "N\u00e1m\u011bstek Brendl pl\u00e1nuje n\u00e1kup z havarijn\u00ed rezervy rozpo\u010dtu, co\u017e je pro n\u00e1s absolutn\u011b nep\u0159\u00edpustn\u00e9. D\u00e1le v\u016fbec nen\u00ed vy\u0159e\u0161eno financov\u00e1n\u00ed rekontrukce. V neposledn\u00ed \u0159ad\u011b se n\u00e1m zda cena 25 mil. vysok\u00e1 a je zde ur\u010dit\u011b prostor o dal\u0161\u00ed jedn\u00e1n\u00ed o cen\u011b.", "8": "Jeliko\u017e rekonstrukce cel\u00e9ho uli\u010dn\u00edho profilu je s ohledem na finance nere\u00e1ln\u00e1, z\u016fst\u00e1v\u00e1 jedin\u00e1 mo\u017enost... zru\u0161it \u010d\u00e1st parkovac\u00edch m\u00edst, t\u00edm z\u00edskat v profilu vozovky zhruba 2m prostoru a tento prostor vy\u010dlenit cyklist\u016fm. Po obou stran\u00e1ch ulice by vznikly jednosm\u011brn\u00e9 cyklopruhy (\u0161\u00ed\u0159ka 1,5 - 1,75), kter\u00e9 vyhov\u00ed technick\u00e9 norm\u011b a z\u00e1rove\u0148 budou pro j\u00edzdu cyklist\u016f dostate\u010dn\u011b komfortn\u00ed.", "10": "Syst\u00e9m Park and Ride prosazuji dlouhodob\u011b, mus\u00ed se v\u0161ak jednat o funk\u010dn\u00ed model t\u0159eba tak, jak ho znaj\u00ed ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii. Parkovi\u0161t\u011b je na kraji m\u011bsta a pravideln\u00e1 kyvadlov\u00e1 doprava do centra m\u011bsta bez zast\u00e1vek a v kr\u00e1tk\u00fdch intervalech (10 min.). Parkov\u00e1n\u00ed je v cen\u011b zp\u00e1te\u010dn\u00ed j\u00edzdenky.", "5": "M\u011bli bychom se pokusit naj\u00edt investora, kter\u00fd vyu\u017eije alespo\u0148 \u010dast budov.", "6": "Tato mo\u017enost p\u0159ipad\u00e1 pouze v p\u0159\u00edpad\u011b v\u00fdrazn\u00fdch \u00faspor, jako nap\u0159\u00edklad zru\u0161eni obvod\u016f.", "4": "Pokud n\u011bkdo dlu\u017e\u00ed m\u011bstu, nem\u011bl by dost\u00e1vat z\u00e1dn\u00e9 benefity od m\u011bsta, tedy ani m\u011bstk\u00fd byt.", "18": "Trojebusy k t\u0159\u00edd\u011b M\u00edru patr\u00ed.", "7": "Jednozna\u010dn\u011b dle pravidel registru smluv.", "3": "Letn\u00ed kino za 9 let sv\u00e9 historie prok\u00e1zalo, \u017ee se jedn\u00e1 o jeden z nejlep\u0161\u00edch kulturn\u00edch projekt\u016f v Pardubic\u00edch."}, "8": {"1": "M\u011bla by se ale rekonstruovat cel\u00e1 ve\u0159ejn\u00e1 spr\u00e1va v Pardubic\u00edch a sn\u00ed\u017eit n\u00e1klady na jej\u00ed v\u00fdkon", "13": "Ano, ale ne finan\u010dn\u011b."}, "6": {"19": "Chceme vytvo\u0159it Rozs\u00e1hl\u00e9 parkovac\u00ed st\u00e1n\u00ed pod plochou letn\u00edho stadionu.", "11": "To je ot\u00e1zka k debat\u011b. Nejsme proti a je to p\u0159\u00edjemn\u00e1 ve\u0159ejn\u00e1 slu\u017eba, kter\u00e1 jinde funguje.", "16": "Vrcholov\u00fd sport je obchod. Sou\u010dasn\u00e9 veden\u00ed m\u011bsta sponzoruje miliony ro\u010dn\u011b netransparentn\u00ed spole\u010dnost. Na\u0161\u00edm c\u00edlem je p\u0159ev\u00e9st pen\u00edze z vrcholov\u00e9ho sportu na sport pro v\u0161echny s c\u00edlem zlep\u0161ov\u00e1n\u00ed zdravotn\u00ed kondice obyvatel.", "13": "Pardubick\u00e9 leti\u0161t\u011b je jedna z m\u00e1la v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 zde funguj\u00ed. Podpora tohoto odv\u011btv\u00ed d\u00e1v\u00e1 smysl. Jen je pot\u0159eba v\u00edce zajistit, aby turist\u00e9, kte\u0159\u00ed sem p\u0159ilet\u00ed z\u016fst\u00e1vali tady a necestovali jinam.", "12": "Je to p\u0159\u00edmo na\u0161\u00edm c\u00edlem vt\u00e1hnout, co nejv\u00edce lid\u00ed do politiky a d\u00e1t jim co nejv\u00edce informac\u00ed. Nechat lidi nahl\u00e9dnout do toho jak to funguje a t\u00e1hnout s nimi za jeden provaz.  Tento krok toti\u017e m\u016f\u017ee pomoci v lidech vzbudit v\u011bt\u0161\u00ed indentifikaci s m\u00edstem kde \u017eij\u00ed. A to je n\u00e1\u0161 c\u00edl.", "14": "Naprost\u00e1 samoz\u0159ejmost. Bohu\u017eel pokud m\u00e1te 50str\u00e1nek v oskenovan\u00e9 podob\u011b, tak v tom nen\u00ed mo\u017en\u00e1 vyhled\u00e1vat. My chceme lidem informace poskytovat automaticky, aby ka\u017ed\u00fd mohl pochopit fungov\u00e1n\u00ed m\u011bsta.", "1": "Na\u0161e volebn\u00ed uskupen\u00ed chce dos\u00e1hnout transparentn\u00ed, efektivn\u00ed, p\u0159ehledn\u00e9 a \u00fasporn\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 spr\u00e1vy. Nen\u00ed to o obvodech, ale funk\u010dnosti cel\u00e9ho syst\u00e9mu. Nicm\u00e9n\u011b 8 obvod\u016f je na na\u0161e m\u011bsto p\u0159\u00edli\u0161.", "8": "Parkovat je mo\u017en\u00e9 hned vedle na parkovi\u0161ti. Jeden cyklopruh by ze b\u00fdt mohl. Cyklodoprava m\u00e1 v na\u0161em m\u011bst\u011b ty vady, \u017ee smyslupln\u011b nenavazuje a proto jsou n\u011bkte\u0159\u00ed lid\u00e9 odrazov\u00e1ni, aby jezdili na kole.", "20": "Rozhodn\u011b ne. Nen\u00ed d\u016fvod k tomuto kroku. Voln\u00fdch ploch je dostatek. Brownfield\u016f tak\u00e9, sp\u00ed\u0161e jde o to cel\u00fd prostor za\u010d\u00edt smyslupln\u011b vyu\u017e\u00edvat. A\u017e bude demografick\u00fd p\u0159\u00edr\u016fstek obyvatel n\u011bkolik tis\u00edc ro\u010dn\u011b, pak m\u016f\u017ee doj\u00edt i k postupn\u00e9mu zastav\u011bn\u00ed t\u011bchto ploch. Do t\u00e9 doby to rozhodn\u011b odm\u00edt\u00e1me.", "2": "Rozhodn\u011b ne za 25 mil. Sou\u010dasn\u00e9 veden\u00ed m\u011bsta n\u00e1m dokazuje, \u017ee hospoda\u0159it neum\u00ed a postr\u00e1d\u00e1 jak\u00e9koli tv\u016fr\u010d\u00ed schopnosti.  S jin\u00fdmi brownfieldy to dopadlo tristn\u011b. Ml\u00fdny by nemusely b\u00fdt v\u00fdjimkou.", "3": "Za sou\u010dasn\u00e9ho stavu ano. Je to letn\u00ed atrakce, kter\u00e1 obyvatel\u016fm m\u011bsta pom\u00e1h\u00e1 a zlep\u0161uje jim kvalitu kulturn\u00edho vy\u017eit\u00ed. Nicm\u00e9n\u011b na\u0161\u00edm c\u00edlem je zbudov\u00e1n\u00ed trval\u00e9ho amfite\u00e1tru pro LK a ten pak pronaj\u00edmat z\u00e1jemc\u016fm.", "10": "Z\u00e1chytn\u00e1 parkovi\u0161t\u011b s napojen\u00edm na MHD.", "9": "Hazard je nemor\u00e1ln\u00ed byznys. Nicm\u00e9n\u011b m\u011bsto z n\u011bho m\u00e1 milionov\u00e9 p\u0159\u00edjmy. A tyto pak m\u016f\u017eeme d\u00e1t do prevence patologick\u00fdch z\u00e1vislost\u00ed. Hazard chceme vymis\u0165ovat pomalu. N\u00e1hl\u00e9 zru\u0161en\u00ed v\u0161ech heren by vedlo ke zv\u00fd\u0161en\u00ed nezam\u011bstnanosti.", "5": "Na\u0161\u00edm c\u00edlem je tento are\u00e1l pou\u017e\u00edt pro pron\u00e1jem drobn\u00fdm \u0159emesln\u00edk\u016fm, pro drobnou v\u00fdrobu a z v\u00fdnos\u016f postupn\u011b cel\u00fd objekt p\u0159estavovat.  Posl\u00e9ze zde vytvo\u0159it muzeum elektrotechniky. Zlep\u0161it a roz\u0161\u00ed\u0159it mo\u017enosti parkov\u00e1n\u00ed u nemocnice.", "6": "Byl by to p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00fd v\u00fdpadek v p\u0159\u00edjmech m\u011bsta. Je to sp\u00ed\u0161e populistick\u00fd tah n\u011bkter\u00fdch stran.", "4": "Sp\u00ed\u0161e ne. Nicm\u00e9n\u011b ot\u00e1zka ne\u0159e\u0161\u00ed podrobnosti, ale jen obecnou rovinu. Z\u00e1le\u017e\u00ed na zp\u016fsobu jak\u00fdm k zadlu\u017een\u00ed do\u0161lo. Pokud dlu\u017e\u00ed m\u011bstu za pron\u00e1jem, tak by tato mo\u017enost dal\u0161\u00edho pron\u00e1jmu byt\u016f b\u00fdt nem\u011bla.", "18": "Toto prosazujeme od za\u010d\u00e1tku. N\u00e1\u0161 kandid\u00e1t Jan \u0158eh\u00e1\u010dek se touto problematikou dlouhodob\u011b zab\u00fdv\u00e1.", "15": "Je p\u0159\u00edli\u0161 drah\u00fd n\u00e1klady na \u00fadr\u017ebu a samotnou v\u00fdstavbu. Nav\u00edc s n\u00edm velk\u00e1 \u010d\u00e1st obyvatel nesouhlas\u00ed.", "17": "Hlavn\u011b na m\u00edstech, kter\u00e1 jsou nejv\u00edce exponovan\u00e1 nap\u0159. vandalismu, v\u00fdtr\u017enostem a kr\u00e1de\u017e\u00edm j\u00edzdn\u00edch kol.", "7": "\u010c\u00e1st smluv m\u011bsto zve\u0159ej\u0148uje ji\u017e te\u010f. Jen\u017ee nejsou v\u0161echny. Na\u0161\u00edm c\u00edlem je transparence chodu a hospoda\u0159en\u00ed m\u011bsta. A to i v\u0161ech jeho instituc\u00ed jako jsou a.s., kulturn\u00ed centrum, plaveck\u00fd are\u00e1l, atd."}}