{"3": {"3": "Rejnok je rize soukrom\u00e1 aktivita je to projekt Sdru\u017een\u00ed p\u0159\u00e1tel hudby- m\u011bsto vy\u0161lo vst\u0159\u00edc s v\u016fl\u00ed poskytnout pozemky a podpo\u0159ilo zm\u011bnu \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu.  Nyn\u00ed hled\u00e1 sdru\u017een\u00ed partnera, kter\u00fd by v\u00fdstavbu zafinancoval.", "20": "\u010cSSD toto prosazuje dlouhodob\u011b- s letn\u00edm kinem zdarma p\u0159i\u0161la \u010cSSD mysl\u00edme si, \u017ee za relativn\u011b mal\u00e9 pen\u00edze ud\u011bl\u00e1me pro ob\u010dany zaj\u00edmavou z\u00e1bavu.", "12": "M\u011bsto nese odpov\u011bdnost za stav  chodn\u00edk\u016f v zimn\u00edm obdob\u00ed.", "4": "Z\u00e1le\u017e\u00ed, jak by vypadal projekt. Zeleni na n\u00e1m\u011bst\u00ed se \u010cSSD nebr\u00e1n\u00ed", "18": "Hlavn\u011b u z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol a v m\u00edstech, kde se statisticky zvy\u0161uje kriminalita", "8": "Budova je v majetku \u010cesk\u00fdch drah a m\u011bla by p\u0159ej\u00edt do majetku S\u017dDC. M\u011bsto m\u016f\u017ee pomoci, \u017ee tuto ve\u0159ejnou budovu zapoj\u00ed do sv\u00e9ho p\u0159ipravovan\u00e9ho integrovan\u00e9ho pl\u00e1nu rozvoje \u00fazem\u00ed. IPR\u00da- bude kl\u00ed\u010dov\u00fd dokument, kter\u00fd by m\u011bl popisovat jak\u00fdmi projekty by se m\u011bsto a dal\u0161\u00ed subjety nap\u0159. univerzita, jin\u00e9 \u0161koly, ale i priv\u00e1tn\u00ed subjety, budou zab\u00fdvat, aby efektivn\u011b \u010derpali evropsk\u00e9 pen\u00edze v nov\u00e9m programov\u00e9m obdob\u00ed 2015-2020", "22": "V p\u0159\u00edpad\u011b, a\u017e tady prob\u011bhne dohoda mezi podnikateli a m\u011bstem- vznikne jednotn\u00e1 strategie- pak si dok\u00e1\u017eeme p\u0159edstavit v\u011bt\u0161\u00ed podporu ze strany m\u011bsta. V tuto chv\u00edli \u017e\u00e1dn\u00e1 rozumn\u00e1 koncepce neexistuje.", "9": "\u010cSSD v \u010cB s t\u00edm nem\u00e1 probl\u00e9m.", "1": "Dostavbu financuje Jiho\u010desk\u00fd kraj, kraj je vlastn\u00edkem pozemk\u016f a nemovitost\u00ed. M\u011bsto je s Jiho\u010desk\u00fdm Krajem pouze 50% spoluvlastn\u00edk provozovatelsk\u00e9 spole\u010dnosti Leti\u0161t\u011b \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice a.s. Na financov\u00e1n\u00ed provozovatelsk\u00e9 spole\u010dnosti se m\u011bsto pod\u00edl\u00ed 50%.  p.s. Magistr\u00e1t m\u011bsta je- \u00fa\u0159ad. Samospr\u00e1vnou \u010dinnost zaji\u0161\u0165uj\u00ed politici. ti p\u016fsob\u00ed pod hlavi\u010dkou Statut\u00e1rn\u00ed m\u011bsto \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice", "11": "M\u011bsto by m\u011blo prim\u00e1rn\u011b \u0159e\u0161it \u0159adu jin\u00fdch d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch probl\u00e9m\u016f, kter\u00e9 ob\u010dany tr\u00e1p\u00ed", "15": "v \u010cB je to nesmysl  z pohledu investi\u010dn\u00edch n\u00e1klad\u016f.", "5": "v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjoviv\u00edch se tak ji\u017e d\u011bje>", "7": "\u010cSSD je p\u0159ipravena za m\u011bsto vyj\u00edt maxim\u00e1ln\u011b vst\u0159\u00edc, aby byla v\u00fdstavba maxim\u00e1ln\u011b urychlena. \u010cSSD podporuje st\u00e1vaj\u00edc\u00ed trasu tak, jak m\u00e1 \u00fasek d\u00e1lnice okolo \u010cesk\u00fdch bud\u011bjovic vydan\u00e9 platn\u00e9 \u00fazemn\u00ed rozhodnut\u00ed.  M\u011bsto m\u016f\u017ee pomoci t\u0159eba p\u0159i majetkov\u00e9m vypo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed.", "2": "Ano na z\u00e1klad\u011b platn\u00e9 p\u0159ijat\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 vyhl\u00e1\u0161ky, by teoreticky nem\u011bla b\u00fdt na \u00fazem\u00ed jedin\u00e1 herna.", "13": "\u010cSSD s t\u00edmto nem\u00e1 probl\u00e9m, naopak toto v\u00edt\u00e1.", "21": "Ano kdo jin\u00fd ne\u017e obec by m\u011bla p\u0159isp\u011bt k za\u010dlen\u011bn\u00ed vylou\u010den\u00fdch ob\u010dan\u016f do pracovn\u00edho procesu. Samoz\u0159ejm\u011b v\u011bc druh\u00e1 je um\u011bt na ty lidi dohl\u00e9dnout.", "19": "Vzhledem k rozvoji m\u011bsta a rozlo\u017een\u00ed obyvatelstva, p\u0159ijde doba, kdy toto t\u00e9ma p\u0159ijde na po\u0159ad dne.", "10": "Na n\u00e1m\u011bst\u00ed v \u010cB  WiFi free -  funguje", "23": "M\u011bsto m\u016f\u017ee b\u00fdt n\u00e1pomocn\u00e9, ale investory by m\u011bl b\u00fdt bu\u010f kraj nebo resp. st\u00e1t prost\u0159ednictv\u00edm \u0158SD", "6": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice jsou jedno z nejv\u00edce polepen\u00fdch m\u011bst v republice-  S t\u00edmto ne\u0161varem se v\u0161ak t\u011b\u017eko bojuje. S t\u00edmto ne\u0161varem je t\u0159eba bojovat!!", "14": "sou\u010dasn\u00e1 cena likvidace je 840K\u010d na osobu a rok Ob\u010dan\u00e9 plat\u00ed 680K\u010d/ osobu a rok.  p\u0159i po\u010dtu cca 95000 obyvatel- by m\u011bstk\u00e1 pokladna musela zaplatit bezm\u00e1la 80 milion\u016f korun. Tyto pen\u00edze by se musely vz\u00edt na \u00fakor n\u011b\u010deho jin\u00e9ho.  Nyn\u00ed m\u011bsto dopl\u00e1c\u00ed  \u010d\u00e1stku okolo 15 milion\u016f korun.", "17": "Efekt tohoto opat\u0159en\u00ed by mohl b\u00fdt, takov\u00fd, \u017ee bychom p\u0159il\u00e1kali v\u00edce osobn\u00edch automobil\u016f do m\u011bsta. Pravda je, \u017ee m\u011bsto dotuje Dopravn\u00ed podnik \u010d\u00e1stkou okolo 180 milion\u016f korun, tyto pen\u00edze jsou ob\u010dan\u016f \u010desk\u00fdch bud\u011bjovic."}, "20": {}, "16": {}, "12": {}, "4": {"3": "M\u011bsto nem\u016f\u017ee financovat stavbu za 4 miliardy. Jako pravideln\u00fd n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00fdch koncert\u016f Slavnost\u00ed Emy Destinov\u00e9 nav\u00edc v\u00edm, \u017ee tak velk\u00e1 kapacita nen\u00ed na nejv\u00edce nav\u0161t\u00edven\u00fd koncert v\u00e1\u017en\u00e9 hudby ve m\u011bst\u011b nadbyte\u010dn\u00e1. Tajemn\u00fd investor se neuk\u00e1zal, tak\u017ee nezb\u00fdv\u00e1 ne\u017e zam\u00e1\u010dknout slzu, nebo\u0165 tato jist\u011b velmi zaj\u00edmav\u00e1 stavba zde z\u0159ejm\u011b nebude.", "16": "Druhou v\u011bc\u00ed je parkov\u00e1n\u00ed. Po posouzen\u00ed a diksusi s pam\u00e1tk\u00e1\u0159i je mo\u017en\u00e9 uva\u017eovat o bran\u00e1ch na vjezdu a v\u00fdjezdu z centra s bezplatnou hodinou pobytu. Obyvatel\u00e9 centra by samoz\u0159ejm\u011b m\u011bli karty pro voln\u00fd vjezd a v\u00fdjezd.", "12": "M\u011bsto je ze z\u00e1kona povinno zajistit \u00faklid sn\u011bhu. Poka\u017ed\u00e9 za to zaplat\u00ed. Je jedno komu. Jen individueln\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed bude z\u0159ejm\u011b komplikovan\u00e9.", "4": "Ano, st\u00edn strom\u016f je nejp\u0159\u00edjemn\u011bj\u0161\u00ed pohlazen\u00ed. V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b bych kv\u016fli tomu ned\u011blal extra akci, ale p\u0159i n\u011bjak\u00e9 vhodn\u00e9 p\u0159\u00edle\u017eitosti, nap\u0159. oprava ka\u0161ny \u010di dl\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed bych tak u\u010dinil.", "18": "Byl jsem odp\u016frce kamer. Nejen po osobn\u00edch zku\u0161enostech jsem pro dopln\u011bn\u00ed syst\u00e9mu v\u010detn\u011b zvukov\u00fdch z\u00e1znam\u016f. D\u00edky nim bude vy\u0159e\u0161ena \u0159ada probl\u00e9m\u016f, kter\u00e9 zejm\u00e9na na M\u00e1ji znep\u0159\u00edjem\u0148uj\u00ed ka\u017edodenn\u00ed \u017eivot. Samoz\u0159ejm\u011b, \u017ee syst\u00e9m mus\u00ed b\u00fdt odoln\u00fd proti zneu\u017eit\u00ed.", "8": "Pouze na projektov\u00e9 pr\u00e1ce a \u00fapravy okol\u00ed, aby se majitel\u00e9 chytli za nos.", "22": "Zapojen\u00ed do struktur je dostate\u010dn\u00e9.", "9": "Cht\u011bl jsem napsat ANo, proto\u017ee ka\u017ed\u00e9mu, kdo mi uk\u00e1zal sv\u00e9 da\u0148ov\u00e9 p\u0159izn\u00e1n\u00ed, jsem na opl\u00e1tku uk\u00e1zal j\u00e1 sv\u00e9. Ale man\u017eel\u010dino? Neum\u00edm si p\u0159edstavit, \u017ee man\u017eelku budu nutit k n\u011b\u010demu takov\u00e9mu. Ale jako st\u00e1tn\u00ed zam\u011bstnankyn\u011b bez dal\u0161\u00edch aktivit se pohybuje v tabulk\u00e1ch.", "1": "Projekt leti\u0161t\u011b, p\u0159i uv\u011bdom\u011bn\u00ed si bl\u00edzkosti lineck\u00e9ho leti\u0161t\u011b, je velmi diskutabiln\u00ed. Ne\u0161el bych do n\u011bj. Dnes je ale m\u011bsto polovi\u010dn\u00ed akcion\u00e1\u0159 a mus\u00ed vyv\u00edjet tlak na sn\u00ed\u017een\u00ed n\u00e1klad\u016f, nebo\u0165 ten, kdo jen zpovzd\u00e1l\u00ed se mihne kolem leti\u0161t\u011b, tak vid\u00ed pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed, nap\u0159. v n\u00e1kupu aut \u010di mzd\u00e1ch. Sv\u00e9 vlastnictv\u00ed  pak vyu\u017eije m\u011bsto k ostra\u017eit\u00e9mu blokov\u00e1n\u00ed aktivit sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00edch k prodeji do Ruska.", "11": "Kdy\u017e se d\u011blala rekonstrukce \u010cesk\u00e9, cht\u011bl jsem nechat, jako p\u0159ipom\u00ednku kon\u011bsp\u0159e\u017eky vlo\u017eit koleje do dla\u017eby. Asi jsem p\u0159i\u0161el pozd\u011b, tak\u017ee se to nestihlo. Bylo by vhodn\u00e9 p\u0159i n\u011bjak\u00e9 dal\u0161\u00ed rekonstrukci takov\u00fdto symbolick\u00fd krok u\u010dinit.", "15": "Kolejov\u00e1 doprava je nesm\u00edrn\u011b investi\u010dn\u011b n\u00e1kladn\u00e1. Jestli\u017ee v tuto chv\u00edli je cena CNG sta\u010den\u00e9ho zemn\u00edho plynu nejv\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed, je t\u0159eba zvolna obm\u011b\u0148ovat vozov\u00fd park t\u00edmto sm\u011brem a dosa\u017een\u00e9 \u00faspory prom\u00edtnout do j\u00edzdn\u00e9ho.", "5": "Je zaj\u00edmav\u00e9 si p\u0159e\u010d\u00edst smlouvu s ASA. 12 let jistoty s pravideln\u00fdm indexov\u00e1n\u00edm zap\u0159\u00ed\u010dinilo n\u00e1r\u016fst ceny za sb\u011br, svoz a skl\u00e1dkov\u00e1n\u00ed tuh\u00e9ho komun\u00e1ln\u00edho odpadu ze 2200 K\u010d za tunu na 3400 K\u010d, co\u017e je neospravediteln\u00e9 n\u00e1r\u016fstem DPH.", "7": "Bez obchvatu m\u011bsta po Kamenn\u00fd \u00dajezd nen\u00ed mo\u017en\u00e9 vyt\u011bs\u0148ovat transitn\u00ed dopravu z m\u011bsta. M\u011bsto mus\u00ed komunikovat intenzivn\u011b s ministrem a \u0159editelem \u0158SD a ne si p\u0159es noviny vym\u011b\u0148ovat stanoviska. Jinak budeme bez obchvatu d\u00e1l. Dal\u0161\u00ed, zat\u00edm zcela opominutou debatou je lobbov\u00e1n\u00ed m\u011bsta na ministerstvu dopravy ohledn\u011b nov\u011b p\u0159ipravovan\u00e9ho ji\u017en\u00edho tahu republikou, aby z Plzn\u011b \u0161el kolem n\u00e1s a vy\u0159e\u0161il tak severn\u00ed obchvat.", "2": "Znaje osudy lid\u00ed hraj\u00edc\u00edch jsem pro. Ekonomick\u00e1 ot\u00e1zka je podru\u017en\u00e1. Probl\u00e9m je, \u017ee nesm\u00ed m\u011bsto z\u016fstat osamoceno, nebo\u0165 hr\u00e1\u010di se p\u0159esunou do okoln\u00edch obc\u00ed. Nav\u00edc s\u00e1zen\u00ed p\u0159es internet m\u011bsto neodstran\u00ed.", "13": "Panu Trp\u00e1kovi pat\u0159\u00ed nesm\u00edrn\u00fd d\u00edk a m\u011bsto by mu m\u011blo v\u00edce pomoci s ochranou proti vandal\u016fm.", "21": "Tak\u00e9 by m\u011blo, v r\u00e1mci obecn\u00edch zak\u00e1zek trvat na zam\u011bstn\u00e1v\u00e1n\u00ed n\u00edzkokvalifikovan\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. O d\u011btech plat\u00ed, \u017ee kdo si hraje, nezlob\u00ed. U dosp\u011bl\u00fdch pak, \u017ee kdo pracuje, nezlob\u00ed.", "19": "Je zde Dopravn\u00ed podnik a ten zaji\u0161\u0165uje dopravu v\u0161ech, nejen \u0161kol.", "10": "Sta\u010d\u00ed si sednout do n\u011bkter\u00e9 z kav\u00e1ren s WiFi a p\u0159ipoj\u00edte se bez probl\u00e9mu.", "23": "V nov\u00e9m pl\u00e1novac\u00edm obdob\u00ed je jedna z priorit oprava a budov\u00e1n\u00ed nov\u00fdch silnic 2.a 3. t\u0159\u00eddy. to je t\u0159eba vyu\u017e\u00edt.", "6": "Omezen\u00ed je d\u00e1no z\u00e1kony a nebudou-li z\u00e1kony regulaci prov\u00e1d\u011bt, bude m\u011bsto tahat za krat\u0161\u00ed konec provazu.", "14": "Poplatek vr\u00e1t\u00edme na v\u00fd\u0161i p\u0159ed dv\u011bma lety, tedy ze 680 na 500 K\u010d. Budeme d\u00e1l hledat \u0159e\u0161en\u00ed v\u010detn\u011b p\u0159\u00edpadn\u00e9ho zru\u0161en\u00ed.", "17": "Lid\u00e9 sem jezd\u00ed za prac\u00ed, studiem \u010di z\u00e1bavou. Za to budou trest\u00e1ni?"}, "18": {}, "8": {}, "11": {"3": "Preferujeme roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed KD Slavie. Nepoda\u0159ilo se sehnat investora a m\u011bsto si nem\u016f\u017ee dovolit financov\u00e1n\u00ed z vlastn\u00edch prost\u0159edk\u016f, pochybnosti byly i o um\u00edst\u011bn\u00ed Rejnoka.", "16": "N\u00e1m\u011bst\u00ed P\u0159emysla Otakara II. by m\u011blo b\u00fdt vyu\u017e\u00edv\u00e1no pouze ke kr\u00e1tkodob\u00e9mu parkov\u00e1n\u00ed, v\u011bt\u0161ina aut by m\u011bla z centra zmizet. Podporujeme linku MHD na n\u00e1m\u011bst\u00ed. Chceme zav\u00e9st n\u00edzkoemisn\u00ed z\u00f3nu v \u0161ir\u0161\u00edm centru.", "12": "M\u011bsto by m\u011blo chodn\u00edky ukl\u00edzet samo.", "4": "Stromy na n\u00e1m\u011bst\u00ed podporujeme, jsme otev\u0159eni diskusi o jejich podob\u011b.", "18": "Kamery ne\u0159e\u0161\u00ed p\u0159\u00ed\u010diny kriminality, nedok\u00e1\u017e\u00ed zabr\u00e1nit jej\u00edmu sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed a \u010dasto nepom\u00e1haj\u00ed ani jej\u00edmu objasn\u011bn\u00ed. Preferujeme v\u00edce str\u00e1\u017en\u00edk\u016f v ulic\u00edch.", "8": "M\u011bsto by m\u011blo spolupracovat se S\u017dDC a investovat do rekonstrukce p\u0159edn\u00e1dra\u017en\u00edho prostoru.", "22": "Chceme se rad\u011bji zam\u011b\u0159it na p\u0159\u00edv\u011btivost ve\u0159ejn\u00e9ho prostoru. K propagaci sta\u010d\u00ed dob\u0159e vyu\u017e\u00edvat st\u00e1vaj\u00edc\u00ed prost\u0159edky.", "9": "Za sebe majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed zve\u0159ejn\u00edme. Nemysl\u00edme, \u017ee to vy\u0159e\u0161\u00ed m\u00edstn\u00ed klientelismus a korupci.", "1": "Jsme proti financov\u00e1n\u00ed leti\u0161t\u011b z m\u011bstsk\u00fdch prost\u0159edk\u016f.", "11": "Iniciujeme vytvo\u0159en\u00ed st\u00e1l\u00e9 expozice historie m\u011bsta, jej\u00ed\u017e spu\u010d\u00e1st\u00ed bude i kon\u011bsp\u0159e\u017eka. Budeme podporovat festival kon\u011bsp\u0159e\u017eky. Jej\u00ed obnova pro n\u00e1s nen\u00ed prioritn\u00ed.", "15": "Jsme ochotni diskutovat o jednosm\u011brn\u00e9 okru\u017en\u00ed trati v centru m\u011bsta.", "5": "M\u011bsto ji\u017e smlouvy zve\u0159ej\u0148uje. Budeme prosazovat, aby se tato povinnost roz\u0161\u00ed\u0159ila i na podniky s jeho vlastnick\u00fdm pod\u00edlem.", "7": "Odm\u00edt\u00e1me stavbu hlinsk\u00e9ho p\u0159ivad\u011b\u010de, dva p\u0159ivad\u011b\u010de sta\u010d\u00ed.", "2": "Herny maj\u00ed zav\u0159\u00edt do konce leto\u0161n\u00edho roku, nehodl\u00e1me na tom nic m\u011bnit. S p\u0159\u00edlivem heren se bohu\u017eel budou muset vypo\u0159\u00e1dat okoln\u00ed obce.", "13": "Ka\u017edoro\u010dn\u00ed expozice ve ve\u0159ejn\u00e9m prostoru - nejen na n\u00e1m\u011bst\u00ed - chceme zachovat.", "21": "Ti se mohou starat nap\u0159\u00edklad o \u00faklid m\u011bsta. To t\u00edm pom\u016f\u017ee sn\u00ed\u017eit nezam\u011bstnanost a m\u011bsto bude m\u00edt \u00faklid, kter\u00fd nezvl\u00e1d\u00e1 vym\u00e1hat po soukrom\u00e9 firm\u011b, pod kontrolou.", "19": "MHD dosta\u010duje.", "10": "To ji\u017e existuje.", "23": "Chceme se zam\u011b\u0159it na infrastrukturu pro cyklisty a MHD. Nebudeme nijak brzdit ani p\u0159im\u011b\u0159enou a promy\u0161lenou v\u00fdstavbu nov\u00fdch silni\u010dn\u00edch staveb.", "6": "Nevkusn\u00e1 reklama zejm\u00e9na v historick\u00e9m centru je nejen o\u0161kliv\u00e1 a obt\u011b\u017euj\u00edc\u00ed, ale tak\u00e9 po\u0161kozuje turismus a t\u00edm i podnik\u00e1n\u00ed jin\u00fdch osob.", "14": "Jsme ochotni jednat o zm\u011bn\u011b syst\u00e9mu tak, aby v\u00edce motivoval ke t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu a jeho men\u0161\u00ed produkci.", "17": "Chceme, aby i mimobud\u011bj\u010dt\u00ed maxim\u00e1ln\u011b vyu\u017e\u00edvali hromadnou dopravu. Prozkoum\u00e1me mo\u017enost zaveden\u00ed bezplatn\u00e9 MHD do budoucna. Po kraji budeme po\u017eadovat sou\u010dinnost p\u0159i vytv\u00e1\u0159en\u00ed IDS."}, "9": {"1": "M\u011bsto \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjoivce nen\u00ed vlastn\u00edkem leti\u0161t\u011b, t\u00edm je Jiho\u010desk\u00fd kraj. M\u011bsto je 50% akcion\u00e1\u0159 v \"obslu\u017en\u00e9 spole\u010dnosti\" Jiho\u010desk\u00e9 leti\u0161t\u011b a.s. a do t\u00e9 samoz\u0159ejm\u011b investuje.", "10": "Ji\u017e je z\u0159\u00edzeno!!!!", "16": "Zat\u00edm ne!", "12": "Velmi obt\u00ed\u017en\u011b realizovateln\u00e9.", "14": "V\u0161e co je zadarmo, nefunguje a je zneu\u017e\u00edv\u00e1no. Zbyte\u010dn\u011b by rostly n\u00e1klady.", "17": "Okoln\u00ed obce si od Dopravn\u00edho podniku m\u011bsta nakupuj\u00ed slu\u017ebe ve\u0159ejn\u00e9 dopravy, nen\u00ed tedy f\u00e9rov\u00e9, aby jejich ob\u010dan\u00e9 byli je\u0161t\u011b znev\u00fdhodn\u011bni vy\u0161\u0161\u00edm j\u00edzdn\u00fd. Z\u00e1rove\u0148 by se jist\u011b nav\u00fd\u0161ily re\u017eijn\u00ed n\u00e1klady na tuto realizaci."}, "1": {"12": "Mysl\u00edme si, \u017ee by sn\u00edh m\u011blo odkl\u00edzet m\u011bsto, tedy m\u011bstsk\u00fd holding, kter\u00fd chceme vytvo\u0159it.", "2": "Mysl\u00edme si, \u017ee se m\u00e1 p\u016fsoben\u00ed heren omezit a soust\u0159edit do ur\u010dit\u00e9 oblasti."}, "22": {}, "6": {}, "15": {"3": "Projekt je megalomansk\u00fd a ekonomiky a provozn\u011b nerealizovateln\u00fd. Je t\u0159eba si polo\u017eit ot\u00e1zky - kdo projekt inveti\u010dn\u011b zajist\u00ed a hlavn\u011b d\u00e1le, kdo bude zodpov\u011bdn\u00fd za provoz a kdo tento provoz bude financovat ?  Pro m\u011bsto \u010cB je projekt likvida\u010dn\u00ed, ale douf\u00e1m, \u017ee se najde v zastupitelstvu m\u011bsta dostatek lid\u00ed, kte\u0159\u00ed budou st\u00e1t na zemi a ne se vzn\u00e1\u0161et v oblac\u00edch.", "20": "Asi ano, Ekonomiku letn\u00edho kina v\u0161ak nezn\u00e1me, proto jsme v tomto ohledu opatrn\u00ed. Z\u0159ejm\u011b by to rozpo\u010det m\u011bsta nezruinovalo.", "16": "Sp\u00ed\u0161e omezen.", "12": "Mysl\u00edme si, \u017ee v\u011bt\u0161ina ob\u010dan\u016f \u00faklid sn\u011bhu prov\u00e1d\u00ed p\u0159ed sv\u00fdmi domy bez n\u00e1roku na finan\u010dn\u00ed odm\u011bnu. Na druhou stranu od m\u011bsta \u010cB neskl\u00edz\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd vd\u011bk ani ocen\u011bn\u00ed, a to by se m\u011blo zm\u011bnit. Ka\u017edop\u00e1dn\u011b z\u00e1kon hovo\u0159\u00ed jasn\u011b, \u017ee ten, kdo za to zodpov\u00edd\u00e1 je pr\u00e1v\u011b m\u011bsto.", "4": "Vzhledem k tomu, \u017ee z N\u00e1m. P\u0159emysla Otakara II je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b hlavn\u011b parkovi\u0161t\u011b, je dle na\u0161eho n\u00e1zoru nezbytn\u011b nutn\u00e9 tento parkovac\u00ed trend p\u0159ehodnotit a n\u00e1m\u011bst\u00ed ud\u011blat zase n\u00e1m\u011bst\u00edm, v\u010detn\u011b zelen\u011b.", "18": "Nejsme zast\u00e1nci kamer. Z vlastn\u00ed zku\u0161enosti v\u00edme, \u017ee p\u0159esto \u017ee jsou v lokalit\u011b kamery umist\u011bny, je to nepr\u016fkazn\u00e9. Daleko lep\u0161\u00ed by byla osobn\u00ed p\u0159\u00edtomnost m\u011bstsk\u00e9 policie v ulic\u00edch a nejen kontrola a pokutov\u00e1n\u00ed parkuj\u00edc\u00edch a \u0159idi\u010d\u016f v centru m\u011bsta.", "8": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b se domn\u00edv\u00e1m, \u017ee tyto prost\u0159edky by byly \u00fa\u010deln\u011bji vynalo\u017eeny ne\u017e prost\u0159edky do \u010dern\u00e9 d\u00edry, kterou je nap\u0159. leti\u0161t\u011b nebo splanvn\u011bn\u00ed Vltavy a da\u0161l\u00ed. Objetk n\u00e1dra\u017e\u00ed je historicky cenn\u00fd a m\u011bsto by na jeho rekonstrukci p\u0159isp\u011bt m\u011blo. \u017deleznice tady existuje stalet\u00ed.", "11": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Je to dal\u0161\u00ed z nesmysln\u00fdch investic.", "9": "Je to opat\u0159en\u00ed proti m\u00edstn\u011b lad\u011bn\u00e9 korupci.", "1": "Magitr\u00e1t v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nem\u016f\u017ee nic investovat. Je to \u00fa\u0159ad. Pokud hovo\u0159\u00edte o pros\u0159edc\u00edch  na dostavbu leti\u0161t\u011b, je nutn\u00e9 p\u0159\u00edpomenout, \u017ee akciov\u00e1 spole\u010dnost, kter\u00e1 leti\u0161t\u011b vlatn\u00ed a m\u016f\u017ee do n\u011bho investovat je z 50 % m\u011bsta \u010cB, z 50 % Jiho\u010desk\u00e9ho kraje. To na okraj. Jsme proti dostavb\u011b leti\u0161t\u011b a v\u016fbec nepodporujeme jeho existenci v \u010cB. Je to projekt, kter\u00fd nen\u00ed ekonomiky od\u016fvodniteln\u00fd a hlavn\u011b, do\u0161lo by ke zna\u010dn\u00e9mu zhor\u0161en\u00ed \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed v \u010cB.  S leti\u0161tem je spojena dal\u0161\u00ed investice - \u010dty\u0159proudov\u00e1 silnice p\u0159es s\u00eddli\u0161t\u011b M\u00e1j a proti t\u00e9 jsme kategoricky. Leti\u0161t\u011b je tunel na ve\u0159ejn\u00e9 prost\u0159edky, stejn\u011b jako splavn\u011bn\u00ed Vltavy a dal\u0161\u00ed megalomansk\u00e9 projetky.", "22": "Nev\u00edme, kolik m\u011bsto investuje do podpory t\u00e9to aktivity. Je to v\u0161ak pole, kter\u00e9 je vhodn\u00e9 pro soukrom\u00e9 aktivity ob\u010dan\u016f. Pokud se t\u00fdk\u00e1 reprezenta\u010dn\u00ed role m\u011bsta, m\u011blo by m\u011bsto k finan\u010dn\u00ed podpo\u0159e p\u0159\u00edstupovate obez\u0159etn\u011b.", "6": "\u017d\u00e1dn\u00e1 svoboda nesm\u00ed omezovat svobodu n\u011bkoho jin\u00e9ho, v tomto p\u0159\u00edpad\u011b pr\u00e1vo na \u010dist\u00e9 \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed. Krom\u011b toho reklamy m\u011bsto sp\u00ed\u0161e hyzd\u00ed.", "15": "Proto\u017ee nev\u00edme, o kter\u00e9 linky by se jednalo, nepodporujeme tento z\u00e1m\u011br. Ostatn\u011b nekoncep\u010dn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed v m\u011bstsk\u00e9 hromadn\u00e9 doprav\u011b existuj\u00ed, nam\u00e1tkou zmi\u0148ujeme trolejbus \u010d. 1.", "5": "Samoz\u0159ejm\u011b. M\u011bsto nepracuje s tajn\u00fdmi informacemi.", "7": "V rozumn\u00e9 m\u00ed\u0159e. Vzhledem k tomu, \u017ee \u010deskobud\u011bjovickou  ve\u0159ejnost n\u00edkdo nesezn\u00e1mil s konkr\u00e9tn\u00edm projektem zejm\u00e9na obchvatu m\u011bsta, r\u00e1di bychom si ho prostudovali a mo\u017en\u00e1 p\u0159ehodnotili n\u011bkter\u00e9 nesmyslna a drah\u00e1 \u0159e\u0161en\u00ed - nap\u0159. tunel v Poh\u016frce...", "2": "Nevid\u00edm \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod pro exitenci tohoto druhu podnik\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 z\u00e1sadn\u00edm zp\u016fsobem zasahuje do \u017eivota rodin.", "13": "Asi ano, nem\u00e1me na to vyhradn\u011bn\u00fd n\u00e1zor.", "21": "M\u011bsto \u010cB by m\u011blo vz\u00edt na sebe mimo jin\u00e9 ot\u00e1zku zam\u011bstanosti obt\u00ed\u017en\u011b nebo dlouhodob\u011b nezam\u011bstnan\u00fdch ob\u010dan\u016f. Jednalo by se o pr\u00e1ce na \u00faklidu m\u011bsta, \u00fadr\u017eb\u011b zelen\u011b a p\u0159i dal\u0161\u00edch \u010dinnostech.", "19": "Nevid\u00edme k tomu \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod. MHD je dostate\u010dn\u00fd dopravn\u00ed prost\u0159edek na katastru m\u011bsta.", "10": "Na tuto ot\u00e1zku nem\u00e1me jednotn\u00fd n\u00e1zor. Z\u0159ejm\u011b by to mohlo b\u00fdt rozumn\u00e9, nevime v\u0161ak, kolil by to st\u00e1lo a kdy by zodpov\u00eddal za financov\u00e1n\u00ed a \u00fadr\u017ebu systemu.", "23": "Z dikce ot\u00e1zky nen\u00ed z\u0159ejm\u011b, co m\u00e1 tazatel na mysli.  I nfrastuktura je sice hezk\u00e1 v\u011bc, je v\u0161ak nutn\u00e9 \u0159e\u0161it soc\u00ed\u00e1ln\u00ed a \u017eivotn\u00ed probl\u00e9my ob\u010dan\u016f m\u011bsta tak, aby nebyli nuceni se z m\u011bsta st\u011bhovat a aby m\u011bli v \u010cB \"jistotu domova.\"", "14": "Vzhledem k tomu, \u017ee svoz a likvidac\u00ed komun\u00e1ln\u00edho odpadu prov\u00e1d\u00ed soukrom\u00e1 firma, jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni o tom, \u017ee tento sm\u011br je d\u00e1vno p\u0159ekon\u00e1n. N\u00e1klady na tento syst\u00e9m nar\u016fstaj\u00ed. Ob\u010dan\u00e9 to v\u0161ak kontrolovat nemohou a sv\u00fdm zp\u016fsobem ani zastupitel\u00e9, proto\u017ee ve firm\u011b m\u00e1 m\u011bsto \u010cB minoritu. Ostatn\u011b privatizace tzv. Technick\u00fdch slu\u017eeb byla a je cestou zna\u010dn\u00fdch fina\u010dn\u00edch n\u00e1rok\u016f na rozpo\u010det m\u011bsta a nech\u00e1pu, pro\u010d s t\u00edm zastupitel\u00e9 u\u017e d\u00e1vno nic neud\u011blali. Zru\u0161en\u00ed poplatku by ur\u010dit\u011b uleh\u010dilo rodinn\u00fdm rozpo\u010dt\u016fm, co\u017e podporujeme.", "17": "Vzhledem k tomu, \u017ee \u00fadaj o trval\u00e9m pobytu je z\u00e1le\u017eitost evidence obyvatel, nedovedeme si p\u0159edstavit, jak by to kdokoliv kontroloval a uvedl z \u017eivot. Je to nesmysl."}, "5": {}, "7": {}, "2": {}, "13": {"3": "M\u011bsto zajistilo zm\u011bnu \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu a blokuje pozemky pro stavbu t\u00e9to soukrom\u00e9 iniciativy.", "4": "Ne p\u0159\u00edmo kolem ka\u0161ny, ale v plo\u0161e n\u00e1m\u011bst\u00ed.", "19": "N\u011bkter\u00e9 linky ji\u017e maj\u00ed zvl\u00e1\u0161tn\u00ed grafikon uzp\u016fsoben\u00fd \u0161koln\u00edmu vyu\u010dov\u00e1n\u00ed.", "20": "Ano, m\u011bsto u\u017e p\u0159isp\u00edv\u00e1.", "8": "Prim\u00e1tor Juraj Thoma ji\u017e o t\u00e9to v\u011bci jednal.", "5": "Od ledna 2011 je ji\u017e zve\u0159ej\u0148ujeme.", "23": "V letech 2006 a\u017e 2010 m\u011bsto nap\u0159. vykoupilo pozemky pro stavbu p\u0159ivad\u011b\u010de pro silnici I/34 - propojen\u00ed okruh\u016f. M\u011bsto b\u011b\u017en\u011b financuje ze sv\u00e9ho rozpo\u010dtu stavby nov\u00fdch m\u011bstsk\u00fdch komunikac\u00ed, cyklostezek a chodn\u00edk\u016f. Rovn\u011b\u017e financuje zpracov\u00e1n\u00ed projektov\u00e9 dokumentace pro velk\u00e9 infrastrukturn\u00ed stavby.", "7": "Ano, ve st\u00e1vaj\u00edc\u00ed trase, kter\u00e1 ji\u017e m\u00e1 pravomocn\u00e9 \u00fazemn\u00ed rozhodnut\u00ed.", "2": "Vyhl\u00e1\u0161ku absolutn\u011b zakazuj\u00edc\u00ed provozov\u00e1n\u00ed heren schv\u00e1lilo zastupitelstvo ji\u017e v prosinci 2011.", "12": "M\u011bsto ji\u017e poskytuje posypov\u00fd materi\u00e1l zdarma."}, "21": {}, "19": {}, "10": {}, "23": {}, "14": {"1": "V z\u00e1vislosti na nutn\u00fdch aktu\u00e1ln\u00edch investic\u00edch", "14": "Poplatek by m\u011bl b\u00fdt, ale po kontrole auditem m\u016f\u017ee b\u00fdt ni\u017e\u0161\u00ed.", "9": "Majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed pouze zastupotel\u016f nikoliv rodinn\u00fdch p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk\u016f.", "8": "Budova nen\u00ed m\u011bstsk\u00fdm majetkem, ale budova je prohl\u00e1\u0161ena za pam\u00e1tkov\u011b chr\u00e1n\u011bn\u00fd objekt. M\u011bsto tedy m\u016f\u017ee p\u0159isp\u011bt na restaurov\u00e1n\u00ed \u010di rekonstrukci.", "20": "Bude z\u00e1le\u017eet na anal\u00fdze sou\u010dasn\u00e9ho technick\u00e9ho stavu, cen\u011b p\u0159\u00edpadn\u00e9 modernizace a na stavu n\u00e1v\u0161t\u011bvnosti."}, "17": {"1": "V tomto rozpracovan\u00e9m stavu nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed leti\u0161t\u011b to co se od n\u011bj o\u010dek\u00e1valo. Je t\u0159eba \u00fazce spolupracovat a komunikovat s Jiho\u010desk\u00fdm krajem", "22": "Ale nemus\u00ed se hned jednat o p\u0159\u00edm\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky a n\u011bjakou formu p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed. M\u011bsto mus\u00ed podporovat turismus, mus\u00ed tomu vytv\u00e1\u0159et podm\u00ednky a vn\u00edmat jako jednu ze sv\u00fdch priorit. M\u011bsto nedostate\u010dn\u011b vyu\u017e\u00edv\u00e1 sv\u00e9 mo\u017enosti a to jak historick\u00e9, kulturn\u00ed, geografick\u00e9 a bl\u00edzkost okol\u00ed.", "11": "M\u011bsto pot\u0159ebuje dal\u0161\u00ed turistick\u00e9 atrakce. Jestli je tou prvn\u00ed a hlavn\u00ed atrakc\u00ed kon\u011bsp\u0159e\u017eka nev\u00edm. Ohledn\u011b turistick\u00e9 atrakce mus\u00ed b\u00fdt ve\u0159ejn\u00e9 rozhodnut\u00ed a diskuse, ne politick\u00e9.", "20": "Ne\u0159e\u0161me v\u0161ak jen letn\u00ed kino, \u0159e\u0161me celou lokalitu, vyu\u017eit\u00ed are\u00e1lu. Dosta\u0148me sem ve\u0159ejn\u00fd \u017eivot.", "3": "M\u011bsto nem\u00e1 na takovou v\u011bc dostate\u010dn\u00e9 finan\u010dn\u00ed kryt\u00ed a toto m\u011bsto m\u00e1 jin\u00e9 priority na kter\u00e9 se mus\u00ed zam\u011b\u0159it", "5": "Ano, ale je t\u0159eba ct\u00edt p\u0159itom z\u00e1kony \u010cR a pr\u00e1va protistran a uzav\u0159en\u00fdch smluvn\u00edch vztah\u016f", "7": "Je chybou sou\u010dasn\u00e9ho veden\u00ed radnice, \u017ee p\u0159ipou\u0161t\u00ed tento stav, kdy se ka\u017edou chv\u00edl\u00ed m\u011bn\u00ed vzhled a podoba d\u00e1lnice a obchvatu \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic", "23": "Ano, m\u011bsto mus\u00ed prioritn\u011b \u0159e\u0161it dopravu. Nem\u016f\u017ee v\u0161ak b\u00fdt zahled\u011bno jen t\u00edmto sm\u011brem a ve v\u0161ech ostatn\u00edch oblastech zp\u016fsobit nenapraviteln\u00e9 \u0161kody a zanedbat je jako nap\u0159. a\u017e po situac\u00edch z lo\u0148sk\u00e9ho roku na M\u00e1ji, zjistit, \u017ee existuje lev\u00fd b\u0159eh Vltavy", "16": "Ano m\u016f\u017ee b\u00fdt, a\u017e tomu vytvo\u0159\u00edme podm\u00ednky tzn. dostatek parkovac\u00edch m\u00edst v doch\u00e1zkov\u00e9 vzd\u00e1lenosti centra (my\u0161leno t\u00edm, historick\u00e9 centrum n\u00e1m\u011bst\u00ed P\u0159emysla Otakara II. a jeho bezprost\u0159edn\u00ed ulice), kyvadlovou dopravu a nastav\u00ed se podm\u00ednky pro vjezd podnikatel\u016fm", "9": "Vstupem do politiky jednoho ob\u010dana nemohou b\u00fdt omezov\u00e1na pr\u00e1va a diktov\u00e1na povinnosti  jin\u00fdch ob\u010dan\u016f a\u0165 jsou to bl\u00edzc\u00ed rodinn\u00fd p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edci. A\u0165 se toto stane dobrovoln\u00fd a voli\u010d si pak \u0159ekne, jak kter\u00fd politik s n\u00edm hraje fair. Za sebe nem\u00e1m probl\u00e9m zve\u0159ejnit sv\u00e9 majetkov\u00e9 p\u0159izn\u00e1n\u00ed", "4": "Podporujeme dostat na n\u00e1m\u011bst\u00ed zele\u0148, ale ne pevnou v\u00fdsadbou, ale v r\u00e1mci n\u00e1dob a architektonick\u00e9ho \u0159e\u0161en\u00ed, kter\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed pov\u00fd\u0161\u00ed a nestane se p\u0159edm\u011btem vtip\u016f obyvatel", "10": "Bylo by to p\u0159\u00edjemn\u00e9, je to l\u00edbiv\u00e9, je v\u0161ak t\u0159eba \u0159e\u0161it technick\u00e9 kapacity, omezen\u00ed a taky komunikovat s obchodn\u00edky na n\u00e1m\u011bst\u00ed. N\u011bkte\u0159\u00ed se t\u00edm sna\u017e\u00ed odli\u0161it od konkurence poskytov\u00e1n\u00edm wifi.", "18": "V tuto chv\u00edli ne. V tuto chv\u00edli nastavme jejich dostate\u010dnou obsluhu, vyhodnocen\u00ed z\u00e1b\u011br\u016f a nastavme jejich spr\u00e1vnou orientaci a z\u00e1b\u011br.", "8": "Ano, m\u011bsto \u010desk\u00e9 Bud\u011bjovice si zaslou\u017e\u00ed modern\u00ed Vlakov\u00e9 n\u00e1dra\u017e\u00ed a historicky zda\u0159ilou rekonstrukci budovy a prostor. M\u011blo by hledat i takov\u00e9 formy financov\u00e1n\u00ed, aby to co nejm\u00e9n\u011b zat\u00ed\u017eilo n\u00e1\u0161 rozpo\u010det. Na druhou stranu je t\u0159eba si uv\u011bdomit, kdo s budovou nakl\u00e1d\u00e1.", "13": "Ale nejenom um\u011bn\u00ed!!! V\u0161ech \u017e\u00e1nr\u016f a oblast\u00ed, sport, v\u011bdu ....", "6": "Ano, m\u011bsto m\u016f\u017ee ve sv\u00fdch prostor\u00e1ch aktivn\u011bji podporovat osv\u011btu a zdrav\u00fd zp\u016fsob \u017eivota", "14": "V tuto chv\u00edli pokud nejsou na stran\u011b ASA odpov\u011bdn\u00e9ho za svoz odpadu v jejich n\u00e1kladech generovan\u00e9 \u00faspory, kter\u00e9 by pokr\u00fdvaly v\u00fdpadek p\u0159\u00edjm\u016f z poplatk\u016f nen\u00ed tento krok mo\u017en\u00fd. Nastaven\u00ed ekonomick\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed ve spole\u010dnosti, generov\u00e1n\u00edm \u00faspor souhlas\u00edme se sn\u00ed\u017een\u00edm poplatku.", "12": "Jsem si v\u011bdom, \u017ee tato problematika nen\u00ed dob\u0159e o\u0161et\u0159ena z\u00e1kony. Vn\u00edm\u00e1m to ze strany obyvatel jako osobn\u00ed solidaritu s m\u011bstem. M\u011bsto by v\u0161ak m\u011blo b\u00fdt n\u00e1pomocno, vytv\u00e1\u0159et podm\u00ednky a b\u00fdt p\u0159\u00edkladem u ploch, kter\u00e9 neodmysliteln\u011b pat\u0159\u00ed k n\u011bmu"}}