[{"question": "Hlavn\u00ed n\u00e1dra\u017e\u00ed by m\u011blo b\u00fdt v centru.", "order": 1.0, "id": "1", "description": "", "name": "Hl. n\u00e1dra\u017e\u00ed v centru"}, {"question": "M\u011bsto by m\u011blo privatizovat v\u011bt\u0161inu byt\u016f ve sv\u00e9m vlastnictv\u00ed.", "order": 2.0, "id": "2", "description": "", "name": "Privatizace byt\u016f"}, {"question": "M\u011bsto by m\u011blo usilovat o to, aby MHD byla pro mimobrn\u011bnsk\u00e9 dra\u017e\u0161\u00ed ne\u017e pro obyvatele Brna.", "order": 3.0, "id": "3", "description": "", "name": "MHD dra\u017e\u0161\u00ed pro mimobrn\u011bnsk\u00e9"}, {"question": "M\u011bsto by m\u011blo nad\u00e1le finan\u010dn\u011b podporovat Grand Prix Brna.", "order": 4.0, "id": "4", "description": "", "name": "Podpora Grand Prix"}, {"question": "M\u00e1 b\u00fdt obnoven p\u0159echod na \u00dadoln\u00ed?", "order": 5.0, "id": "5", "description": "", "name": "Obnova p\u0159echodu"}, {"question": "M\u011bsto by m\u011blo v\u00edce investovat do soci\u00e1ln\u00ed pr\u00e1ce v soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit\u00e1ch v okol\u00ed Cejlu.", "order": 6.0, "id": "6", "description": "", "name": "Soci\u00e1ln\u00ed pr\u00e1ce ve vylou\u010den\u00fdch lokalit\u00e1ch"}, {"question": "Vjezd automobil\u016f do centra by m\u011bl b\u00fdt zpoplatn\u011bn.", "order": 7.0, "id": "7", "description": "", "name": "M\u00fdtn\u00e9 v centru"}, {"question": "M\u011bsto by m\u011blo zastavit finan\u010dn\u00ed podporu Komet\u011b Brno (Kometa Group, a.s.)", "order": 8.0, "id": "8", "description": "", "name": "\u017d\u00e1dn\u00e9 finance Komet\u011b"}, {"question": "M\u011bsto by m\u011blo finan\u010dn\u011b\u00a0podpo\u0159\u00edt stavbu nov\u00e9ho fotbalov\u00e9ho stadionu.", "order": 10.0, "id": "10", "description": "", "name": "Finance na nov\u00fd stadion"}, {"question": "M\u011bl by platit z\u00e1kaz zastavov\u00e1n\u00ed vnitroblok\u016f.", "order": 11.0, "id": "11", "description": "", "name": "Vnitrobloky"}, {"question": "M\u011bsto by m\u011blo finan\u010dn\u011b p\u0159isp\u00edvat rodi\u010d\u016fm d\u011bt\u00ed od 3 let, kte\u0159\u00ed\u00a0nemohou sv\u00e9 d\u011bti d\u00e1t do \u0161kolky z d\u016fvodu nedostate\u010dn\u00e9 kapacity \u0161kolek v Brn\u011b.", "order": 13.0, "id": "13", "description": "", "name": "Finan\u010dn\u00ed podpora nam\u00edsto \u0161kolek"}, {"question": "M\u011bsto by m\u011blo aktivn\u011b vytla\u010dovat bezdomovce z centra.", "order": 14.0, "id": "14", "description": "", "name": "Bezdomovci pry\u010d z centra"}, {"question": "M\u011bsto by m\u011blo vy\u010dlenit \u010d\u00e1st sv\u00e9ho rozpo\u010dtu na jeho rozd\u011blen\u00ed p\u0159\u00edmo ob\u010dany pomoc\u00ed tzv. \u201cparticipativn\u00edho rozpo\u010dtu\u201d.", "order": 16.0, "id": "16", "description": "", "name": "Participativn\u00ed rozpo\u010det"}, {"question": "M\u011bsto by m\u011blo povolit neomezen\u00fd vjezd cyklist\u016f na p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3ny v centru.", "order": 18.0, "id": "18", "description": "", "name": "Cyklist\u00e9 v centru"}, {"question": "V Brn\u011b\u00a0by m\u011bly b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1ny v\u0161echny herny.", "order": 19.0, "id": "19", "description": "", "name": "Z\u00e1kaz heren"}, {"question": "J\u00edzdn\u00e9 v MHD by m\u011blo b\u00fdt zdarma ve dnech, kdy je p\u0159ekro\u010den z\u00e1konn\u00fd limit pro jemn\u00e9 prachov\u00e9 \u010d\u00e1stice.", "order": 20.0, "id": "20", "description": "", "name": "MHD zdarma p\u0159i smogu"}, {"question": "Podporujete snahy o zru\u0161en\u00ed \u201cAktualizace st\u00e1vaj\u00edc\u00edho \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu\u201d?", "order": 21.0, "id": "21", "description": "", "name": "Zru\u0161en\u00ed Aktualizace \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu"}, {"question": "Po\u010det parkovac\u00edch m\u00edst centru by m\u011bl nar\u016fst.", "order": 22.0, "id": "22", "description": "", "name": "Parkovac\u00ed m\u00edsta v centru"}, {"question": "V dozor\u010d\u00edch rad\u00e1ch m\u011bstsk\u00fdch kulturn\u00edch organizac\u00ed by m\u011bli p\u0159eva\u017eovat akademici a um\u011blci nad z\u00e1stupci m\u011bsta.", "order": 23.0, "id": "23", "description": "", "name": "Dozor\u010d\u00ed rady kulturn\u00edch organizac\u00ed"}, {"question": "Centrum by m\u011blo b\u00fdt tzv. \u201cn\u00edzkoemisn\u00ed z\u00f3nou\u201d. Auta, nespl\u0148uj\u00edc\u00ed nov\u00e9 normy zne\u010di\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed, by m\u011bly m\u00edt do centra vjezd zak\u00e1z\u00e1n.", "order": 24.0, "id": "24", "description": "", "name": "N\u00edzkoemisn\u00ed z\u00f3na"}, {"question": "M\u011bsto m\u00e1 v\u00edce regulovat vznik n\u00e1kupn\u00edch center.", "order": 26.0, "id": "26", "description": "", "name": "Regulace n\u00e1kupn\u00edch center"}, {"question": "Brno by m\u011blo postavit Kreativn\u00ed centrum v objektu b\u00fdval\u00e9 k\u00e1znice na Cejlu.", "order": 28.0, "id": "28", "description": "", "name": "Kreativn\u00ed centrum"}, {"question": "\u0158editelka Turistick\u00e9ho informa\u010dn\u00edho centra m\u011bsta Brna p\u00ed. Ka\u010d\u00edrkov\u00e1 by m\u011bla b\u00fdt odvol\u00e1na.", "order": 29.0, "id": "29", "description": "", "name": "Odvol\u00e1n\u00ed \u0159editelky TIC"}, {"question": "M\u011bsto by m\u011blo zve\u0159ej\u0148ovat v\u0161echny sv\u00e9 smlouvy na internetu.", "order": 31.0, "id": "31", "description": "", "name": "Smlouvy na internetu"}, {"question": "Brno by m\u011blo kandidovat na Evropsk\u00e9 m\u011bsto kultury 2028.", "order": 32.0, "id": "32", "description": "", "name": "Evropsk\u00e9 m\u011bsto kultury 2028"}]