[{"id":"1","name":"","description":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia umo\u017e\u0148uj\u00ed nadan\u00fdm d\u011btem l\u00e9pe vyu\u017e\u00edt jejich potenci\u00e1l, na druh\u00e9 stran\u011b ale od\u010derp\u00e1vaj\u00ed tyto d\u011bti ostatn\u00edm \u0161kol\u00e1m, kter\u00e9 se tak propadaj\u00ed pod pr\u016fm\u011br.","question":"Kapacita osmilet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed v kraji by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit."},{"id":"2","name":"","description":"Z ekonomick\u00fdch d\u016fvod\u016f jsou v posledn\u00edch letech \u010dasto spojov\u00e1ny st\u0159edn\u00ed \u0161koly. I p\u0159es potenci\u00e1l \u00faspor je tento proces ov\u0161em \u010dasto kritizov\u00e1n jako nekoncep\u010dn\u00ed.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by se m\u011bly nad\u00e1le slu\u010dovat do v\u011bt\u0161\u00edch celk\u016f."},{"id":"3","name":"","description":"V posledn\u00edch letech prob\u00edhaj\u00ed reformy, kter\u00e9 by m\u011bly zaru\u010dit srovnatelnost jednotliv\u00fdch \u0161kol v r\u00e1mci syst\u00e9mu (nap\u0159. st\u00e1tn\u00ed maturity \u010di srovn\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f 5. a 9. t\u0159\u00edd). V t\u00e9to souvislosti se nab\u00edz\u00ed alternativa k sou\u010dasn\u00fdm p\u0159ij\u00edmac\u00edm zkou\u0161k\u00e1m na st\u0159edn\u00ed \u0161koly.","question":"P\u0159ij\u00edmac\u00ed zkou\u0161ky na st\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt nahrazeny plo\u0161n\u00fdmi srovn\u00e1vac\u00edmi testy \u017e\u00e1k\u016f 9. t\u0159\u00edd. "},{"id":"4","name":"","description":"Kraje disponuj\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed prost\u0159edk\u016f pro financov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol, tyto prost\u0159edky rozd\u011bluj\u00ed dle vlastn\u00edch pravidel. Po\u010det \u017e\u00e1k\u016f ve \u0161kole je nejl\u00e9pe uchopiteln\u00fdm krit\u00e9riem pro rozd\u011blov\u00e1n\u00ed pen\u011bz. Vedle n\u011bj ale existuj\u00ed i dal\u0161\u00ed faktory, nap\u0159. uplatnitelnost absolvent\u016f na trhu pr\u00e1ce, \u00fasp\u011b\u0161nost p\u0159i p\u0159ij\u00edmac\u00edch zkou\u0161k\u00e1ch na vysok\u00e9 \u0161koly apod.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt financov\u00e1ny podle jin\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed, ne\u017e je po\u010det \u017e\u00e1k\u016f."},{"id":"5","name":"","description":"Je b\u011b\u017enou prax\u00ed, \u017ee kraj dopl\u00e1c\u00ed dopravc\u016fm za provoz ztr\u00e1tov\u00fdch dopravn\u00edch spoj\u016f. V p\u0159epo\u010dtu na kilometry ov\u0161em vych\u00e1z\u00ed \u0159\u00e1dov\u011b dr\u00e1\u017e provoz region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic ve srovn\u00e1n\u00ed s autobusy.","question":"Kraj by m\u011bl zredukovat s\u00ed\u0165 region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic a zru\u0161en\u00e9 spoje nahradit autobusy."},{"id":"6","name":"","description":"Jiho\u010desk\u00fd kraj z\u0159izuje formou akciov\u00e9 spole\u010dnosti s\u00ed\u0165 p\u00e1te\u0159n\u00edch nemocnic. Na v\u016fli krajsk\u00fdch politik\u016f tak do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry z\u00e1vis\u00ed, zda krajsk\u00e9 nemocnice vyu\u017eij\u00ed nov\u011b uz\u00e1kon\u011bnou mo\u017enost zpoplatnit v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e samotn\u00fdm pacientem.","question":"Pacienti v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159iplatit si za v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e."},{"id":"7","name":"","description":"Sedm kraj\u016f v \u010cR se \u00fa\u010dastn\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. Projekt je financov\u00e1n \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z fond\u016f EU, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b samotn\u00fdmi kraji. Deklarovan\u00fdm c\u00edlem je podpora rodin s d\u011btmi formou poskytov\u00e1n\u00ed slev.","question":"Jiho\u010desk\u00fd kraj by m\u011bl ukon\u010dit financov\u00e1n\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. "},{"id":"8","name":"","description":"","question":"Vadila by mi spolupr\u00e1ce \"moj\u00ed\" strany s KS\u010cM v Rad\u011b\u00a0kraje (\"krajsk\u00e9 vl\u00e1d\u011b\")"},{"id":"9","name":"","description":"V posledn\u00edch letech v\u00fdrazn\u011b ub\u00fdv\u00e1 stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic. Spr\u00e1vci komunikac\u00ed je likviduj\u00ed z d\u016fvodu zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed bezpe\u010dnosti dopravn\u00ed infrastruktury.","question":"Stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na. "},{"id":"10","name":"","description":"Osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava je dnes naprosto b\u011b\u017en\u00e1, v \u010cR p\u0159ipad\u00e1 jeden osobn\u00ed automobil zhruba na 2,5 \u010dlov\u011bka. P\u0159esto jsou ale s t\u00edmto fenom\u00e9nem spojeny r\u016fzn\u00e9 negativn\u00ed dopady. St\u00e1le \u010dast\u011bji se proto mluv\u00ed o podpo\u0159e hromadn\u00e9 dopravy.","question":"Investice do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bly m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed rozvojem infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu."},{"id":"11","name":"","description":"Sou\u017eit\u00ed majority s romskou men\u0161inou se st\u00e1v\u00e1 t\u0159askav\u00fdm t\u00e9matem. \u010c\u00e1st ve\u0159ejnosti zauj\u00edm\u00e1 st\u00e1le nekompromisn\u011bj\u0161\u00ed postoj. Proti tomu je argument, \u017ee investicemi do soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit se zmen\u0161uj\u00ed probl\u00e9my v budoucnu.","question":"Kraj by m\u011bl dotovat neziskov\u00e9 organizace p\u016fsob\u00edc\u00ed v oblasti integrace romsk\u00e9 men\u0161iny."},{"id":"12","name":"","description":"","question":"Kraj by zv\u00fd\u0161it po\u010det romsk\u00fdch asistent\u016f na \u0161kol\u00e1ch na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed."},{"id":"13","name":"","description":"Jiho\u010desk\u00fd kraj je spoluvlastn\u00edkem akciov\u00e9 spole\u010dnosti Jiho\u010desk\u00e9 leti\u0161t\u011b \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice provozuj\u00edc\u00ed Leti\u0161t\u011b \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice. Jeho modernizace a transformace v mezin\u00e1rodn\u00ed leti\u0161t\u011b je v dlouhodob\u00e9m v\u00fdhledu kontroverzn\u00ed z\u00e1le\u017eitost\u00ed.","question":"Kraj by m\u011bl spolufinancovat modernizaci Leti\u0161t\u011b \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice a usilovat o jeho transformaci v mezin\u00e1rodn\u00ed leti\u0161t\u011b. "},{"id":"14","name":"","description":"Jiho\u010desk\u00fd kraj je mimo jin\u00e9 z\u0159izovatelem p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00e9 organizace Jiho\u010desk\u00e1 centr\u00e1la cestovn\u00edho ruchu. Ta m\u00e1 na starosti propagaci a koordinaci rozvoje cestovn\u00edho ruchu v kraji, na druhou stranu je pochopiteln\u011b spojena s v\u00fddaji v krajsk\u00e9m rozpo\u010dtu.","question":"Zachov\u00e1n\u00ed Jiho\u010desk\u00e9 centr\u00e1ly cestovn\u00edho ruchu je d\u016fle\u017eit\u00e9 pro rozvoj cestovn\u00edho ruchu v kraji. "},{"id":"15","name":"","description":"Jiho\u010desk\u00fd kraj pro koordinaci region\u00e1ln\u00ed dopravy z\u0159\u00eddil firmu JIKORD, s.r.o. Podle zast\u00e1nc\u016f je firma z\u00e1rukou efektivn\u00edho uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed region\u00e1ln\u00ed dopravy, podle kritik\u016f jde o zbyte\u010dn\u011b vynalo\u017een\u00e9 prost\u0159edky.","question":"Jiho\u010desk\u00fd kraj by m\u011bl za \u00fa\u010delem zv\u00fd\u0161en\u00ed efektivity region\u00e1ln\u00ed dopravy i nad\u00e1le vyu\u017e\u00edvat slu\u017eeb firmy JIKORD, s.r.o."},{"id":"16","name":"","description":"Jiho\u010desk\u00fd kraj m\u00e1 z\u00e1sadn\u00ed pravomoci p\u0159i schvalov\u00e1n\u00ed dostavby 3. a 4. bloku Jadern\u00e9 elektr\u00e1rny Temel\u00edn. \u010c\u00e1st region\u00e1ln\u00edch politik\u016f podporu dostavb\u011b p\u0159ipou\u0161t\u00ed, pokud st\u00e1t podnikne kroky k dokon\u010den\u00ed d\u00e1lnice D3.","question":"Jiho\u010desk\u00fd kraj by nem\u011bl p\u0159ipustit roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed JE Temel\u00edn ani za cenu dostavby d\u00e1lnice D3."},{"id":"17","name":"","description":"\u00dasek Vltavy spojuj\u00edc\u00ed \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice s Prahou by m\u011bl b\u00fdt definitivn\u011b splavn\u011bn dokon\u010den\u00edm posledn\u00edch vodn\u00edch staveb b\u011bhem p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku. Podle kritik\u016f projektu jeho n\u00e1kladnost neodpov\u00edd\u00e1 potenci\u00e1lu jeho budouc\u00edho vyu\u017eit\u00ed.","question":"Projekt splavn\u011bn\u00ed Vltavy by m\u011bl b\u00fdt dokon\u010den."},{"id":"18","name":"","description":"N\u00e1rodn\u00ed park je v sou\u010dasnosti z\u0159\u00edzen vl\u00e1dn\u00ed vyhl\u00e1\u0161kou, do parlamentu ji\u017e ale doputoval n\u00e1vrh z\u00e1kona o NP \u0160umava. Lze ov\u0161em o\u010dek\u00e1vat, \u017ee diskuse o budoucnosti parku budou pokra\u010dovat i po krajsk\u00fdch volb\u00e1ch, p\u0159i\u010dem\u017e p\u0159\u00edpadn\u00e1 nov\u00e1 stanoviska krajsk\u00fdch samospr\u00e1v budou pro budoucnost parku z\u00e1sadn\u00ed.","question":"M\u00edra ochrany NP \u0160umava by m\u011bla sn\u00ed\u017eena tak, aby umo\u017e\u0148ovala k\u00e1cen\u00ed ve v\u0161ech jeho oblastech napaden\u00fdch k\u016frovcem."},{"id":"19","name":"","description":"","question":"Kraj by m\u011bl (finan\u010dn\u011b) podporovat Jiho\u010deskou univerzitu."}]