{"19": {"10": "Ji\u017e nyn\u00ed si Pra\u017ean\u00e9 plat\u00ed velkou \u010d\u00e1\u00edst j\u00edzdn\u00e9ho je\u0161t\u011b ve sv\u00fdch dan\u00edch.", "9": "Je mo\u017en\u00e9 jej pou\u017e\u00edvat dobrovoln\u011b, ale nenutit Pra\u017eany k jeho povinn\u00e9mu pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed.", "34": "Ne nekonkr\u00e9tn\u00edm zv\u00fd\u0161en\u00edm rozpo\u010dtu,ale financov\u00e1n\u00edm konkr\u00e9tn\u00edch projekt\u016f v\u00fdstavby mate\u0159sk\u00fdch \u0161kol,ale i jesl\u00ed. Jen tak neute\u010dou pen\u00edze zase n\u011bkam na v\u00fdstavbu golfov\u00fdch h\u0159i\u0161\u0165 \u010di jin\u00fdch nesmysln\u00fdch projekt\u016f.", "49": "Je to dobr\u00e1 reklama Prahy a pozv\u00e1nka pro turisty.", "20": "Ale pouze to n\u011bjak\u00e9ho limitu a jen jako jednor\u00e1zov\u00e1 akce. Aby se z toho pak nestala komer\u010dn\u00ed z\u00e1le\u017eitost, a cesta k da\u0148ov\u00e9mu \u00faniku.", "4": "Boj\u00edme se, \u017ee by prost\u011b i v t\u011bchto ulic\u00edch nebo pr\u00e1v\u011b v t\u011bchto( vzhledem k men\u0161\u00ed ostra\u017eitosti \u0159idi\u010d\u016f v klidn\u00e9 zon\u011b) mohlo doch\u00e1zet ke smrteln\u00fdm \u00faraz\u016fm p\u0159edev\u0161\u00edm d\u011bt\u00ed. A riskovat by\u0165 jen jeden \u017eivot d\u00edt\u011bte opravdu nechceme.", "14": "Spole\u010dn\u00fd investor je jen cesta k dal\u0161\u00ed korupci. 4\u00edm v\u011bt\u0161\u00ed zak\u00e1zka, t\u00edm v\u00edce se pod n\u00ed schov\u00e1 a hlavn\u011b t\u00edm m\u00e9n\u011b na ni m\u016f\u017ee dos\u00e1hnout st\u0159edn\u011b velk\u00e1 \u010desk\u00e1 firma. Je t\u0159eba zaji\u0161\u0165ovat pr\u00e1ci pro mal\u00e9 a st\u0159edn\u00ed podnikatele ne pro nadn\u00e1rodn\u00ed monopoly.", "1": "Metro, kter\u00e9 v prvn\u00ed f\u00e1zi povede jen do P\u00edsnice k Sap\u011b mo\u017en\u00e1 pot\u0159ebuj\u00ed Vietnam\u0161t\u00ed trhovci, ale pra\u017esk\u00e9 doprav\u011b neuleh\u010d\u00ed.", "7": "Ji\u017e to tak bylo a m\u011blo to sv\u016fj v\u00fdznam. Zavazadla se daj\u00ed \u0159e\u0161\u00edt v\u00fdtahy.", "25": "A ne o mal\u00e9m. Jsme pro fererendum k velk\u00fdm investi\u010dn\u00edm v\u00fdstavb\u00e1m"}, "11": {"19": "Zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed parkovac\u00edch m\u00edst by m\u011blo b\u00fdt podm\u00ednkou u povolovan\u00fdch stavebn\u00edch investic.", "11": "Populistick\u00e1 my\u0161lenka na zru\u0161en\u00ed j\u00edzdn\u00e9ho by vedlo \u010dasem ke zhor\u0161en\u00ed dopravn\u00edch slu\u017eeb. Nen\u00ed z\u0159ejm\u00e9, pro\u010d by m\u011bla Praha dotovat n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky, zejm\u00e9na zahrani\u010dn\u00ed turisty.", "13": "Pro sn\u00ed\u017een\u00ed dopravn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017ee a zlep\u0161en\u00ed \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed je nezbytn\u00e9 umo\u017enit p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm pohodlnou, dostupnou, bezpe\u010dnou a v\u00fdhodnou variantu dopravy do centra s vyu\u017eit\u00edm MHD, zejm\u00e9na metra.", "4": "Tato problematika je natolik specifick\u00e1, \u017ee je t\u0159eba zadat posouzen\u00ed odborn\u00edk\u016fm. Nav\u00edc silni\u010dn\u00ed zna\u010den\u00ed podl\u00e9h\u00e1 slo\u017eit\u00e9mu schvalovac\u00edmu \u0159\u00edzen\u00ed a nen\u00ed pouze na rozhodnut\u00ed radnice nebo magistr\u00e1tu. Jakmile se do odborn\u00fdch z\u00e1le\u017eitost\u00ed za\u010dnou pl\u00e9st populisti\u010dt\u00ed politikov\u00e9, jsou z toho v\u011bt\u0161inou probl\u00e9my a up\u0159ednostn\u011bn\u00ed jedn\u011bch oproti druh\u00fdm. Obecn\u011b by se m\u011bli cyklist\u00e9 chovat na silnic\u00edch jako motorist\u00e9, s v\u00fdhodou vyu\u017eit\u00ed cyklistick\u00fdch stezek a vyhrazen\u00fdch pruh\u016f pro zv\u00fd\u0161en\u00ed jejich bezpe\u010dnosti.  Sou\u010dasn\u011b ale mus\u00ed b\u00fdt p\u0159\u00edsn\u011b trestan\u00e1 j\u00edzda na kole po chodn\u00edc\u00edch a m\u00edstech pro p\u011b\u0161\u00ed. Tento ne\u0161var je pro okol\u00ed velmi nebezpe\u010dn\u00fd, zejm\u00e9na pro d\u011bti a star\u0161\u00ed chodce, kte\u0159\u00ed jsou \u010dasto pohybov\u011b omezeni a nemohou reagovat na zezadu p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edho cyklistu. Syst\u00e9m roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed cyklistick\u00e9 dopravy mus\u00ed b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00fd, nem\u016f\u017ee b\u00fdt populisticky n\u00e1rokov\u00e1no \u0159e\u0161en\u00ed vyu\u017e\u00edvan\u00e9 6 m\u011bs\u00edc\u016f v roce. Ka\u017ed\u00e9 m\u011bsto m\u00e1 jin\u00fd profil ter\u00e9nu a jin\u00e9 podneb\u00ed, nelze se tedy na zahrani\u010dn\u00ed", "14": "Lep\u0161\u00ed koordinace investi\u010dn\u00edch akc\u00ed by m\u011bla b\u00fdt samoz\u0159ejmost\u00ed.  M\u00edstn\u00ed znalost je velmi d\u016fle\u017eit\u00e1, na druhou stranu centr\u00e1ln\u00ed spr\u00e1va vy\u010dlen\u011bn\u00fdch investic by umo\u017e\u0148ovala \u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed kontrolu a koordinaci investi\u010dn\u00edch akc\u00ed. Uvol\u0148ov\u00e1n\u00ed p\u0159edem vy\u010dlen\u011bn\u00fdch alokovan\u00fdch finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f by ov\u0161em nemohlo zdr\u017eovat schv\u00e1len\u00e9 realizace.", "1": "Rozhodn\u011b podporujeme roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed tras pra\u017esk\u00e9ho metra - v\u010detn\u011b linky D. Nen\u00ed ov\u0161em optim\u00e1ln\u00ed tuto stavbu postavit nad v\u0161echny ostatn\u00ed nezbytn\u00e9 investice. Severov\u00fdchodn\u00ed sekce Pra\u017esk\u00e9ho d\u00e1lni\u010dn\u00edho okruhu se v\u0161ak t\u00fdk\u00e1 v\u00edce jak 200 tis\u00edc obyvatel Prahy. Veden\u00ed okruhu kolem Prahy je t\u0159eba \u0159e\u0161it mimo intenzivn\u00ed z\u00e1stavbu. Proto je t\u0159eba, v z\u00e1jmu ji\u017en\u00ed \u010d\u00e1sti m\u011bsta za\u010d\u00edt realizovat, spole\u010dn\u011b s Ministerstvem dopravy ob\u011b akce, co nejrychleji, ale v z\u00e1jmu obyvatel severov\u00fdchodn\u00ed \u010d\u00e1sti m\u011bsta tuto trasu d\u00e1lni\u010dn\u00edho okruhu kolem Prahy, \u0159e\u0161it mimo intenzivn\u00ed z\u00e1stavbu Prahy.  Budeme rovn\u011b\u017e usilovat o p\u0159eveden\u00ed co nejv\u00edce linek MHD na elektrickou trakci nebo s tzv. \u010dist\u00fdm pohonem. Jsme pro v\u00fdstavbu tramvajov\u00e9 trat\u011b na s\u00eddli\u0161t\u011b Bohnice a zv\u00fd\u0161en\u00ed dopravn\u00ed obslu\u017enosti s\u00eddli\u0161\u0165 Spo\u0159ilov a Michelsk\u00e1.  Jednozna\u010dn\u011b podporujeme a slibujeme aktivn\u00ed podporu pro realizaci d\u00e1lni\u010dn\u00edho okruhu kolem Prahy p\u0159es st\u0159edn\u00ed \u010cechy a minimalizaci tranzitn\u00ed dopravy p\u0159es hust\u011b obydlen\u00e9 oblasti severov\u00fdchodn\u00ed oblasti m\u011bsta. Sou\u010dasn\u011b prosazovan\u00e1 varianta p\u0159es dopravn\u00ed uzel \u010cern\u00fd most, kter\u00e1 p\u0159iv\u00e1d\u00ed tranzitn\u00ed dopravu ze v\u0161ech sm\u011br\u016f, a\u017e k na\u0161im domov\u016fm, nen\u00ed spr\u00e1vn\u00fdm p\u0159\u00edstupem k \u0159e\u0161en\u00ed zlep\u0161ov\u00e1n\u00ed \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed. Hlukov\u00e1 a emisn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed, je v oblastech napojov\u00e1n\u00ed d\u00e1lni\u010dn\u00edch a rychlostn\u00edch komunikac\u00ed v Praze, jedna z nejhor\u0161\u00edch v republice. Nav\u00edc silni\u010dn\u00ed okruh p\u0159es St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj v severov\u00fdchodn\u00ed \u010d\u00e1sti umo\u017en\u00ed propojen\u00ed D1 (Brno), D11 (Hradec Kr\u00e1lov\u00e9),  R10 (Mlad\u00e1 Boleslav, Liberec), D8 (\u00dast\u00ed nad Labem) a R7 (Slan\u00fd, Chomutov), d\u00edky vhodn\u011bj\u0161\u00edmu polo\u017een\u00ed, sn\u00ed\u017eit n\u00e1klady oproti volb\u011b tzv. Pra\u017esk\u00e9ho okruhu p\u0159es \u010cern\u00fd most, kter\u00e1 je pl\u00e1nov\u00e1na v\u00edce jak 50 let a neodpov\u00edd\u00e1 sou\u010dasn\u00fdm dispozic\u00edm a pot\u0159eb\u00e1m obyvatel m\u011bsta. U\u0161et\u0159en\u00e9 prost\u0159edky ve v\u00fd\u0161i cca 33 miliard korun bude mo\u017en\u00e9 jist\u011b vyu\u017e\u00edt l\u00e9pe ne\u017e stav\u011bn\u00edm protihlukov\u00fdch bari\u00e9r proti nesmysln\u011b veden\u00e9 tranzitn\u00ed doprav\u011b uprost\u0159ed obytn\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed Prahy, kter\u00e9 ov\u0161em stejn\u011b nevy\u0159e\u0161\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed smogem a prachem.", "35": "M\u011bsto, kter\u00e9 nepodporuje kulturu je m\u011bstem negramot\u016f. Na M\u010c Praha 10, kter\u00e1 m\u00e1 p\u0159es 100 tis. obyvatel p\u0159ipadaj\u00ed 3 divadla. Tristn\u00ed stav.", "26": "Bez garanc\u00ed st\u00e1tu je po\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed takto rozs\u00e1hl\u00fdch akc\u00ed pro Prahu, jako po\u0159adatele, ne\u00fanosn\u00e1.", "8": "Toto \u0159e\u0161en\u00ed je ot\u00e1zkou odborn\u00fdch studi\u00ed centra m\u011bsta a celkov\u00e9 vize rozvoje, kde nen\u00ed m\u00edsto pro z\u00e1jmy \u00fazk\u00e9 \u010d\u00e1sti obyvatel. Cel\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed tramvaj\u00ed v centru m\u011bsta bude zna\u010dn\u011b zat\u011b\u017eovat finan\u010dn\u00ed rozpo\u010det m\u011bsta. P\u011b\u0161\u00ed z\u00f3ny v okol\u00ed V\u00e1clavsk\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed a\u017e po Star\u00e9 m\u011bsto je sv\u00fdm snadn\u00fdm p\u0159\u00edstupem do metra a napojen\u00edm na povrchovou tramvajovou dopravu v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b dostate\u010dn\u00e9. Napojen\u00ed Hlavn\u00edho n\u00e1dra\u017e\u00ed na tramvajovou dopravu je v budoucnu ur\u010dit\u011b ke zv\u00e1\u017een\u00ed.", "33": "Z\u00e1kaz prodeje majetku by m\u011bl b\u00fdt na prvn\u00edm m\u00edst\u011b. Z\u00e1kladem hospoda\u0159en\u00ed mus\u00ed b\u00fdt v\u00fdhodn\u00fd pron\u00e1jem. Nepot\u0159ebn\u00fd majetek jist\u011b neexistuje, je-li o n\u011bj z\u00e1jem ze strany kupuj\u00edc\u00edho.", "30": "Herny a kasina jsou jednozna\u010dn\u011b na obt\u00ed\u017e, p\u0159esto je t\u0159eba pevn\u00fdmi pravidly stanoven\u00fdmi z\u00e1konem a Magistr\u00e1tem hl.m. Prahy umo\u017enit tento druh podnik\u00e1n\u00ed a z\u00e1bavy pro turisty na bezprobl\u00e9mov\u00fdch m\u00edstech. Nem\u011blo by b\u00fdt ov\u0161em mo\u017en\u00e9 uzav\u00edrat smlouvu a ud\u011blovat licenci na des\u00edtky let dop\u0159edu.", "37": "Okraje Prahy jsou jist\u011b vhodn\u00fdm prost\u0159ed\u00edm pro v\u00fdstavbu t\u011bchto center bydlen\u00ed pro star\u00e9 spoluob\u010dany, kte\u0159\u00ed z\u016fstali sami a pot\u0159ebuj\u00ed p\u00e9\u010di.", "24": "Ot\u00e1zka progn\u00f3zy pot\u0159eb na z\u00e1klad\u011b \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu rozvoje by m\u011blo b\u00fdt samoz\u0159ejmost\u00ed. V sou\u010dasn\u00e9 neut\u011b\u0161en\u00e9 dob\u011b je nutno zva\u017eovat rychlou a smysluplnou variantu \u0159e\u0161en\u00ed a dlouhodobou vyu\u017eitelnost investic. Rozhodn\u011b by prosp\u011bla celopra\u017esk\u00e1 koordinace.", "51": "Ot\u00e1zka je \u0161ir\u0161\u00ed. Pra\u017esk\u00e9 slu\u017eby, a.s. jsou jen pr\u00e1zdnou ob\u00e1lkou bez zak\u00e1zek m\u011bsta a bez Spalovny Praha. Spalovnu Praha je nezbytn\u00e9 vr\u00e1tit pln\u011b do majetku m\u011bsta.", "21": "Ot\u00e1zka rozd\u011blov\u00e1n\u00ed finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f je slo\u017eit\u00e9 a z\u00e1le\u017e\u00ed nejenom na po\u010dtu obyvatel a rozloze \u00fazem\u00ed, ale i na poloze. Nelze tedy jednodu\u0161e srovn\u00e1vat Prahu 1 a Prahu 14, p\u0159esto by m\u011bla b\u00fdt nastavena pravidla, kter\u00e1 by se dodr\u017eovala stejn\u011b jako v z\u00e1konech pro m\u011bsta a obce ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.", "47": "Jsme pro zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed. Nen\u00ed d\u016fvod k exkluzivit\u011b pro kohokoliv, jedn\u00e1 se o ve\u0159ejnou slu\u017ebu.", "3": "Jednozna\u010dn\u011b podporujeme urychlen\u00ed odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed v\u0161ech bari\u00e9r pro t\u011blesn\u011b posti\u017een\u00e9, ko\u010d\u00e1rky a star\u0161\u00ed spoluob\u010dany, v\u010detn\u011b okrajov\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed Prahy, kde tito obyvatel\u00e9 v\u011bt\u0161inou bydl\u00ed. Tito spoluobyvatel\u00e9 by zde m\u011bli m\u00edt mo\u017enost plnohodnotn\u011b \u017e\u00edt, nejenom p\u0159eb\u00fdvat. Jsme pro zkr\u00e1cen\u00ed doby realizace odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed star\u00fdch bari\u00e9r s vyu\u017eit\u00edm finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f Prahy ro\u010dn\u011b cca 600 mil K\u010d.  Snahou by m\u011blo b\u00fdt zaji\u0161t\u011bn\u00ed dotac\u00ed st\u00e1tu a EU tak, aby se zkr\u00e1tila doba realizace nejpozd\u011bji do roku 2020.", "10": "P\u0159edplatn\u00e9 by se m\u011blo sn\u00ed\u017eit a to od t\u00fddenn\u00edch a\u017e po celoro\u010dn\u00ed.", "48": "Rozhodn\u011b m\u011bsto n\u011bjak\u00fd bytov\u00fd fond pot\u0159ebuje pro napl\u0148ov\u00e1n\u00ed soci\u00e1ln\u00edho programu. M\u016f\u017ee se pak snadn\u011bji jednat i o optimalizaci velikosti bytu u pron\u00e1jmu, t\u0159eba u osam\u011bl\u00fdch d\u016fchodc\u016f.", "31": "Vn\u00edm\u00e1me to jako d\u016fle\u017eitou slo\u017eku demokracie a transparentnosti \u0159\u00edzen\u00ed m\u011bsta.", "25": "Velmi u\u017eite\u010dn\u00e9, je jen ot\u00e1zkou, jak\u00e1 \u010d\u00e1st rozpo\u010dtu to bude, aby se to nestalo pouze populistick\u00fdm gestem.", "27": "Kamerov\u00fd syst\u00e9m v Praze je t\u0159eba rozv\u00edjet. Historickou datab\u00e1zi je t\u0159eba jednozna\u010dn\u011b od\u0159\u00edznout od jak\u00e9hokoliv subjektu tak, aby jej\u00ed vyu\u017eit\u00ed bylo mo\u017eno omezen\u011b a jen v p\u0159esn\u011b definovan\u00fdch p\u0159\u00edpadech.", "7": "V\u0161echny modern\u00ed syst\u00e9my sm\u011b\u0159uj\u00ed k bezkontaktn\u00ed detekci a investice do turniket\u016f je drah\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed. Turnikety v r\u016fzn\u00fdch zahrani\u010dn\u00edch m\u011bstech jsou jako poz\u016fstatek historick\u00fdch dopravn\u00edch zvyklost\u00ed. V sou\u010dasnosti jsou tato \u0159e\u0161en\u00ed br\u00e1na sp\u00ed\u0161e pro bezpe\u010dnostn\u00ed kontroln\u00ed detek\u010dn\u00ed syst\u00e9my, ne\u017e pro dopravn\u00ed obslu\u017enost cestuj\u00edc\u00edch.", "36": "Je t\u0159eba se postarat o lidi v nouzi, nem\u011blo by to b\u00fdt ov\u0161em na \u00fakor obyvatel \u017eij\u00edc\u00edch kolem, ani d\u016fvodem k centralizaci t\u011bchto bezdomovc\u016f z cel\u00e9ho m\u011bsta p\u0159\u00edpadn\u011b cel\u00e9ho \u0161irok\u00e9ho okol\u00ed v jedn\u00e9 \u010d\u00e1sti m\u011bsta. Zde je velk\u00fd prostor pro granty pro nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00ed humanit\u00e1rn\u00ed organizace, kter\u00e9 by m\u011bly sou\u010dasn\u011b zajistit dostate\u010dn\u00e9 prostory v ner\u016fzn\u011bj\u0161\u00edch \u010d\u00e1stech Prahy, p\u0159\u00edpadn\u011b jeho okol\u00ed. Ot\u00e1zkou z\u016fst\u00e1v\u00e1 svoz t\u011bchto lid\u00ed z centra m\u011bsta, kde v\u011bt\u0161inu dne \u017eebraj\u00ed.", "23": "Hlavn\u00ed ot\u00e1zkou provozu IT syst\u00e9m\u016f mus\u00ed b\u00fdt bezpe\u010dnost, kterou m\u016f\u017ee garantovat pouze zn\u00e1m\u00fd dodavatel t\u00e9to slu\u017eby.  Zneu\u017eit\u00ed IT syst\u00e9m\u016f je ji\u017e v sou\u010dasnosti velk\u00fdm probl\u00e9mem a v budoucnu bude nezbytn\u00e9 \u010delit zna\u010dn\u00fdm rizik\u016fm p\u0159i \u0159\u00edzen\u00ed \u010dehokoliv, zejm\u00e9na u strategick\u00fdch syst\u00e9m\u016f nezbytn\u00fdch pro fungov\u00e1n\u00ed  m\u011bsta.", "38": "Jednozna\u010dn\u011b je t\u0159eba chr\u00e1nit to, co k n\u00e1m jezd\u00ed obdivovat cel\u00fd sv\u011bt a b\u00fdt na to hrd\u00ed.", "2": "Tato problematika je natolik specifick\u00e1, \u017ee je t\u0159eba zadat posouzen\u00ed odborn\u00edk\u016fm. Nav\u00edc silni\u010dn\u00ed zna\u010den\u00ed podl\u00e9h\u00e1 slo\u017eit\u00e9mu schvalovac\u00edmu \u0159\u00edzen\u00ed a nen\u00ed pouze na rozhodnut\u00ed radnice. Jakmile se do odborn\u00fdch z\u00e1le\u017eitost\u00ed za\u010dnou pl\u00e9st populistick\u00e1 politick\u00e1 rozhodnut\u00ed, jsou z toho v\u011bt\u0161inou probl\u00e9my a up\u0159ednostn\u011bn\u00ed jedn\u011bch oproti druh\u00fdm.  Rozhodn\u011b v\u0161ak zv\u00fd\u0161en\u00ed p\u0159\u00edstupnosti stanic MHD a p\u0159estupn\u00edch tras pro t\u011blesn\u011b posti\u017een\u00e9 je v\u011bc, kterou je t\u0159eba up\u0159ednost\u0148ovat, aby se odstranily bari\u00e9ry pro tyto na\u0161e spoluob\u010dany i zatraktivn\u011bn\u00ed m\u011bsta pro n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky.", "22": "V\u011bt\u0161\u00ed otev\u0159enost a transparentnost umo\u017en\u00ed u\u0161et\u0159it zna\u010dnou \u010d\u00e1st prost\u0159edk\u016f vynakl\u00e1dan\u00fdch ze spole\u010dn\u00fdch finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f.", "9": "Jsme pro mo\u017enost elektronick\u00e9ho \u0159e\u0161en\u00ed j\u00edzdn\u00e9ho, ale sou\u010dasn\u011b i pro zachov\u00e1n\u00ed mo\u017enost pap\u00edrov\u00fdch j\u00edzdenek, kter\u00e9 zaji\u0161\u0165uj\u00ed jednoduch\u00fd p\u0159\u00edstup do dopravn\u00edch prost\u0159edk\u016f pro v\u0161echny, zejm\u00e9na pro n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky m\u011bsta. Sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m Opencard je dnes ji\u017e p\u0159ekonan\u00fd, ale bude t\u0159eba jej je\u0161t\u011b n\u011bjakou omezenou dobu vyu\u017e\u00edvat. Rozhodn\u011b drah\u00e9 zakonzervov\u00e1n\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00edho stavu by bylo pro m\u011bsto nev\u00fdhodn\u00e9. Syst\u00e9my s elektronickou detekc\u00ed p\u0159es mobiln\u00ed napojen\u00ed na bankovn\u00ed \u00fa\u010det, je jist\u011b v nejbli\u017e\u0161\u00ed dob\u011b \u0159e\u0161iteln\u00e9, a v\u00fdm\u011bna modern\u00ed aplikace bude ur\u010dit\u011b v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e udr\u017eovat star\u00fd syst\u00e9m, jeho\u017e \u017eivotnost kon\u010d\u00ed.", "6": "Napojen\u00ed Leti\u0161t\u011b V\u00e1clava Havla Praha na \u017eelezni\u010dn\u00ed s\u00ed\u0165, by m\u011blo b\u00fdt z\u00e1sadn\u00edm \u0159e\u0161en\u00edm napojen\u00ed tohoto v\u00fdznamn\u00e9ho dopravn\u00edho centra s m\u011bstem a okol\u00edm. V\u00edce jak 10 milion\u016f cestuj\u00edc\u00edch ro\u010dn\u011b by jist\u011b uv\u00edtalo mo\u017enost pohodln\u00e9ho cestov\u00e1n\u00ed na leti\u0161t\u011b po \u017eeleznici, napojen\u00e9 na MHD, p\u0159\u00edpadn\u011b na metro, tak jak je to b\u011b\u017en\u00e9 ve sv\u011bt\u011b.", "49": "Prezentace m\u011bsta t\u00edmto sm\u011brem je \u017e\u00e1douc\u00ed nejenom pro zatraktivn\u011bn\u00ed Prahy ve sv\u011bt\u011b.", "50": "Nen\u00ed d\u016fvod, aby m\u011bsto tyto akcie vlastnilo, jestli\u017ee se nejedn\u00e1 o finan\u010dn\u00ed transakci s voln\u00fdmi finan\u010dn\u00edmi prost\u0159edky nebo o strategickou bezpe\u010dnostn\u00ed z\u00e1le\u017eitost.", "5": "Syst\u00e9m p\u016fj\u010dov\u00e1n\u00ed kol tzv. \"bikesharing\" je jist\u011b k vyzkou\u0161en\u00ed v podm\u00ednk\u00e1ch Prahy. Je to ov\u0161em p\u0159esn\u011b ta v\u011bc, kterou by m\u011bl magistr\u00e1t definovat a nastavit podm\u00ednky stejn\u011b jako taxi slu\u017ebu, a ponechat licence pro provozovatele, kter\u00fd vzejde z ve\u0159ejn\u00e9 sout\u011b\u017ee. M\u011bsto by mohlo na pron\u00e1jmu slu\u017eby dokonce profitovat. Na dopravn\u00ed prost\u0159edky lze um\u00edstit reklamu, kter\u00e1 d\u00edky sv\u00e9 viditelnosti bude dob\u0159e zpoplatniteln\u00e1, proto asi bude o provozov\u00e1n\u00ed t\u00e9to slu\u017eby od podnikatelsk\u00fdch subjekt\u016f velk\u00fd z\u00e1jem. Ot\u00e1zkou je \u0159e\u0161en\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch m\u00edst jako registrovan\u00fdch stanovi\u0161\u0165 pro p\u016fj\u010dovny, kde bude muset b\u00fdt p\u0159esn\u011b stanoven re\u017eim vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed pro danou slu\u017ebu, aby nedoch\u00e1zelo k zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edpadn\u011b dotovan\u00e9ho prostoru.", "52": "Toto slo\u017eit\u00e9 a drah\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed nem\u00e1 jednozna\u010dn\u00fd v\u00fdstup, co se chce doc\u00edlit a za jakou cenu.", "39": "Je t\u0159eba nejd\u0159\u00edve zpracovat vizi o rozvoji m\u011bsta (minim\u00e1ln\u011b na 30 let) s \u00fa\u010dast\u00ed \u0161irok\u00e9 odborn\u00e9 i laick\u00e9 ve\u0159ejnosti, na z\u00e1klad\u011b kter\u00e9ho je t\u0159eba technicky napl\u0148ovat jednotliv\u00e9 c\u00edle v r\u00e1mci Metropolitn\u00edho pl\u00e1nu. Metropolitn\u00ed pl\u00e1n v sou\u010dasnosti postr\u00e1d\u00e1 sm\u011br, kter\u00fdm se m\u011bsto m\u00e1 ub\u00edrat, zda d\u00e1v\u00e1 p\u0159ednost spokojen\u00e9mu a zdrav\u00e9mu \u017eivotu obyvatel nebo je jen z\u00e1jmov\u00fdm n\u00e1strojem ekonomick\u00fdch vazeb.", "12": "Nen\u00ed d\u016fvod, pro\u010d by tunel Blanka nem\u011bl slou\u017eit i pro autobusovou dopravu MHD. Kapacita spoj\u016f je ot\u00e1zkou odborn\u00e9 studie i v z\u00e1vislosti na dopravn\u00ed situaci, zejm\u00e9na v okol\u00ed v\u00fdjezd\u016f z tunelu na Praze 6 a Praze 7 a 8.", "29": "Nen\u00ed d\u016fvod, pro\u010d by nem\u011bly b\u00fdt transparentn\u00ed \u00fa\u010dty s mo\u017enost\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 kontroly.", "32": "Audit, p\u0159\u00edpadn\u011b jin\u00e9 vyhodnocen\u00ed ekonomiky provozu jak\u00e9hokoliv syst\u00e9mu by m\u011blo prob\u011bhnout v\u017edy po n\u011bjak\u00e9 dob\u011b, nejd\u00e9le v\u0161ak do 10 let, kdy se syst\u00e9my mor\u00e1ln\u011b p\u0159e\u017e\u00edvaj\u00ed. Ot\u00e1zkou jsou n\u00e1klady na \u0161kolen\u00ed, ale to je v\u011bc\u00ed pravideln\u00e9ho v\u00fdb\u011brov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed.", "41": "P\u0159ednostn\u011b je t\u0159eba vyu\u017e\u00edt vhodn\u00e9 zastaral\u00e9 objekty a nevyu\u017e\u00edvan\u00e9 pozemky v \u0161ir\u0161\u00edm centru m\u011bsta, teprve pak je mo\u017eno sm\u011b\u0159ovat vn\u011b Prahy. V budoucnu se m\u011bsto mo\u017en\u00e1 neubr\u00e1n\u00ed roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed o oblasti Prahy V\u00fdchod a Prahy Z\u00e1pad, s \u010d\u00edm\u017e by se m\u011blo rovn\u011b\u017e v dlouhodob\u00e9m v\u00fdhledu po\u010d\u00edtat.", "44": "Prvotn\u00edm z\u00e1jmem m\u011bsta mus\u00ed b\u00fdt \u010dlov\u011bk, kter\u00fd ve m\u011bst\u011b \u017eije.", "40": "V\u00fdsledky referenda nesm\u00ed b\u00fdt diskrimina\u010dn\u00ed pro jinou \u010d\u00e1st obyvatel.", "45": "Je to v\u00fdznamn\u00e1 oblast zelen\u011b ve m\u011bst\u011b, bez dal\u0161\u00edch n\u00e1klad\u016f na \u00fadr\u017ebu. Pro \u0159adu obyvatel je to vy\u017eit\u00ed a napl\u0148ov\u00e1n\u00ed voln\u00e9ho \u010dasu.", "34": "V\u011bt\u0161ina obyvatel m\u011bsta pracuje v jin\u00e9 \u010d\u00e1sti Prahy, ne\u017e m\u00e1 bydli\u0161t\u011b. Je t\u0159eba na tuto problematiku nahl\u00ed\u017eet z pohledu cel\u00e9ho m\u011bsta. V p\u0159\u00edpad\u011b od\u016fvodn\u011bn\u00e9 pot\u0159eby nebo \u0161ir\u0161\u00edm vyu\u017eit\u00edm i pro jin\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti, je nutno v\u00fdstavbu p\u0159ed\u0161koln\u00edch a \u0161koln\u00edch objekt\u016f \u0159e\u0161it z pozice m\u011bsta.", "20": "Rozhodov\u00e1n\u00ed o akci a o omezen\u00ed na ve\u0159ejn\u00e9m prostranstv\u00ed by m\u011blo b\u00fdt zpoplatn\u011bno pro v\u0161echny stejn\u011b, aby se nevytv\u00e1\u0159elo korup\u010dn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.", "46": "Jednozna\u010dn\u011b ano, v\u010detn\u011b zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed rozhodov\u00e1n\u00ed z\u00e1stupc\u016f m\u011bsta v t\u011bchto spole\u010dnostech.", "28": "V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee je n\u011bco zadarmo, tak se s t\u00edm pl\u00fdtv\u00e1. Je t\u0159eba se alespo\u0148 postarat o optimalizaci t\u0159\u00edd\u011bn\u00e9ho odpadu na \u00fakor sm\u011bsn\u00e9ho."}, "13": {}, "49": {}, "14": {"1": "M\u011bstsk\u00fd okruh je prioritou", "5": "Ale m\u011bsto jen vybuduje infrastrukturu, nebude bikesharing samo provozovat", "6": "Preferujeme tramvajovou tra\u0165"}, "1": {"19": "Parkovac\u00ed m\u00edsta by m\u011bla slou\u017eit p\u0159edev\u0161\u00edm rezident\u016fm. Auta z okraje Prahy by m\u011bla zachytit P+R parkovi\u0161t\u011b.", "11": "Pro ty, kte\u0159\u00ed denn\u011b doj\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit.", "35": "Pokud budou m\u00edt Pra\u017ean\u00e9 na tyto organizace mo\u017enost p\u0159isp\u00edvat, tak ano.", "13": "Op\u011bt by m\u011bla zv\u00fdhodnit j\u00edzdn\u00e9 MHD pro ty, kte\u0159\u00ed takto parkuj\u00ed.", "49": "Pokud tyto akce budou pro Prahu ekonomicky v\u00fdhodn\u00e9.", "14": "Investo\u0159i by m\u011bli b\u00fdt koordinov\u00e1ny p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdm odborem magistr\u00e1tu.", "1": "Za p\u0159edpokladu, \u017ee se ministerstvu dopravy s pomoc\u00ed st\u0159edo\u010desk\u00fdch poda\u0159\u00ed co nejd\u0159\u00edve vystav\u011bt alternativu okruhu.", "18": "Ur\u010dit\u011b ne ve vnit\u0159n\u00edm okruhu m\u011bsta.", "2": "K\u0159i\u017eovatky, p\u0159echody, nadchody a podchody by m\u011bly b\u00fdt bezbari\u00e9rov\u00e9.", "8": "Nen\u00ed to priorita, ale m\u016f\u017ee to b\u00fdt sou\u010d\u00e1st zkulturn\u011bn\u00ed V\u00e1clavsk\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed.", "9": "Ve\u0161ker\u00e9 dal\u0161\u00ed slu\u017eby a vyu\u017eit\u00ed Opencard u\u017e nesm\u00ed st\u00e1t Prahu ani korunu, a to i za cenu toho, \u017ee by byl zaveden zcela nov\u00fd syst\u00e9m.", "39": "Je pot\u0159eba zrevidovat dosavadn\u00ed kroky a pozvat k \u0159e\u0161en\u00ed pl\u00e1nu i odborn\u00edky a urbanisty ze zahrani\u010d\u00ed, nap\u0159\u00edklad z Berl\u00edna \u010di V\u00eddn\u011b.", "6": "Program hnut\u00ed ANO s t\u00edm po\u010d\u00edt\u00e1.", "4": "Pokud to \u0161\u00ed\u0159e komunikace z bezpe\u010dnostn\u00edch d\u016fvod\u016f dovol\u00ed.", "47": "V\u010detn\u011b angl. psan\u00fdch vysv\u011btlivek.", "24": "Plus podpo\u0159it firemn\u00ed \u0161kolky a d\u011btsk\u00e9 skupiny.", "52": "Nesm\u00ed se t\u00fdkat rezident\u016f a obchodn\u00edk\u016f. Nechceme vybydlen\u00e9 centrum. Pro ostatn\u00ed mus\u00ed nab\u00eddnout alternativu P+R parkovi\u0161\u0165 a efektivn\u011bj\u0161\u00ed MHD.", "16": "Pokud to neomez\u00ed podnik\u00e1n\u00ed a maloobchod v centru. M\u011blo by j\u00edt o zku\u0161ebn\u00ed provoz, kter\u00fd by se po ur\u010dit\u00e9 dob\u011b vyhodnotil.", "12": "Pokud tato linka kv\u016fli z\u00e1cp\u00e1m neuv\u00edzne.", "33": "Pokud jsou nemovitosti pro m\u011bsto zbytn\u00e9 \u010di dokonce nevyu\u017e\u00edvan\u00e9, jsme jednozna\u010dn\u011b pro. Pokra\u010dovat by m\u011bla i privatizace m\u011bstsk\u00fdch byt\u016f.", "21": "M\u011bly by b\u00fdt rozd\u011blov\u00e1ny na po\u010det obyvatel.", "32": "Podrob\u00edme auditu a p\u0159ehodnot\u00edme ve\u0161ker\u00e9 smlouvy.", "41": "Praha by m\u011bla tyto projekty \"zabydlen\u00ed nezabydlen\u00e9ho\" podporovat.", "40": "Obyvatel\u00e9 m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed maj\u00ed k probl\u00e9mu bl\u00ed\u017e ne\u017e \"velk\u00e1 Praha\". Na druhou stranu nelze, aby byl n\u011bjak\u00fd m\u00edstn\u00ed probl\u00e9m p\u0159ehazov\u00e1n z jedn\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti do jin\u00e9.", "43": "Zm\u011bny by m\u011bly b\u00fdt minim\u00e1ln\u00ed, transparentn\u00ed a slou\u017eit pouze ob\u010dan\u016fm, nikoli developer\u016fm.", "10": "Pro denn\u00ed doj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit.", "34": "Ale pouze na \u00fakor \u0161et\u0159en\u00ed v jin\u00fdch oblastech.", "31": "Plus by se radn\u00ed m\u011bli s ob\u010dany setk\u00e1vat \"face to face\" na takzvan\u00fdch townhall.", "25": "Prost\u0159ednictv\u00edm m\u00edstn\u00edho referenda, nebo internetov\u00e9ho hlasov\u00e1n\u00ed.", "27": "Pouze tam, kde si to obyvatel\u00e9 \u010di m\u00edstn\u00ed samospr\u00e1va budou p\u0159\u00e1t.", "20": "Mus\u00ed se ale striktn\u011b rozli\u0161it, co je \"nekomer\u010dn\u00ed akce\". Koncert s n\u00e1v\u0161t\u011bvnost\u00ed 75.000 lid\u00ed nen\u00ed nekomer\u010dn\u00ed akc\u00ed.", "30": "Pro hr\u00e1\u010de by m\u011bla fungovat pod p\u0159\u00edsn\u00fdm finan\u010dn\u00edm dohledem kasina mimo centrum Prahy.", "15": "Nikdo p\u0159esn\u011b nev\u00ed, co tunel Blanka v pra\u017esk\u00e9 doprav\u011b ud\u011bl\u00e1. Situace se mus\u00ed vyhodnotit a\u017e po otev\u0159en\u00ed provozu Blankou.", "17": "Rozhodnut\u00ed by m\u011blo b\u00fdt na ob\u010danech a m\u00edstn\u00edch samospr\u00e1v\u00e1ch.", "7": "Sp\u00ed\u0161e by se m\u011blo zav\u00e9st v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed j\u00edzdn\u00e9 pro Pra\u017eany, kte\u0159\u00ed denn\u011b doj\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed."}, "35": {}, "26": {}, "8": {"19": "Ale pokud bude pokra\u010dovat v\u00fdstavba v centru, m\u011bl by i nad\u00e1le ka\u017ed\u00fd investor vybudovat odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed po\u010det parkovac\u00edch m\u00edst.", "36": "Nejde pouze o zaji\u0161t\u011bn\u00ed p\u0159\u00edst\u0159e\u0161\u00ed, ale o komplexn\u00ed p\u0159\u00edstup v\u010d. zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de a vytv\u00e1\u0159en\u00ed vhodn\u00fdch pracovn\u00edch m\u00edst.", "11": "Je \u017e\u00e1douc\u00ed ve v\u0161ech sm\u011brech preferovat MHD jako prost\u0159edek ke sn\u00ed\u017een\u00ed dopravn\u00edho zat\u00ed\u017een\u00ed Prahy a t\u00edm vytv\u00e1\u0159et podm\u00ednky pro zlep\u0161en\u00ed kvality \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed. Jednou z cest je sni\u017eov\u00e1n\u00ed j\u00edzdn\u00e9ho a v kone\u010dn\u00e9 f\u00e1zi doprava zdarma.", "1": "Jsme pro dokon\u010den\u00ed v\u00fdstavby metra trasy A do Motola a zah\u00e1jen\u00ed v\u00fdstavby trasy D, kde se mus\u00ed pod\u00edlet i st\u00e1t a\u00a0evropsk\u00e9 fondy. V\u00fdznamnou a nezbytnou investic\u00ed je  tak\u00e9 dostavba pra\u017esk\u00e9ho silni\u010dn\u00edho okruhu, kter\u00fd by v\u0161ak m\u011bl b\u00fdt tak\u00e9 financov\u00e1n ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu a z\u00a0evropsk\u00fdch fond\u016f.", "35": "Chceme zachovat v\u00fdznamn\u00e9 instituce jako jsou galerie a muzeum Prahy, Obecn\u00ed d\u016fm a Symfonick\u00fd orchestr, Divadlo na Vinohradech a hudebn\u00ed v Karl\u00edn\u011b, hlavn\u00ed d\u011btsk\u00e9 sc\u00e9ny, hv\u011bzd\u00e1rny a planet\u00e1rium, Pr\u016fmyslov\u00fd pal\u00e1c a dal\u0161\u00ed v\u00fdstavn\u00ed prostory...kulturn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed v nemovitostech m\u011bsta.", "2": "Na\u0159\u00edklad v Praze 6 na Evropsk\u00e9 v m\u00edst\u011b ul. Horom\u011b\u0159ick\u00e9", "22": "Jde ale tak\u00e9 o to, aby tyto informace byly dostupn\u00e9 v p\u0159ehledn\u00e9m syst\u00e9mu, t.j. aby existovala mo\u017enost po\u017eadouvanou smlouvu v mo\u0159i informac\u00ed rychle naj\u00edt.", "9": "Ale v p\u0159\u00edpad\u011b trvaj\u00edc\u00ed ekonomick\u00e9 nev\u00fdhodnosti p\u0159ej\u00edt na jin\u00fd obdobn\u00fd syst\u00e9m uplat\u0148ovan\u00fd v \u010cR, \u010di v zahrani\u010d\u00ed. Podm\u00ednkou k p\u0159echodu na jin\u00fd syst\u00e9m je jeho zlevn\u011bn\u00ed.", "39": "Usilovat budeme o ukon\u010den\u00ed \u0161patn\u00e9ho a nez\u00e1konn\u00e9ho z\u00e1m\u011bru na metropolitn\u00ed pl\u00e1n Prahy prim\u00e1tora Hude\u010dka pod zna\u010dkou  \u201esvoboda developer\u016fm, ve\u0159ejn\u00e1 zele\u0148 na obt\u00ed\u017e\u201d. Prosazovat takov\u00fd  nov\u00fd  \u00fazemn\u00ed pl\u00e1n, kde v r\u00e1mci nov\u00e9 v\u00fdstavby bude preferov\u00e1no vyu\u017eit\u00ed opu\u0161t\u011bn\u00fdch v\u00fdrobn\u00edch are\u00e1l\u016f, br\u00e1n\u011bno dal\u0161\u00edmu zahu\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed ucelen\u00fdch s\u00eddli\u0161\u0165 a oblast\u00ed s rodinn\u00fdmi domky na \u00fakor zelen\u011b. Prosazovat v\u00fdstavbu komplexn\u00ed (v\u010detn\u011b \u0161kolsk\u00fdch, zdravotnick\u00fdch a kulturn\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed, obchod\u016f, slu\u017eeb atd., a to s finan\u010dn\u00ed spolu\u00fa\u010dasti developer\u016f ) a minimalizovat tak dopravn\u00ed pot\u0159eby. Odm\u00edt\u00e1me, aby zem\u011bd\u011blsk\u00e9 a dal\u0161\u00ed plochy zelen\u011b byly p\u0159edm\u011btem pozemkov\u00fdch spekulac\u00ed. V\u016f\u010di \u010dern\u00fdm stavb\u00e1m postupovat v\u00a0souladu se   z\u00e1konem, nep\u0159ij\u00edmat dodate\u010dn\u00e1 rozhodnut\u00ed, kter\u00e9 \u010dernou stavbu prohl\u00e1s\u00ed za leg\u00e1ln\u00ed.", "6": "Umo\u017en\u00ed se tak mimo jin\u00e9 i napojen\u00ed pl\u00e1novan\u00fdch parkovi\u0161\u0165 P+R  na severoz\u00e1pad\u011b Prahy v prostoru Dlouh\u00e1 M\u00edle", "4": "P\u0159i v\u00fdb\u011bru nutno ale db\u00e1t na bezpe\u010dnost.", "37": "Ale tak\u00e9 nav\u00fd\u0161en\u00ed l\u016f\u017eek v za\u0159\u00edzen\u00edch typu LDN, DPS a dal\u0161\u00edch", "50": "Prioritou KS\u010cM je mimo jin\u00e9 navr\u00e1cen\u00ed distribuce pitn\u00e9 vody a odpadov\u00e9ho hospod\u00e1\u0159stv\u00ed pod kontrolu m\u011bsta.", "10": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Cena p\u0159edplatn\u00e9ho by se m\u011bla postupn\u011b sni\u017eovat a m\u011bly by se roz\u0161i\u0159ovat skupiny obyvatel jezd\u00edc\u00ed zdarma.", "52": "M\u00fdtn\u00e9 za vjezd do centra je krajn\u00edm \u0159e\u0161en\u00edm. \u0158idi\u010d\u016fm p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm do Prahy se v tuto chv\u00edli nedost\u00e1v\u00e1 dostatek alternativ k parkov\u00e1n\u00ed vozidel, p\u0159edev\u0161\u00edm parkovi\u0161\u0165 P+R s navazuj\u00edc\u00ed hromadnou dopravou, nen\u00ed ani dostatek ploch k parkov\u00e1n\u00ed ur\u010den\u00fdch stavb\u00e1ch. Zaveden\u00ed m\u00fdta by nyn\u011bj\u0161\u00ed v\u00e1\u017en\u00fd stav v M\u010c, kter\u00e9 p\u0159il\u00e9haj\u00ed k centru, je\u0161t\u011b v\u00edce komplikovalo. P\u0159i zaveden\u00ed m\u00fdta lze mimo jin\u00e9 o\u010dek\u00e1vat n\u00e1r\u016fst zat\u00ed\u017een\u00ed na komunikac\u00edch p\u0159\u00edl\u00e9haj\u00edc\u00edch k centru.", "16": "Jsme toho n\u00e1zoru, \u017ee pokud bychom p\u0159istoupili na realizaci bezplatn\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 hromadn\u00e9 dopravy, kterou navrhujeme, \u0159e\u0161il by se i probl\u00e9m sn\u00ed\u017een\u00ed po\u010dtu automobil\u016f v\u00a0Praze v\u010detn\u011b jej\u00edho centra a t\u00edm i sn\u00ed\u017een\u00ed emis\u00ed a celkov\u00e9 zlep\u0161eni kvality ovzdu\u0161\u00ed v Praze.  Z\u00e1rove\u0148 chceme budovat P+R parkovi\u0161t\u011b na okraj\u00edch metropole s n\u00e1vaznou MHD. Se zaveden\u00edm emisn\u00edch z\u00f3n  bychom z\u0159ejm\u011b souhlasili, bude z\u00e1le\u017eet na podob\u011b vlastn\u00edho n\u00e1vrhu.", "51": "Je ale ot\u00e1zka za jak\u00fdch podm\u00ednek zejm\u00e9na v\u00fd\u0161e ceny, za n\u00ed\u017e by transakce m\u011bla prob\u011bhnout. Nen\u00ed p\u0159ijateln\u00e9 nechat se vyd\u00edrat r\u016fzn\u00fdmi spekulanty, kte\u0159\u00ed c\u00edt\u00ed p\u0159\u00edle\u017eitost a cht\u011bli by Prahu o\u0161kubat.", "33": "Naopak je pot\u0159eba majetek \u0159\u00e1dn\u011b u\u017e\u00edvat. Sou\u010dasn\u011b hledat vnit\u0159n\u00ed zdroje, zv\u00fd\u0161it hospod\u00e1rnost a c\u00edlev\u011bdom\u011b r\u016fzn\u00fdmi metodami sni\u017eovat b\u011b\u017en\u00e9 i kapit\u00e1lov\u00e9 v\u00fddaje m\u011bsta. V oblasti kapit\u00e1lov\u00fdch v\u00fddaj\u016f sni\u017eit v\u00fddaje m\u011bsta vy\u0161\u0161\u00edm zapojov\u00e1n\u00edm finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f EU a st\u00e1tu. Smluvn\u011b zv\u00fd\u0161it pod\u00edl soukrom\u00fdch subjekt\u016f nap\u0159. developer\u016f na financov\u00e1n\u00ed v\u00fdstavby ve\u0159ejn\u00e9ho prostoru a infrastruktury ve vlastnictv\u00ed m\u011bsta.", "21": "Nepom\u011br by bylo vhodn\u00e9 sn\u00ed\u017eit. Je v\u0161ak nutno p\u0159ihl\u00ed\u017eet tak\u00e9 i k tomu, \u017ee ob\u010dan\u00e9 mal\u00fdch M\u010c vyu\u017e\u00edvaj\u00ed slu\u017eby zaji\u0161\u0165ovan\u00e9 Prahou, kter\u00e9 m\u011bsto mus\u00ed platit.", "41": "Zele\u0148 je pro n\u00e1s a budouc\u00ed generace pot\u0159eba v co nejv\u011bt\u0161\u00ed m\u00ed\u0159e zachovat a chr\u00e1nit.", "48": "Odpov\u011b\u010f pova\u017euji za po\u0159ebn\u00e9 up\u0159esnit. Nev\u00edm kolik byt\u016f Praze k dne\u0161n\u00edmu dni z\u016fstalo ve vlastnictv\u00ed a proto je t\u011b\u017ek\u00e9 ve zkratce p\u0159esn\u011b odpov\u011bd\u011bt. Praha by ale m\u011bla splnit to, co v p\u0159edch\u00e1zej\u00edc\u00edch letech ve\u0159ejn\u011b slibovala konkr\u00e9tn\u00edm n\u00e1jemc\u016fm. To by m\u011bl b\u00fdt nep\u0159ekro\u010diteln\u00fd limit privatizace byt\u016f. Sou\u010dasn\u011b by nem\u011bla p\u0159ipou\u0161tet prodeje t\u0159et\u00edm osob\u00e1m za tzv.cenu nejvy\u0161\u0161\u00ed nab\u00eddky.T\u011bm, kte\u0159\u00ed si byt nekoup\u00ed mus\u00ed b\u00fdt garantov\u00e1no, \u017ee byt nebude prod\u00e1n t\u0159et\u00ed osob\u011b. M\u011bsto by si m\u011blo zachovat pot\u0159ebn\u00fd po\u010det byt\u016f pro soci\u00e1ln\u00ed bydlen\u00ed a dal\u0161\u00ed specifick\u00e9 pot\u0159eby nap\u0159. pro zdravotn\u011b posti\u017een\u00e9.Soci\u00e1ln\u011b nastaven\u00fdm n\u00e1jemn\u00fdm by Praha a M\u010c m\u011bly vytv\u00e1\u0159et podm\u00ednky pro d\u016fstojn\u00e9 bydlen\u00ed i t\u011bm, kte\u0159\u00ed bez vlastn\u00ed viny nemaj\u00ed k zaji\u0161t\u011bn\u00ed bydlen\u00ed p\u0159\u00edjmy v pot\u0159ebn\u00e9 v\u00fd\u0161i. Praha a M\u010c by m\u011bly urychlen\u011b zah\u00e1jit v\u00fdstavbu byt\u016f za \u00fa\u010delem zaji\u0161t\u011bn\u00ed modern\u00edho soci\u00e1ln\u00edho bydlen\u00ed mimo jin\u00e9 byt\u016f startovac\u00edch pro mladou generaci s dostupn\u00fdm (s ohledem na p\u0159\u00edjmy) n\u00e1jemn\u00fdm. P\u0159\u00edjmy z privatizace byt\u016f by m\u011bly b\u00fdt \u00fa\u010delov\u011b v\u00e1z\u00e1ny pouze na bytovou politiku.", "40": "To v\u0161ak nem\u016f\u017ee platit absolutn\u011b, n\u011bkter\u00e1 referenda mohou hledat odpov\u011bdi na ot\u00e1zky spole\u010dn\u00e9ho z\u00e1jmu sousedn\u00edch M\u010c, jejich\u017e ob\u010dan\u00e9 nav\u00edc mohou odpov\u011bd\u011bt zcela odli\u0161n\u011b.", "23": "Mus\u00ed to v\u0161ak b\u00fdt dob\u0159e p\u0159ipraven\u00e9, aby p\u0159echod nebyl nakonec dra\u017e\u0161\u00ed ne\u017e sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m.", "34": "M\u011bsto by m\u011blo pos\u00edlit dotace m\u011bstsk\u00fdm \u010d\u00e1stem na roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed kapacit mate\u0159sk\u00fdch \u0161kol, ale tak\u00e9 z\u00e1kladn\u00edch, kam se boom p\u0159esouv\u00e1. Z\u00e1rove\u0148 je t\u0159eba vyu\u017e\u00edt pen\u011bz z vytvo\u0159en\u00e9ho n\u00e1rodn\u00edho fondu a z prost\u0159edk\u016f EU. Pro prstenec kolem Prahy, odkud se dov\u00e1\u017e\u00ed d\u011bti do m\u011bsta, je k dispozici 300 mil.K\u010d na \u0159e\u0161en\u00ed tohoto probl\u00e9mu. Do budoucna je nutno p\u0159edem zav\u00e1zat developery, aby p\u0159i v\u00fdstavb\u011b pamatovali i na tyto z\u00e1le\u017eitosti.", "25": "Za tuto my\u0161lenku jsem se stav\u011bl i b\u011bhem jedn\u00e1n\u00ed zastupitelstva M\u010c Praha 6. V M\u010c Praha 7 se Miroslav\u011b Mou\u010dkov\u00e9 (KS\u010cM) poda\u0159ilo zastupitelstvo p\u0159esv\u011bd\u010dit a ideu v praxi uskute\u010dnit.", "27": "Instalace v p\u0159\u00edpad\u011b od\u016fvodn\u011bn\u00e9 pot\u0159eby (nap\u0159. dlouhodob\u011b zv\u00fd\u0161en\u00e1 kriminalita v prostoru), ale tak\u00e9 odinstalace v situaci, kdy d\u016fvody pominou.", "18": "Upozor\u0148uji v\u0161ak, \u017ee nov\u00e9 pra\u017esk\u00e9 stavebn\u00ed p\u0159edpisy nejsou jen o velkoplo\u0161n\u00fdch reklam\u00e1ch.", "30": "Jsme pro nulovou toleranci k hazardu.", "15": "Pra\u017eskou pam\u00e1tkovou rezervac\u00ed je pot\u0159ebn\u00e9 za\u010d\u00edt d\u016frazn\u011b chr\u00e1nit, omezen\u00ed dopravy v t\u011bchto m\u00edstech je d\u016fvodn\u00e9. U vybran\u00fdch ulic v t\u00e9to oblasti zv\u00e1\u017eit roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed p\u011b\u0161\u00edch z\u00f3n.", "17": "Z\u00f3ny 30 ano, ale nesm\u00ed to b\u00fdt zneu\u017e\u00edv\u00e1no. Sv\u016fj smysl maj\u00ed, a to p\u0159edev\u0161\u00edm tam, kde je v\u011bt\u0161\u00ed mno\u017estv\u00ed d\u011bt\u00ed, z d\u016fvodu bezpe\u010dnosti.", "7": "Jsme pro bezplatnou MHD, kter\u00e1 by vy\u0159e\u0161ila, mimo jin\u00e9, i tuto ot\u00e1zku."}, "46": {}, "33": {}, "37": {}, "24": {}, "51": {}, "21": {"19": "P\u0159edev\u0161\u00edm by m\u011bla b\u00fdt omezov\u00e1na nar\u016fstaj\u00edc\u00ed doprava do historick\u00e9ho centra- cesty za prac\u00ed do centra. Povolov\u00e1n\u00edm administrativn\u00edch kolos\u016f s vlastn\u00edm obrovsk\u00fdm podzemn\u00edm parkov\u00e1n\u00edm je jen IAD do centra podporov\u00e1na. Lze kombinovat s povinnost\u00ed z\u0159\u00edzen\u00ed v takov\u00fdch gar\u00e1\u017e\u00edch ve\u0159ejn\u00e9ho parkov\u00e1n\u00ed  a pod. Vhodn\u00e1 kombinace parkov\u00e1n\u00ed v nov\u011b vybudovan\u00fdch ve\u0159ejn\u00fdch gar\u00e1\u017e\u00edch s omezov\u00e1n\u00edm parkov\u00e1n\u00ed na ulici mus\u00ed vych\u00e1zet vst\u0159\u00edc rezident\u016fm.", "36": "Je to humanit\u00e1rn\u00ed gesto, ale p\u0159ipravujeme legislativn\u00ed iniciativu , kter\u00e1 by m\u011bla \u0159e\u0161it bezdomovectv\u00ed obecn\u011b. Nen\u00ed mo\u017en\u00e9, aby nap\u0159. v zimn\u00edch m\u011bs\u00edc\u00edch Praha nesla (tedy financovala a \u0159e\u0161ila )\"celorepublikovou \" z\u00e1t\u011b\u017e .", "11": "viz ot\u00e1zka 10", "13": "Syst\u00e9m P+R byl p\u0159ed v\u00edce ne\u017e 8 lety studijn\u011b ov\u011b\u0159en, je t\u0159eba nav\u00e1zat na tyto studie a restartovat harmonogram jejich  v\u00fdstavby.", "49": "I sport je vizitkou a propagac\u00ed m\u011bsta.", "14": "Vytv\u00e1\u0159en\u00edm nep\u0159ehledn\u00fdch moloch\u016f s obrovsk\u00fdmi objemy investic nen\u00ed cestou k urychlen\u00ed, \u00faspor\u00e1m ani operativnosti proces\u016f. Koordinaci lze zajistit na \u00farovni HMP i M\u010c jin\u00fdm zp\u016fsobem.", "1": "Je t\u0159eba zpracovat strategii rozvoje dopravn\u00edch syst\u00e9m\u016f, resp.revidovat n\u011bkter\u00e9 sou\u010dasn\u011b p\u0159ijat\u00e9 investi\u010dn\u00ed z\u00e1m\u011bry a ur\u010dit zp\u016fsob jejich financov\u00e1n\u00ed. To se t\u00fdk\u00e1 jak trasy D, tak pokra\u010dov\u00e1n\u00ed metra IV A, M\u011bstsk\u00e9ho okruhu a v neposledn\u00ed \u0159ad\u011b i nov\u00fdch tramvajov\u00fdch trat\u00ed.  Hierarchie pot\u0159ebnosti a harmonogram postupu je t\u0159eba sestavit na z\u00e1klad\u011b objektivn\u00edch pot\u0159eb obyvatel HMP.", "18": "Ot\u00e1zku nelze zjednodu\u0161en\u011b odpov\u011bd\u011bt.Jsme jednozna\u010dn\u011b p\u0159esv\u011bd\u010deni o nutnosti minimalizovat po\u010det billboard\u016f a p\u0159edev\u0161\u00edm jejich umis\u0165ov\u00e1n\u00ed. Nicm\u00e9n\u011b lze vytypovat i m\u00edsta, kde tento zp\u016fsob reklamy - ve striktn\u011b stanoven\u00fdch m\u00edstech a \u010detnosti lze povolit.", "2": "Ot\u00e1zka nen\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 srozumiteln\u00e1 - p\u0159i v\u00fdstavb\u011b \u010di rekonstrukci komunikac\u00ed je v\u017edy p\u0159edkl\u00e1d\u00e1no cel\u00e9 dopravn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed v\u010detn\u011b p\u0159echod\u016f a vyjad\u0159uj\u00ed se k projektu i dot\u010den\u00e9 org\u00e1ny z hlediska bezpe\u010dnosti, parametry jsou legislativn\u011b striktn\u011b ur\u010deny.", "8": "Nem\u00e1me zcela vyhran\u011bn\u00fd n\u00e1zor, i kdy\u017e argument napojen\u00ed Vinohradsk\u00e9 t\u0159\u00eddy vn\u00edm\u00e1me. M\u011bl by zde b\u00fdt ponech\u00e1n prostor pro \u0161ir\u0161\u00ed diskuzi v\u0161etn\u011b n\u00e1zoru ve\u0159ejnosti.", "9": "Syst\u00e9m Opencard nen\u00ed \u0161patn\u00fd, chybn\u00fd a\u017e trestn\u00fd byl v posledn\u00edch \u010dty\u0159ech letech postup veden\u00ed m\u011bsta. M\u00edsto hled\u00e1n\u00ed vin\u00edk\u016f se m\u011bla Rada HMP hloub\u011bji zab\u00fdvat smluvn\u00edmi ujedn\u00e1n\u00edmi v\u010detn\u011b dodatk\u016f a \u0159e\u0161it v souladu se z\u00e1konem dal\u0161\u00ed postup. A sou\u010dasn\u011b p\u0159ipravit vizi a pl\u00e1n realizace plnohodnotn\u00e9ho vyu\u017eit\u00ed karti\u010dky. P\u0159\u00edklad\u016f v zahrani\u010d\u00ed je dostatek.", "48": "M\u011bsto by si m\u011blo ponechat \u010di dokonce stav\u011bt byty pro n\u00e1hl\u00e9 p\u0159\u00edpady nouze, byty startovac\u00ed a soci\u00e1ln\u00ed.", "6": "V \u0159ad\u011b evropsk\u00fdch m\u011bst existuje a jev\u00ed se velmi komfortn\u00edm spojen\u00ed   leti\u0161t\u011b  jak \u017eelezni\u010dn\u00ed tak m\u011bstskou hromadnou dopravou -metrem. Studie prov\u011b\u0159ily mo\u017enost i v Praze realizovat toto \u0159e\u0161en\u00ed, nejde v\u0161ak o odbo\u010dku, ale pr\u016fkaz re\u00e1lnosti je i pro veden\u00ed trasy Praha-Kladno p\u0159es leti\u0161t\u011b Ruzyn\u011b a \"patrov\u00e9 k\u0159\u00ed\u017een\u00ed\" dopravn\u00edch syst\u00e9m\u016f.", "4": "Cyklista nen\u00ed prioritou \u017eivota na ulic\u00edch a cykloprovoz m\u016f\u017ee b\u00fdt podporov\u00e1n jen tam, kde nen\u00ed na \u00fakor p\u011b\u0161\u00edch \u010di nen\u00ed up\u0159ednost\u0148ov\u00e1n p\u0159ed ostatn\u00edmi druhy dopravy. Z\u00e1kladn\u00edm krit\u00e9riem je bezpe\u010dnost V\u0160ECH \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f provozu a plynulost dopravy .", "37": "N\u00e1r\u016fst v\u011bku s sebou nese i pot\u0159ebu v\u011bt\u0161\u00edho po\u010dtu l\u016f\u017eek. Je v\u0161ak t\u0159eba roz\u0161\u00ed\u0159it syst\u00e9m vedle LDN i o kapacity dlouhodob\u00e9 p\u00e9\u010de .", "24": "Existuj\u00ed i jin\u00e9 zp\u016fsoby jak \u0161kolky zajistit -ve studijn\u00edch skriptech jsou doporu\u010den\u00e9 standardy, kdy pro ur\u010dit\u00fd po\u010det byt\u016f je doporu\u010deno vybudov\u00e1n\u00ed \u0161koln\u00edch - dopl\u0148me tedy i p\u0159ed\u0161koln\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed. Investor by m\u011bl b\u00fdt v\u00e1z\u00e1n tyto standardy naplnit. M\u011bsto \u010di M\u010c m\u016f\u017ee financovat jejich z\u0159izov\u00e1n\u00ed u sv\u00fdch projekt\u016f \u010di objekt\u016f ve vlastnictv\u00ed m\u011bsta. M\u011bl by b\u00fdt ponech\u00e1n i prostor pro soukrom\u00e1 \u010di firemn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed.", "52": "Praha nen\u00ed na takov\u00fd krok p\u0159ipravena , nem\u00e1 obj\u00edzdn\u00e9 trasy....", "16": "Doporu\u010dujeme ov\u011b\u0159en\u00ed v\u0161ech dostupn\u00fdch \u0159e\u0161en\u00ed ke komplexn\u00edmu \u0159e\u0161en\u00ed \u010distoty ovzdu\u0161\u00ed v Praze a volbu skute\u010dn\u011b \u00fa\u010dinn\u00fdch opat\u0159en\u00ed.Nejsme p\u0159esv\u011bd\u010deni o jednozna\u010dn\u00e9m p\u0159\u00ednosu sou\u010dasn\u011b prosazovan\u00fdch opat\u0159en\u00ed. .", "12": "Optimalizace MHD - d\u011blby p\u0159epravn\u00edch tras a volba dopr.prost\u0159edku- mus\u00ed rovn\u011b\u017e br\u00e1t v potay zahu\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed dopravy. Je t\u0159eba ponechat na odborn\u00edc\u00edch, jak\u00e9 zm\u011bny p\u0159i zprovoz\u0148ov\u00e1n\u00ed nov\u00fdch \u00fasek\u016f komunikac\u00ed - tak\u00e9 s ohledem na plynulost dopravy - navrhnou.", "45": "Jen ve velmi omezen\u00e9 m\u00ed\u0159e, jedn\u00e1 se o cenn\u00e1 \u00fazem\u00ed a mnohdy o socialistick\u00fd relikt. Pro zahr\u00e1dk\u00e1\u0159sk\u00e9 vy\u017eit\u00ed v\u0161ak m\u016f\u017ee existovat alternativa, tou jsou n\u00e1hradn\u00ed plochy ve vhodn\u00fdch lokalit\u00e1ch.", "32": "Nen\u00ed zcela jednozna\u010dn\u00e9, jist\u011b lze a je t\u0159eba revidovat v\u0161echna pro a proti, ve\u0159ejn\u00e1 spr\u00e1va na v\u0161ech \u00farovn\u00edch velmi \u010dasto vyu\u017e\u00edv\u00e1 Gordic, je tud\u00ed\u017e ekonomicky co s \u010d\u00edm srovn\u00e1vat a vyhodnotit, je t\u0159eba v\u0161ak br\u00e1t i v \u00favahu funk\u010dn\u00ed p\u0159ednosti a problematiku p\u0159echodu na jin\u00e9 syst\u00e9my.", "26": "Ve strategick\u00e9 vizi si Praha p\u0159i konzensu ob\u010dan\u016f a veden\u00ed m\u011bsta m\u016f\u017ee stanovit i takov\u00e9 c\u00edle. Ale je p\u0159edev\u0161\u00edm t\u0159eba zpracovat pro Prahu novou strategickou vizi zp\u016fsobem odpov\u00eddaj\u00edc\u00edm modern\u00edm zp\u016fsob\u016fm \u0159\u00edzen\u00ed a komunikace.", "41": "Neexistuje jednozna\u010dn\u00e1 odpov\u011b\u010f - resp. \u00fazemn\u00ed pl\u00e1n m\u00e1 jednozna\u010dn\u011b ur\u010dit zastavitelnost a tuto podm\u00ednku pak mus\u00ed politick\u00e1 reprezentace respektovat, ne ad hoc m\u011bnit. Samoz\u0159ejm\u011b je prioritou revitalizace rozvojov\u00fdch \u00fazem\u00ed.", "44": "Tyto principy  jsou  samoz\u0159ejm\u011b zakotveny i ve st\u00e1vaj\u00edc\u00edm \u00fazemn\u00edm pl\u00e1nu! a samoz\u0159ejm\u011b mus\u00ed b\u00fdt i sou\u010d\u00e1st\u00ed nov\u00e9ho \u00daP.Nesm\u00ed se v\u0161ak vych\u00e1zet vst\u0159\u00edc v\u0161em podn\u011bt\u016fm na zm\u011bny resp.nesm\u00ed b\u00fdt nov\u011b zapracov\u00e1v\u00e1ny mo\u017enosti v\u00fdjimek z ustanoven\u00ed!!!", "40": "Nen\u00ed dobr\u00e9 oh\u00fdbat demokratick\u00e9 principy - referenda m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed jednak mohou \u0159e\u0161it konkr\u00e9tn\u00ed problematiku p\u0159\u00edsl.M\u010c, celom\u011bstsk\u00fd z\u00e1jem je nad\u0159azen .", "3": "V programu Restartu 2014 klademe d\u016fraz na bezbari\u00e9rovost a vst\u0159\u00edcn\u00e1 \u0159e\u0161en\u00ed pro seniory a ZTP. Finan\u010dn\u00ed odhad m\u016f\u017ee b\u00fdt vzhledem k dlouhodobosti zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed, podstatn\u00e9 je, aby bezbari\u00e9rovost byla v\u017edy povinnou sou\u010d\u00e1st\u00ed projekt\u016f a\u0165 u\u017e rekonstrukce \u010di nov\u00e9 v\u00fdstavby.", "43": "Ot\u00e1zka je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed, nebo\u0165 v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nen\u00ed d\u016fvod projedn\u00e1vat zm\u011bny - prioritu m\u00e1 zpracov\u00e1n\u00ed a projedn\u00e1n\u00ed nov\u00e9ho \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu. Ten mus\u00ed vyhodnotit ve\u0161ker\u00e9 nov\u00e9 po\u017eadavky. Je absolutn\u00ed nesmysl je\u0161t\u011b nyn\u00ed zahajovat po\u0159izov\u00e1n\u00ed zm\u011bn.", "10": "P\u0159edev\u0161\u00edm je t\u0159eba optimalizovat n\u00e1klady DP Praha a.s. Cenu j\u00edzdn\u00e9ho lze i sn\u00ed\u017eit. Lze zv\u00e1\u017eit i kombinaci  bezplatn\u00fdch dn\u00ed - nap\u0159.v\u00edkend\u016f. Ur\u010dit\u011b je t\u0159eba zachovat dopravu zdarma pro seniory a ZTP, samoz\u0159ejm\u011b i pro mal\u00e9 d\u011bti.", "23": "Za\u0159adili jsme toto doporu\u010den\u00ed do na\u0161eho Programu.", "34": "bylo \u0159e\u0161eno v\u00fd\u0161e", "5": "Morfologie Prahy nen\u00ed srovnateln\u00e1 s jmenovan\u00fdmi m\u011bsty a Praha nen\u00ed ide\u00e1ln\u00edm prost\u0159ed\u00edm pro bikesharing. Populistick\u00e9 a \u0159\u00e1dn\u011b  neprov\u011b\u0159en\u00e9 rozhodnut\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho veden\u00ed Prahy je ne\u0161\u0165astn\u00fdm krokem.", "25": "Je to vhodn\u00fd p\u0159\u00edklad vta\u017een\u00ed z\u00e1jmu obyvatel na rozvoji m\u011bsta \u010di lokality.", "20": "Poplatek lze sn\u00ed\u017eit, nicm\u00e9n\u011b obci s povolen\u00edm a uskute\u010dn\u011bn\u00edm akce mohou \u010di vznikaj\u00ed n\u00e1klady a m\u00e1 pr\u00e1vo na jejich by\u0165 t\u0159eba jen \u010d\u00e1ste\u010dnou \u00fahradu.", "30": "\u00dapln\u00fd z\u00e1kaz nen\u00ed \u0159e\u0161en\u00edm. P\u0159\u00edsn\u00e1 regulace, striktn\u00ed dohled na dodr\u017eov\u00e1n\u00ed z\u00e1kaz\u016f ....", "15": "Tunel Blanka nen\u00ed v\u0161esp\u00e1sn\u00fd, pokud nebude dostav\u011bn cel\u00fd syst\u00e9m ( v\u010detn\u011b silni\u010dn\u00edho tedy Pra\u017esk\u00e9ho okruhu), bude m\u00edt doprava v Praze neust\u00e1le probl\u00e9my .... Samoz\u0159ejm\u011b \u017ee obecn\u00fdm c\u00edlem je odveden\u00ed dopravy z centra a zklidn\u011bn\u00ed magistr\u00e1ly i n\u00e1b\u0159e\u017e\u00ed.  S postupem v\u00fdstavby PO a MO je t\u0159eba realizovat d\u00edl\u010d\u00ed opat\u0159en\u00ed sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00ed k vyt\u010den\u00e9mu c\u00edli - klesaj\u00edc\u00ed z\u00e1t\u011b\u017ee na komunikac\u00edch v centru, funk\u010dn\u00ed opat\u0159en\u00ed vedouc\u00ed ke zklidn\u011bn\u00ed dopravy, ale i plynul\u00fd automobilov\u00fd provoz .", "7": "Pa\u0159\u00ed\u017e,Lisabon - l\u00edb\u00ed se mi turniketov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed, jednor\u00e1zov\u00e1 investice se vr\u00e1t\u00ed \u00fasporou za \u010dern\u00e9 pasa\u017e\u00e9ry, kontrolory ...", "28": "Jsme inici\u00e1tory Petice za zru\u0161en\u00ed poplatk\u016f za komun\u00e1ln\u00ed odpad nebo\u0165 se domn\u00edv\u00e1me, \u017ee \u010distota a po\u0159\u00e1dek, jeho zaji\u0161t\u011bn\u00ed, organizace a n\u00e1klady, jsou z\u00e1le\u017eitost\u00ed m\u011bstsk\u00e9 spr\u00e1vy. Spr\u00e1vnou koordinac\u00ed  a technick\u00fdm zaji\u0161t\u011bn\u00edm t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpad\u016f vznikne obchodovateln\u00e1 druhotn\u00e1 komodita, dal\u0161\u00ed \u010d\u00e1st n\u00e1klad\u016f m\u016f\u017ee b\u00fdt pokryta kvalitn\u00edm spalov\u00e1n\u00edm atp, tud\u00ed\u017e m\u00edra dotace se nemus\u00ed li\u0161it od sou\u010dasn\u00e9 v\u00fd\u0161e."}, "47": {}, "3": {"11": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b to je nad r\u00e1mec finan\u010dn\u00edch mo\u017enost\u00ed hlavn\u00edho m\u011bsta Prahy.", "39": "V p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed je nutn\u00e9 dokon\u010dit jasn\u00e9 \u00fazemn\u00ed pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed hlavn\u00edho m\u011bsta Prahy.", "51": "Z d\u016fvod\u016f zachov\u00e1n\u00ed spalovny odpad\u016f ve vlastnictv\u00ed hlavn\u00edho m\u011bsta Prahy.", "14": "Nelze z technick\u00fdch d\u016fvod\u016f zabezpe\u010dit.", "21": "Je t\u0159eba proj\u00edt cel\u00fd zp\u016fsob p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed pen\u011bz:", "1": "Nicm\u00e9n\u011b to neznamen\u00e1, \u017ee by se u ostatn\u00edch strategick\u00fdch investic do dopravn\u00ed infrastruktury m\u011bly zastavit p\u0159\u00edpravn\u00e9 pr\u00e1ce.", "18": "Nelze odpov\u011bd\u011bt: M\u00e1te nep\u0159esnou interpretaci PSP.", "2": "Jde v\u0161ak pouze o p\u0159\u00edpady, kde to  dopravn\u00ed situace v \u0161ir\u0161\u00edm okol\u00ed umo\u017e\u0148uje.", "3": "\u010cSSD bezbari\u00e9rovost povrchov\u00e9 dopravy maxim\u00e1ln\u011b podporuje. Ale p\u0159i realizaci koncepce bude p\u0159ihl\u00ed\u017eet k finan\u010dn\u00ed situaci hlavn\u00edho m\u011bsta.", "9": "Je v\u0161ak pot\u0159eba velmi rychle do\u0159e\u0161it syst\u00e9m p\u0159edplatn\u00e9ho v r\u00e1mci pra\u017esk\u00e9 MHD.", "34": "\u010cinnost mus\u00ed b\u00fdt koordinov\u00e1na Magistr\u00e1tem hl. m. Prahy na z\u00e1klad\u011b vyhodnocen\u00ed demografick\u00e9 k\u0159ivky pra\u017esk\u00e9 populace.", "26": "Na takto polo\u017eenou ot\u00e1zku nelze jednozna\u010dn\u011b odpov\u011bd\u011bt. Praha by m\u011bla m\u00edt ambici po\u0159\u00e1dat v\u00fdznamn\u00e9 sportovn\u00ed akce, nap\u0159\u00edklad halov\u00e9 mistrovstv\u00ed Evropy v atletice, ale nikoliv Olympijsk\u00e9 hry.", "8": "V tuto chv\u00edli to nen\u00ed na po\u0159adu dne.", "4": "Bude v\u0161ak nutn\u00e9 posouzen\u00ed individu\u00e1ln\u00edch p\u0159\u00edpad\u016f.", "20": "Mus\u00ed b\u00fdt prok\u00e1z\u00e1n ve\u0159ejn\u00fd z\u00e1jem.", "30": "Lze uva\u017eovat o n\u011bkolika pe\u010dliv\u011b povolen\u00fdch kas\u00ednech.", "37": "Z\u00e1rove\u0148 v\u0161ak \u010cSSD prosazuje zlep\u0161en\u00ed dostupnosti a zv\u00fd\u0161en\u00ed kvality dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010de o seniory.", "23": "Je nutno prov\u011b\u0159it bezpe\u010dnost t\u011bchto syst\u00e9m\u016f. Ne v\u0161e m\u016f\u017ee b\u00fdt takto \u0159e\u0161eno.", "52": "\u010cSSD podporuje zaveden\u00ed m\u00fdtn\u00e9ho, ale a\u017e v n\u00e1vaznosti na kon\u00e1n\u00ed referenda.", "25": "Klidn\u011b o v\u011bt\u0161\u00edm procentu."}, "10": {}, "23": {"36": "Minim\u00e1ln\u011b stan pro bezdomovce v krut\u00fdch mrazech nikoho neuraz\u00ed a stoj\u00ed pakatel, kdy\u017e zachr\u00e1n\u00ed alespo\u0148 jeden lidsk\u00fd \u017eivot.", "11": "Zru\u0161it j\u00edzdn\u00e9", "13": "Co nejv\u00edce aut na okraji a ekonomick\u00fd stimul = MHD zdarma", "49": "Je to drah\u00e9, p\u0159enechme to Kuvajtu.", "14": "Nech\u0165 posoud\u00ed odborn\u00edci.", "1": "Ano ve smyslu dostavby okruhu a a\u017e pot\u00e9 lze \u0159e\u0161it metro. Emise ve m\u011bst\u011b sn\u00ed\u017e\u00ed okruh, nikoli m\u011bsto.", "26": "Je to drah\u00e9.", "8": "Moc drah\u00e9.", "2": "Podchody a nadchody jsou v\u017edy lep\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed. P\u0159i st\u0159etu chodce a jedouc\u00edho vozidla je v\u017edy chodec fat\u00e1ln\u011b ohro\u017een neporovnatelnou hmotou. P\u0159echody jsou vra\u017eda. Kde je mo\u017en\u00fd nadchod, ud\u011blat ho a kde je mo\u017en\u00e1 rampa pro voz\u00ed\u010dk\u00e1\u0159e, ud\u011blat i ji.", "9": "Ano, zav\u00e9st MHD zdarma - www.mhdzdarma.cz", "39": "M\u011blo by seto znovu otev\u0159\u00edt.", "6": "To je skv\u011bl\u00fd n\u00e1pad. Lep\u0161\u00ed ne\u017e stav\u011bt drah\u00e9 metro. Vlak na leti\u0161t\u011b se n\u00e1m l\u00edb\u00ed.", "4": "Cykloobousm\u011brky jsou nebezpe\u010dn\u00e9 pro mo\u017enost fat\u00e1ln\u00edho st\u0159etu \u0159idi\u010de a cyklisty. Chra\u0148me ob\u011b strany do tohoto hloup\u00e9ho n\u00e1padu. Nech\u0165 i cyklist\u00e9 dodr\u017euj\u00ed sm\u011br.", "52": "M\u00fdtn\u00e9 nikdy", "16": "STOP n\u00edzkoemisn\u00ed z\u00f3n\u011b", "44": "Zele\u0148 je na\u0161e priorita", "3": "Nesouhlas\u00edme s touto investic\u00ed. Nechat vozidla jezdit, odkud funguj\u00ed. Bezbari\u00e9rovost za cenu rozkr\u00e1d\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f nebrat.", "10": "Zru\u0161it j\u00edzdn\u00e9.", "5": "Neefektivn\u00ed, kdyby to bylo tak popul\u00e1rn\u00ed, d\u00e1vno by vznikly soukrom\u00e9 p\u016fj\u010dovny. Op\u011bt p\u0159\u00edklad rozkr\u00e1d\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f.", "25": "M\u011bli by si hlavn\u011b volit inteligentn\u00ed zastupitele. To \u00fapln\u011b sta\u010d\u00ed.", "27": "Je to sporn\u00e9. Bezpe\u010dnost zvy\u0161uj\u00ed, zneu\u017e\u00edt se taky daj\u00ed.", "20": "Voln\u00e9 um\u011bn\u00ed = modern\u00ed Praha", "30": "Hlavn\u011b by se m\u011bl zav\u00e9st soudn\u00ed z\u00e1kaz hran\u00ed.", "15": "Z\u00f3ny nechceme.", "17": "Z\u00f3ny 30 rozptyluj\u00ed.", "7": "M\u00e1me koncept MHD zdarma - www.mhdzdarma.cz za n\u00e1\u0161 tedy turnikety nezav\u00e1d\u011bt, chceme volnou a rychlou a bezplatnou dopravu.", "28": "M\u00e1me svoz odpadu zdarma v na\u0161em programu"}, "48": {}, "31": {"19": "M\u011bstsk\u00e1 hromadn\u00e1 doprava v Praze by m\u011bla b\u00fdt zdarma, aby se odleh\u010dilo povrchov\u00e9 doprav\u011b. Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "36": "Praha by m\u011bla iniciovat v parlamentu z\u00e1kon o domovsk\u00e9m pr\u00e1vu!", "11": "M\u011bstsk\u00e1 hromadn\u00e1 doprava v Praze by m\u011bla b\u00fdt zdarma, aby se odleh\u010dilo povrchov\u00e9 doprav\u011b. Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "35": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "13": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "49": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "14": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "1": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "44": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "18": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "2": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "8": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "9": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "39": "Kone\u010dn\u00e9 slovo s pr\u00e1vem veta mus\u00ed m\u00edt ob\u010dan\u00e9 dot\u010den\u00fdch \u00fazen\u00ed v referendu, kter\u00e1 mus\u00ed b\u00fdt u v\u011bt\u0161\u00edch stavebn\u00edch projekt\u016f nad 100 milion\u016f K\u010d povinn\u00e1 a v\u00fdsledek referenda platn\u00fd p\u0159i jak\u00e9koliv \u00fa\u010dasti, stejn\u011b jako je platn\u00fd v\u00fdsledek voleb bez ohledu na volebn\u00ed \u00fa\u010dast.", "6": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "4": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "50": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "24": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "52": "M\u011bstsk\u00e1 hromadn\u00e1 doprava v Praze by m\u011bla b\u00fdt zdarma, aby se odleh\u010dilo povrchov\u00e9 doprav\u011b. Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "16": "M\u011bstsk\u00e1 hromadn\u00e1 doprava v Praze by m\u011bla b\u00fdt zdarma, aby se odleh\u010dilo povrchov\u00e9 doprav\u011b. Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "51": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "12": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "33": "Pra\u017esk\u00e1 politick\u00e1 reprezentace mus\u00ed m\u00e9n\u011b kr\u00e1st a pen\u011bz bude dostatek!!!", "21": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "32": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "26": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "41": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "42": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "3": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "43": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "10": "M\u011bstsk\u00e1 hromadn\u00e1 doprava v Praze by m\u011bla b\u00fdt zdarma, aby se odleh\u010dilo povrchov\u00e9 doprav\u011b. Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "23": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "34": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "5": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "25": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "27": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "20": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "15": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "17": "M\u011bstsk\u00e1 hromadn\u00e1 doprava v Praze by m\u011bla b\u00fdt zdarma, aby se odleh\u010dilo povrchov\u00e9 doprav\u011b. Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "7": "M\u011bstsk\u00e1 hromadn\u00e1 doprava v Praze by m\u011bla b\u00fdt zdarma, aby se odleh\u010dilo povrchov\u00e9 doprav\u011b. Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!", "28": "Ob\u010dan\u00e9 Prahy mus\u00ed rozhodnout na z\u00e1klad\u011b p\u0159edlo\u017een\u00ed v\u0161ech zn\u00e1m\u00fdch informac\u00ed a po d\u016fkladn\u00e9m prodiskutov\u00e1n\u00ed v masm\u00e9di\u00edch v referendu, proto\u017ee se jedn\u00e1 o jejich \u017eivot ve m\u011bst\u011b a o jejich pen\u00edze!"}, "25": {}, "27": {}, "15": {}, "17": {"36": "Krom p\u0159\u00edst\u0159e\u0161\u00ed by m\u011bla vznikat t\u00e9\u017e rekvalifika\u010dn\u00ed centra s jasn\u011b dan\u00fdmi pravidly pro bezdomovce, kte\u0159\u00ed se cht\u011bj\u00ed vr\u00e1tit do b\u011b\u017en\u00e9ho \u017eivota.", "26": "U Olympi\u00e1dy by nejsp\u00ed\u0161 nebyl \u017e\u00e1dn\u00fd finan\u010dn\u00ed p\u0159\u00ednos, sp\u00ed\u0161e naopak. Praha je v tuto chv\u00edli dostate\u010dn\u011b turisticky vyt\u00ed\u017eenou a presti\u017en\u00ed destinac\u00ed, proto kv\u016fli turismu nen\u00ed t\u0159eba se z\u00e1sadn\u011b zadlu\u017eovat.", "13": "Kapacita by zv\u00fd\u0161ena b\u00fdt m\u011bla, ot\u00e1zka, zda a\u017e na trojn\u00e1sobek, je diskutabiln\u00ed.", "43": "Pokud je hlasov\u00e1no o d\u00edl\u010d\u00ed zm\u011bn\u011b \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu, je to natolik z\u00e1va\u017en\u00e1 v\u011bc, \u017ee mus\u00ed b\u00fdt v\u00e1z\u00e1na jasn\u00fdmi vnit\u0159n\u00edmi pravidly. Ov\u0161em m\u016f\u017ee existovat situace, kdy je t\u0159eba \u00fazemn\u00ed pl\u00e1n zm\u011bnit i mimo stavby ve\u0159ejn\u00e9ho vybaven\u00ed, a\u010dkoli k t\u011bmto zm\u011bn\u00e1m by se m\u011blo p\u0159istupovat zna\u010dn\u011b obez\u0159etn\u011b, p\u0159\u00edpad od p\u0159\u00edpadu.", "1": "A\u010dkoli linka D je d\u016fle\u017eit\u00e1 stavba a do budoucna je s n\u00ed t\u0159eba po\u010d\u00edtat, p\u0159i sou\u010dasn\u00e9 dopravn\u00ed vyt\u00ed\u017eenosti silnic v centru Prahy by m\u011bl skute\u010dn\u011b m\u00edt o n\u011bco v\u011bt\u0161\u00ed prioritu Pra\u017esk\u00fd okruh.", "2": "Rozhodnut\u00ed o p\u0159echodu, \u010di nadchodu/podchodu z\u00e1le\u017e\u00ed opravdu na konkr\u00e9tn\u00ed situaci.", "33": "Majetek m\u011bsta by m\u011bl b\u00fdt naopak p\u0159i sv\u00e9 vhodnosti pou\u017eit na vznik jesl\u00ed, \u0161kolek, p\u0159\u00edpadn\u011b \u0161kol, ale i startovac\u00edch byt\u016f pro mlad\u00e9 lidi, \u010di seniorsk\u00e9ho bydlen\u00ed.", "49": "Toto souvis\u00ed s ot\u00e1zkou ohledn\u011b po\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed mezin\u00e1rodn\u00edch sportovn\u00edch akc\u00ed. Praha by m\u011bla podporovat vrcholn\u00e9 sportovn\u00ed akce, ov\u0161em jen do ur\u010dit\u00e9 finan\u010dn\u00ed \u00fanosnosti a na z\u00e1klad\u011b tradice a proveditelnosti akc\u00ed v hlavn\u00edm m\u011bst\u011b, tzn. nap\u0159\u00edklad Olympi\u00e1da nen\u00ed dobr\u00fdm n\u00e1padem.", "37": "Krom domov\u016f d\u016fchodc\u016f, jak jsou zn\u00e1m\u00e9, by m\u011blo vznikat tak\u00e9 seniorsk\u00e9 bydlen\u00ed, kter\u00e9 je bl\u00ed\u017ee klasick\u00e9mu individu\u00e1ln\u00edmu bydlen\u00ed, ov\u0161em s t\u00edm rozd\u00edlem, \u017ee nezbytn\u00e9 slu\u017eby a pomoc jsou v\u017edy nabl\u00edzku.", "24": "Nen\u00ed dobr\u00e9 zapom\u00ednat na jesle, kter\u00e9 v podstat\u011b nemaj\u00ed v tuto chv\u00edli \u017e\u00e1dnou podporu. M\u011bsto by m\u011blo vytvo\u0159it koncepci tak\u00e9 t\u00edmto sm\u011brem.", "52": "Zaveden\u00ed m\u00fdtn\u00e9ho by m\u011blo logiku po dokon\u010den\u00ed Pra\u017esk\u00e9ho okruhu, aby existovala dostupn\u00e1 alternativa k pr\u016fjezdu hlavn\u00edm m\u011bstem.", "39": "\u00dazemn\u00ed pl\u00e1n Prahy je natolik z\u00e1sadn\u00ed z\u00e1le\u017eitost, \u017ee by m\u011bl b\u00fdt rozumn\u00fdm kompromisem mezi zachov\u00e1n\u00edm charakterem Prahy a pot\u0159ebami m\u011bsta pro budoucnost. T\u00e9\u017e by m\u011bly b\u00fdt br\u00e1ny v potaz p\u0159ipom\u00ednky jednotliv\u00fdch m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed, kter\u00e9 maj\u00ed svou v\u00e1hu. V souladu se jmenovan\u00fdm mus\u00ed b\u00fdt teprve p\u0159ipraven.", "51": "P\u0159i nev\u00fdhodnosti odkoupen\u00ed zbytku akci\u00ed Pra\u017esk\u00fdch slu\u017eeb hlavn\u00edm m\u011bstem by m\u011bly n\u011bkter\u00e9 \u010dinnosti, kter\u00e9 m\u00e1 ji\u017e nyn\u00ed p\u0159eb\u00edrat a zaji\u0161\u0165ovat Technick\u00e1 spr\u00e1va komunikac\u00ed, pr\u00e1v\u011b na TSK z\u016fstat, \u010di se i roz\u0161i\u0159ovat.", "9": "Podm\u00ednkou dal\u0161\u00edho fungov\u00e1n\u00ed Opencard je samoz\u0159ejm\u011b efektivnost syst\u00e9mu.", "32": "Vyhodnocov\u00e1n\u00ed v\u00fdhodnosti a efektivnosti je sou\u010d\u00e1st\u00ed politiky, proto na zhodnocen\u00ed syst\u00e9mu Gordic nen\u00ed nic \u0161patn\u00e9ho.", "40": "Celopra\u017esk\u00e9 org\u00e1ny by m\u011bly respektovat v\u00fdsledky referend pro danou lokalitu, nikoli je zev\u0161eobec\u0148ovat na celou Prahu (pokud se nejedn\u00e1 o celopra\u017esk\u00e9 referendum).", "42": "Vhodn\u00e9 by bylo, pokud by develope\u0159i tyto n\u00e1klady nesly alespo\u0148 \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b.", "48": "Toto souvis\u00ed s ot\u00e1zkou ohledn\u011b prod\u00e1v\u00e1n\u00ed m\u011bstsk\u00e9ho majetku. Byty k privatizaci je mo\u017en\u00e9 vyu\u017e\u00edt jako startovac\u00edch byty pro mlad\u00e9 lidi, \u010di seniorsk\u00e9 bydlen\u00ed.", "5": "Pokud takov\u00e1 slu\u017eba m\u00e1 fungovat, pak nikoli z ve\u0159ejn\u00fdch pen\u011bz. V\u011bc druh\u00e1 je, \u017ee m\u011bsto m\u016f\u017ee takovou slu\u017ebu podpo\u0159it i jin\u00fdm ne\u017e finan\u010dn\u00edm zp\u016fsobem (nap\u0159\u00edklad koncep\u010dn\u011b).", "25": "Ob\u010dan\u00e9 by mimo participativn\u00ed rozpo\u010det m\u011bli t\u00e9\u017e rozhodovat v referendech zejm\u00e9na o ot\u00e1zk\u00e1ch, kter\u00e9 z\u00e1sadn\u011b zm\u011bn\u00ed charakter jejich bydli\u0161t\u011b.", "27": "S kamerami ov\u0161em plat\u00ed pou\u010dka \u201ev\u0161eho s m\u00edrou.\u201c M\u011bly by b\u00fdt proto instalov\u00e1ny v oblastech, kter\u00e9 jsou prokazateln\u011b m\u00edsty zv\u00fd\u0161en\u00e9 trestn\u00e9 \u010dinnosti. Jako nutn\u00fd dopln\u011bk plat\u00ed, \u017ee v ulic\u00edch Prahy je t\u0159eba v\u00edce poch\u016fzk\u00e1\u0159\u016f M\u011bstsk\u00e9 policie, kte\u0159\u00ed nekontroluj\u00ed \u0161patn\u011b zaparkovan\u00e9 automobily, ale opravdu se staraj\u00ed o bezpe\u010dnost.", "20": "Poplatek by nem\u011bl b\u00fdt zru\u0161en, mohl by b\u00fdt sn\u00ed\u017een v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee akce je ve\u0159ejn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00e1 a radnice j\u00ed vyj\u00e1d\u0159\u00ed podporu.", "30": "Automaty a hazard obecn\u011b by m\u011bl b\u00fdt dostate\u010dn\u011b regulov\u00e1n, co\u017e je sp\u00ed\u0161e nutnou v\u011bc\u00ed k \u0159e\u0161en\u00ed pro Parlament \u010cR. V tuto chv\u00edli je spr\u00e1vn\u00e9, aby m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti m\u011bly v oblasti heren sv\u00e9 vlastn\u00edch p\u0159\u00edstupy, kter\u00e9 budou v souladu s obecn\u00fdm blahem.", "15": "V prvn\u00edch p\u00e1r m\u011bs\u00edc\u00edch fungov\u00e1n\u00ed tunelu Blanka se uvid\u00ed, jak\u00e1 bude pr\u016fjezdnost na Mal\u00e9 Stran\u011b a Smetanov\u011b n\u00e1b\u0159e\u017e\u00ed. A\u017e n\u00e1sledn\u011b d\u00e1v\u00e1 smysl podnikat p\u0159\u00edpadn\u011b n\u011bjak\u00e9 kroky.", "17": "Maxim\u00e1ln\u00ed 50km rychlost je optim\u00e1ln\u00ed, p\u0159i ni\u017e\u0161\u00edch rychlostech naopak m\u016f\u017ee automobil b\u011b\u017eet na vy\u0161\u0161\u00ed ot\u00e1\u010dky, vytv\u00e1\u0159et tak v\u011bt\u0161\u00ed hluk i v\u00edce smogu."}, "7": {}, "36": {}, "42": {}, "20": {}, "38": {}, "2": {"19": "Chceme omezit parkov\u00e1n\u00ed na ulic\u00edch v historick\u00e9m centru, jeliko\u017e lid\u00e9 maj\u00ed k dispozici podzemn\u00ed gar\u00e1\u017ee, kter\u00e9 jsou v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b m\u00e1lo vyu\u017e\u00edv\u00e1ny. Dokud budou podzemn\u00ed gar\u00e1\u017ee pr\u00e1zdn\u00e9, nen\u00ed pot\u0159eba zvy\u0161ovat po\u010det parkovac\u00edch m\u00edst na ulic\u00edch.", "11": "Ceny j\u00edzdn\u00e9ho v MHD by se m\u011bly sn\u00ed\u017eit. Praha ji\u017e dnes plat\u00ed dv\u011b t\u0159etiny MHD ze sv\u00e9ho rozpo\u010dtu a pr\u00e1v\u011b kv\u016fli \u0161patn\u00e9mu hospoda\u0159en\u00ed mus\u00ed zvy\u0161ovat j\u00edzdn\u00e9. Po d\u016fkladn\u00e9m auditu dopravn\u00edho podniku navrhujeme analyzovat zaveden\u00ed bezplatn\u00e9 MHD v Praze, placen\u00e9 z rozpo\u010dtu m\u011bsta.", "13": "Pir\u00e1ti podporuj\u00ed zv\u00fd\u0161en\u00ed kapacity z\u00e1chytn\u00fdch parkovi\u0161\u0165. Je pot\u0159eba motivovat mimopra\u017esk\u00e9 \u0159idi\u010de, aby nejezdili do centra autem a nezat\u011b\u017eovali u\u017e tak zpomalenou dopravu. Konkr\u00e9tn\u00ed po\u010det pot\u0159ebn\u00fdch m\u00edst se v\u0161ak mus\u00ed op\u00edrat o odborn\u00e9 odhady.", "4": "Je to jednoduch\u00fd krok, jak ud\u011blat m\u011bsto p\u0159\u00edstupn\u011bj\u0161\u00ed pro cyklisty. Cyklist\u00e9 tak nemusej\u00ed vyu\u017e\u00edvat nebezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00edch ru\u0161n\u00fdch ulic. Omezen\u00ed na rychlost 30 km/h ve vedlej\u0161\u00edch ulic\u00edch by nav\u00edc vedlo jen k velmi mal\u00e9mu zdr\u017een\u00ed automobilist\u016f.", "47": "J\u00edzdn\u00ed \u0159\u00e1dy ve strojov\u011b \u010diteln\u00e9 podob\u011b by byly ur\u010dit\u011b p\u0159\u00ednosem, jeliko\u017e se daj\u00ed vyu\u017e\u00edt v r\u016fzn\u00fdch aplikac\u00edch. Nel\u00edb\u00ed se n\u00e1m, \u017ee dopravn\u00ed podnik poskytuje j\u00edzdn\u00ed \u0159\u00e1dy ve strojov\u011b \u010diteln\u00e9 form\u011b jen vybran\u00fdm firm\u00e1m.", "1": "Jednou z na\u0161ich priorit je tak\u00e9 stavba metra D do P\u00edsnice. Vzhledem k vys\u00e1t\u00ed m\u011bstsk\u00e9ho rozpo\u010dtu na n\u011bkolik let dop\u0159edu bude nutn\u00e9 spolufinancov\u00e1n\u00ed st\u00e1tem nebo EU, p\u0159\u00edpadn\u011b pokra\u010dovat ve financov\u00e1n\u00ed  p\u0159es mezin\u00e1rodn\u00ed \u00fav\u011brov\u00e9 instituce.", "35": "Nechceme, aby se sni\u017eoval po\u010det m\u011bstsk\u00fdch kulturn\u00edch instituc\u00ed ve form\u011b p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00ed, pokud budou tyto organizace zcela transparentn\u00ed. Nicm\u00e9n\u011b z dlouhodob\u00e9ho hlediska podporujeme v\u011bt\u0161\u00ed nez\u00e1vislost t\u011bchto instituc\u00ed na politick\u00fdch rozhodnut\u00edch prost\u0159ednictv\u00edm participativn\u00edho rozpo\u010dtu.", "26": "Praha nem\u00e1 infrastrukturu vhodnou k tomu, aby se zde konaly akce takov\u00e9ho rozm\u011bru, jako je Olympi\u00e1da. Nav\u00edc by se kv\u016fli p\u00e1r dn\u016fm zbyte\u010dn\u011b utratily miliardy korun.", "8": "P\u0159esn\u011bji podporujeme propojen\u00ed tramvajov\u00fdch tras v centru, kter\u00e9 jsou dnes odd\u011blen\u00e9, jestli propojen\u00ed povede p\u0159\u00edmo p\u0159es V\u00e1clavsk\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed pro n\u00e1s nen\u00ed zcela rozhoduj\u00edc\u00ed.", "33": "Praha obecn\u011b m\u016f\u017ee pou\u017e\u00edt majetek na umo\u0159en\u00ed dluhu, nicm\u00e9n\u011b ob\u00e1v\u00e1me se, \u017ee by to v konkr\u00e9tn\u00edm p\u0159\u00edpad\u011b nebylo p\u0159\u00edli\u0161 v\u00fdhodn\u00e9. Praha by m\u011bla sp\u00ed\u0161e hledat vyu\u017eit\u00ed pro nevyu\u017eit\u00e9 prostory (nap\u0159. \u0161kolky, n\u00edzkoprahov\u00e9 kluby, kluby pro seniory, soci\u00e1ln\u00ed byty, nocleh\u00e1rny) a zachovat si ur\u010dit\u00fd z\u00e1kladn\u00ed, pom\u011brn\u011b bohat\u00fd fond nemovit\u00e9ho majetku, kter\u00fd bude \u00fa\u010deln\u011b vyu\u017e\u00edvat.", "30": "O omezen\u00ed heren a kasin by m\u011bli rozhodovat ob\u010dan\u00e9 jednotliv\u00fdch m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed v referendech. \u00dapln\u00fd z\u00e1kaz heren dle na\u0161eho n\u00e1zoru nen\u00ed \u0159e\u0161en\u00edm gamblerstv\u00ed, lid\u00e9 si najdou zp\u016fsob, jak ho obej\u00edt, t\u0159eba budou s\u00e1zet na Internetu. \u0158e\u0161en\u00edm nen\u00ed \u00fapln\u00fd z\u00e1kaz, ale \u00fa\u010dinn\u00e1 regulace, aby herny nesly n\u00e1klady negativn\u00edch externalit sv\u00e9ho podnik\u00e1n\u00ed.", "37": "V Praze je nedostate\u010dn\u00e1 kapacita m\u00edst v domovech d\u016fchodc\u016f, a proto je pot\u0159eba, aby byl po\u010det m\u00edst nav\u00fd\u0161en. Na druhou stranu je v\u0161ak t\u0159eba odpov\u00eddaj\u00edc\u00edm zp\u016fsobem podporovat i pe\u010dovatelsk\u00e9 slu\u017eby, dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010di a jin\u00e9 formy p\u00e9\u010de, kter\u00e9 jsou alternativou k um\u00edst\u011bn\u00ed seniora do domovu d\u016fchodc\u016f.", "24": "Praha m\u00e1 malou kapacitu m\u00edst v mate\u0159sk\u00fdch \u0161kolk\u00e1ch a proto je pot\u0159eba vy\u010dlenit finance a sna\u017eit se tento probl\u00e9m \u0159e\u0161it, a to v\u010detn\u011b podpory d\u011btsk\u00fdch skupin a jin\u00fdch alternativn\u00edch zp\u016fsob\u016f v\u00fdchovy d\u011bt\u00ed.", "51": "V p\u0159\u00edpad\u011b kompletn\u00edho ovl\u00e1dnut\u00ed Pra\u017esk\u00fdch slu\u017eeb by se vy\u0159e\u0161ilo n\u011bkolik st\u00e1vaj\u00edc\u00edch probl\u00e9m\u016f.", "21": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b jsou mal\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti zna\u010dn\u011b znev\u00fdhod\u0148ov\u00e1ny oproti t\u011bm v\u011bt\u0161\u00edm. Chceme, aby nepom\u011br mezi finan\u010dn\u00edmi prost\u0159edky nebyl tak velk\u00fd a aby men\u0161\u00ed m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti nebyly znev\u00fdhod\u0148ov\u00e1ny. Toto ov\u0161em plat\u00ed u z\u00e1kladn\u00edho rozd\u011blen\u00ed, kter\u00e9 mohou doplnit \u00fa\u010delov\u011b v\u00e1zan\u00e9 v\u00fddaje.", "3": "Bezbari\u00e9rovost pova\u017eujeme za d\u016fle\u017eitou (prosp\u00edv\u00e1 v\u0161em), nicm\u00e9n\u011b si nejsme jisti, \u017ee na kompletn\u00ed bezbari\u00e9rovost je dostatek pen\u011bz.", "10": "Pir\u00e1ti se stav\u00ed proti hroz\u00edc\u00edmu zdra\u017eov\u00e1n\u00ed cen j\u00edzdn\u00e9ho. Praha ji\u017e dnes plat\u00ed dv\u011b t\u0159etiny MHD ze sv\u00e9ho rozpo\u010dtu a pr\u00e1v\u011b kv\u016fli \u0161patn\u00e9mu hospoda\u0159en\u00ed mus\u00ed zvy\u0161ovat j\u00edzdn\u00e9. Po d\u016fkladn\u00e9m auditu dopravn\u00edho  podniku navrhujeme analyzovat zaveden\u00ed bezplatn\u00e9 MHD v Praze, placen\u00e9 z rozpo\u010dtu m\u011bsta.", "23": "Chceme, aby m\u011bstsk\u00e9 organizace pou\u017e\u00edvaly otev\u0159en\u00fd software s mo\u017enost\u00ed kop\u00edrov\u00e1n\u00ed bez licen\u010dn\u00edch omezen\u00ed, kdykoli to je mo\u017en\u00e9. M\u011bsto z\u00edsk\u00e1 kontrolu nad zdrojov\u00fdm k\u00f3dem a ve\u0159ejn\u00e9 zak\u00e1zky na IT slu\u017eby otev\u0159e v\u00edce dodavatel\u016fm. M\u011bsto Mnichov od roku 2010 u\u0161et\u0159ilo 10 milion\u016f eur d\u00edky svobodn\u00e9mu softwaru (p\u0159\u00edkladem je OpenOffice, Android nebo Firefox).", "48": "Praha by m\u011bla nejprve zv\u00e1\u017eit, jak\u00e9 byty a domy si chce ponechat pro pot\u0159eby soci\u00e1ln\u00edch program\u016f, a\u017e potom je na m\u00edst\u011b privatizovat ty zb\u00fdvaj\u00edc\u00ed.", "31": "Rozhodn\u011b chceme, aby Praha pokra\u010dovala v online interpelac\u00edch. V\u00edt\u00e1me usnadn\u011bn\u00ed komunikace mezi radn\u00edmi a ob\u010dany.", "25": "Pir\u00e1ti usiluj\u00ed o zaveden\u00ed participativn\u00edho rozpo\u010dtu, kter\u00fd zavedlo m\u011bsto Porto Alegre a funguje nap\u0159. i v New Yorku. Ob\u010dan\u00e9 si vyberou neziskov\u00fd projekt, kter\u00fd jim p\u0159ijde u\u017eite\u010dn\u00fd, a m\u011bsto na n\u011bj p\u0159isp\u011bje. D\u00e1le chceme zapojit ob\u010dany do chodu m\u011bsta po\u0159\u00e1d\u00e1n\u00edm referend.", "27": "P\u0159\u00edjemnou atmosf\u00e9ru Prahy kaz\u00ed r\u016fzn\u00e1 nesmysln\u00e1 omezen\u00ed, jedn\u00edm z nich je i p\u0159\u00edtomnost kamer na ka\u017ed\u00e9m rohu. Chceme hledat promy\u0161len\u00e1 \u0159e\u0161en\u00ed, kter\u00e1 zabr\u00e1n\u00ed plo\u0161n\u00e9mu omezov\u00e1n\u00ed svobody a ve\u0159ejn\u00e9ho prostoru. Nesouhlas\u00edme s nadm\u011brn\u00fdm pou\u017eit\u00edm bezpe\u010dnostn\u00edch kamer, \u010dipov\u00fdch karet a podobn\u00fdch n\u00e1stroj\u016f, zneu\u017eiteln\u00fdch pro sledov\u00e1n\u00ed. Norm\u00e1ln\u00ed \u010dlov\u011bk m\u00e1 jen velmi m\u00e1lo mo\u017enost\u00ed, jak pou\u017e\u00edvat ve\u0159ejn\u00e9 slu\u017eby bez sledov\u00e1n\u00ed. M\u00edsta, kde se vyskytuj\u00ed kamery, mus\u00ed b\u00fdt ozna\u010dena. Kamery maj\u00ed opodstatn\u011bn\u00ed jen na n\u011bkter\u00fdch m\u00edstech (bankomaty, zlatnictv\u00ed, nebezpe\u010dn\u00e1 m\u00edsta). Jinde ob\u010dany obt\u011b\u017euj\u00ed, ani\u017e by p\u0159isp\u00edvaly k objas\u0148ov\u00e1n\u00ed zlo\u010din\u016f.", "15": "Spolu s otev\u0159en\u00edm Blanky chceme zav\u00e9st opat\u0159en\u00ed pro zklidn\u011bn\u00ed dopravy v m\u00edstech, kter\u00fdm m\u00e1 tunel Blanka uleh\u010dit, co\u017e jsou mimo jin\u00e9 i Mal\u00e1 Strana a Smetanovo n\u00e1b\u0159e\u017e\u00ed.", "17": "respektive, m\u011bly by si o tom rozhodovat m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti samy.", "7": "Pir\u00e1ti nepodporuj\u00ed turnikety z d\u016fvodu prodlou\u017een\u00ed \u010dasu str\u00e1ven\u00e9ho n\u00e1stupem a v\u00fdstupem z metra. Turnikety by situaci v pra\u017esk\u00e9m p\u0159epln\u011bn\u00e9m metru je\u0161t\u011b v\u00edce zkomplikovaly a hlavn\u011b zpomalily, jejich v\u00fdstavba je nav\u00edc velmi n\u00e1kladn\u00e1.", "36": "Situace lid\u00ed bez domova v Praze je opravdu tristn\u00ed. Chceme, aby Praha poskytovala kvalitn\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 slu\u017eby, kter\u00e9 upev\u0148uj\u00ed soudr\u017enost m\u011bsta. Navrhneme nov\u00e1 st\u0159ediska soci\u00e1ln\u00ed pomoci, aby byla dostupn\u011bj\u0161\u00ed a rovnom\u011brn\u011b rozlo\u017een\u00e1. Lid\u00e9 bez domova se v nich budou moci osprchovat, odborn\u00edci pomohou z\u00e1visl\u00fdm i jin\u00fdm rizikov\u00fdm skupin\u00e1m a porad\u00ed tak\u00e9 lidem ohro\u017een\u00fdm chudobou.", "42": "N\u00e1klady na ve\u0159ejn\u00e1 vybaven\u00ed vyvolan\u00e1 v\u00fdstavbou zat\u011b\u017euj\u00ed m\u011bstsk\u00fd rozpo\u010det, a proto pova\u017eujeme za spr\u00e1vn\u00e9, aby finance na tato nezbytn\u00e1 opat\u0159en\u00ed poskytli p\u0159\u00edmo develope\u0159i.", "38": "Praha je n\u00e1dhern\u00e9 m\u011bsto s velk\u00fdm mno\u017estv\u00edm historick\u00fdch pam\u00e1tek, a proto bychom m\u011bli usilovat o to, aby bylo historick\u00e9 panorama Prahy zachov\u00e1no.", "22": "Rozhodn\u011b by m\u011bstsk\u00e9 organizace m\u011bly zve\u0159ej\u0148ovat v\u0161echny sv\u00e9 smlouvy, proto\u017ee zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed smluv zabra\u0148uje korupci. Pir\u00e1ti maj\u00ed transparentn\u00ed bankovn\u00ed \u00fa\u010det a zve\u0159ej\u0148uj\u00ed faktury, smlouvy, rozpo\u010det a jeho pln\u011bn\u00ed online. Trv\u00e1me na tom, aby to d\u011blala i Praha a v\u0161echny m\u011bstsk\u00e9 spole\u010dnosti. Chceme, aby ob\u010dan\u00e9 m\u011bli mo\u017enost na internetu nahl\u00e9dnout do financov\u00e1n\u00ed a aby ka\u017ed\u00e1 koruna vynalo\u017een\u00e1 m\u011bstem byla dohledateln\u00e1 online.", "9": "Navrhujeme, aby Praha pokra\u010dovala v provozov\u00e1n\u00ed Opencard sv\u00e9pomoc\u00ed, vyvinula vlastn\u00ed software k obsluze karty od svobodnou licenc\u00ed a nemusela do budoucna platit v\u00fdpaln\u00e9 podez\u0159el\u00e9 spole\u010dnosti EMS. Chceme, aby m\u011bstsk\u00e9 organizace pou\u017e\u00edvaly otev\u0159en\u00fd software s mo\u017enost\u00ed kop\u00edrov\u00e1n\u00ed bez licen\u010dn\u00edch omezen\u00ed kdykoli to je mo\u017en\u00e9. M\u011bsto z\u00edsk\u00e1 kontrolu nad zdrojov\u00fdm k\u00f3dem a ve\u0159ejn\u00e9 zak\u00e1zky na IT slu\u017eby otev\u0159e v\u00edce dodavatel\u016fm.", "16": "Nesouhlas\u00edme se zaveden\u00edm emisn\u00edch z\u00f3n. Dle zahrani\u010dn\u00edch studi\u00ed nejsou emisn\u00ed z\u00f3ny p\u0159\u00edli\u0161 efektivn\u00ed, nav\u00edc ne\u00fam\u011brn\u011b v\u00edce zasahuj\u00ed m\u00e9n\u011b majetnou \u010d\u00e1st obyvatelstva, kter\u00e1 nejezd\u00ed nejmodern\u011bj\u0161\u00edmi automobily. Zlep\u0161en\u00ed kvality ovzdu\u0161\u00ed chceme dos\u00e1hnout podporou alternativn\u00edch zp\u016fsob\u016f dopravy.", "6": "\u017deleznice je v\u00fdrazn\u011b \u00fasporn\u011bj\u0161\u00ed varianta, ne\u017e ne\u00fam\u011brn\u011b n\u00e1kladn\u00e1 dostavba metra. V sou\u010dasnosti je nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed \u00fasek leti\u0161t\u011b-Veleslav\u00edn, aby lid\u00e9 z leti\u0161t\u011b nemuseli jezdit jen po silnic\u00edch.", "49": "Nepova\u017eujeme za nutn\u00e9, aby m\u011bsto finan\u010dn\u011b podporovalo vrcholov\u00fd sport. Za dostate\u010dnou pova\u017eujeme sou\u010dinnost p\u0159i po\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed akc\u00ed, vst\u0159\u00edcnost a p\u0159\u00edpadn\u011b v\u00fdhodn\u00e9 n\u00e1jemn\u00ed podm\u00ednky, \u010di osvobozen\u00ed od poplatk\u016f.", "50": "Nap\u0159\u00edklad privatizace vodovod\u016f se neosv\u011bd\u010dila, proto je na m\u00edst\u011b b\u00fdt obez\u0159etn\u00ed i u privatizace dal\u0161\u00edch slu\u017eeb.", "5": "Bikesharing je skv\u011bl\u00fd n\u00e1pad a osv\u011bd\u010dil se u\u017e v n\u011bkolika sv\u011btov\u00fdch metropol\u00edch. Pir\u00e1ti podporuj\u00ed my\u0161lenku p\u016fj\u010dov\u00e1n\u00ed j\u00edzdn\u00edch kol.", "43": "M\u011bsto mus\u00ed p\u0159estat schvalovat zm\u011bny \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu ve prosp\u011bch soukrom\u00fdch developer\u016f. M\u00edsto vyhov\u011bn\u00ed developer\u016fm by se m\u011blo zam\u011b\u0159it na ob\u010dany. \u00dazemn\u00ed pl\u00e1n se m\u011bn\u00ed podle p\u0159\u00e1n\u00ed developer\u016f a ob\u010dan\u00e9 nemaj\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 slovo. M\u011bsto nap\u0159. v roce 2009 po\u017e\u00e1dalo ob\u010dany o p\u0159ipom\u00ednky k \u00fazemn\u00edmu pl\u00e1nu, a kdy\u017e jich obdr\u017eelo na 15 tis\u00edc, v\u0161echny hodilo pod st\u016fl. Pir\u00e1ti podporuj\u00ed referenda o z\u00e1sadn\u00edch ot\u00e1zk\u00e1ch \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed a zapojov\u00e1n\u00ed ob\u010dan\u016f do rozhodov\u00e1n\u00ed. Se souhlasem m\u00edstn\u00edch a v souladu s ve\u0159ejn\u00fdm z\u00e1jmem lze ov\u0161em realizovat i jin\u00e9 projekty ne\u017e jen parky a \u0161koly a stavby ve\u0159ejn\u00e9ho vybaven\u00ed.", "52": "Zaveden\u00ed m\u00fdtn\u00e9ho p\u0159inese zdra\u017een\u00ed z\u00e1sobov\u00e1n\u00ed a slu\u017eeb, nav\u00edc existuje d\u016fvodn\u00e1 obava, \u017ee zvolen\u00fd m\u00fdtn\u00fd syst\u00e9m nebude efektivn\u00ed a bude nep\u0159im\u011b\u0159en\u011b \u0161m\u00edrovat \u0159idi\u010de. O p\u0159\u00edpadn\u00e9m zaveden\u00ed m\u00fdtn\u00e9ho by m\u011blo prob\u011bhnout referendum, pak jsme ochotni ho akceptovat.", "39": "P\u0159\u00edprava nov\u00e9ho \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu by sp\u00ed\u0161e nem\u011bla b\u00fdt ukon\u010dena, ale je t\u0159eba br\u00e1t v potaz p\u0159ipom\u00ednky ob\u010dan\u016f. \u00dazemn\u00ed pl\u00e1n se m\u011bn\u00ed podle p\u0159\u00e1n\u00ed developer\u016f a ob\u010dan\u00e9 nemaj\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 slovo. M\u011bsto nap\u0159. v roce 2009 po\u017e\u00e1dalo ob\u010dany o p\u0159ipom\u00ednky k \u00fazemn\u00edmu pl\u00e1nu, a kdy\u017e jich obdr\u017eelo na 15 tis\u00edc, v\u0161echny hodilo pod st\u016fl. Pir\u00e1ti podporuj\u00ed kon\u00e1n\u00ed referend ke kl\u00ed\u010dov\u00fdm ot\u00e1zk\u00e1m \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed a zapojen\u00ed ob\u010dan\u016f do rozhodov\u00e1n\u00ed. Chceme, aby se ob\u010dan\u00e9 pod\u00edleli na rozhodnut\u00ed, jak bude vypadat nov\u00fd \u00fazemn\u00ed pl\u00e1n, v\u010detn\u011b nap\u0159. referend o z\u00e1sadn\u00edch sporn\u00fdch ot\u00e1zk\u00e1ch.", "12": "Tunel Blanka byl postaven, aby odleh\u010dil komplikovanou dopravu v Praze a m\u011bly by jej pou\u017e\u00edvat i autobusy.", "29": "Pir\u00e1ti usiluj\u00ed o zaveden\u00ed transparentn\u00edho \u00fa\u010dtu a pr\u016fhledn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed. Chceme zcela pr\u016fhledn\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed m\u011bsta, rovn\u00fd p\u0159\u00edstup k ve\u0159ejn\u00fdm zak\u00e1zk\u00e1m a vyrovnan\u00fd rozpo\u010det. Ka\u017ed\u00e1 koruna vynalo\u017een\u00e1 m\u011bstem bude dohledateln\u00e1 online. Pir\u00e1ti maj\u00ed transparentn\u00ed bankovn\u00ed \u00fa\u010det a zve\u0159ej\u0148uj\u00ed faktury, smlouvy, rozpo\u010det a jeho pln\u011bn\u00ed online. Trv\u00e1me na tom, aby to d\u011blala i Praha a v\u0161echny m\u011bstsk\u00e9 spole\u010dnosti. V\u00fdjimky ze zve\u0159ejn\u011bn\u00ed upravuje platn\u00fd z\u00e1kon o svobodn\u00e9m p\u0159\u00edstupu k informac\u00edm. Na kontrole m\u011bstsk\u00fdch spole\u010dnost\u00ed v dozor\u010d\u00edch rad\u00e1ch by se m\u011bli pod\u00edlet i odborn\u00edci a opozi\u010dn\u00ed strany.", "32": "Praha by m\u011bla vyhodnotit, zda je pro m\u011bsto vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed \u00fa\u010detn\u00edho syst\u00e9mu Gordic v\u00fdhodn\u00e9. Chceme, aby m\u011bstsk\u00e9 organizace pou\u017e\u00edvaly otev\u0159en\u00fd software a proto se domn\u00edv\u00e1me, \u017ee by pro Prahu bylo lep\u0161\u00ed, kdyby m\u00edsto syst\u00e9mu Gordic za\u010dala pou\u017e\u00edvat vhodnou open-source alternativu. Uv\u011bdomujeme si, \u017ee s t\u00edm budou spojeny po\u010d\u00e1te\u010dn\u00ed n\u00e1klady, nicm\u00e9n\u011b na v\u00fdvoj by mohla p\u0159isp\u011bt ka\u017ed\u00e1 obec, m\u011bstsk\u00e1 \u010d\u00e1st i m\u011bsto.", "41": "P\u0159estavba brownfields by byla velmi p\u0159\u00ednosn\u00e1 a ubylo by zch\u00e1tral\u00fdch a nevyu\u017eit\u00fdch are\u00e1l\u016f. Roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed m\u011bsta do krajiny je zbyte\u010dn\u00e9, kdy\u017e je ve m\u011bst\u011b mo\u017en\u00e9 p\u0159estavit tolik pr\u016fmyslov\u00fdch budov. T\u00edm ov\u0161em nen\u00ed m\u00edn\u011bno, \u017ee by nikdy nemohly vznikat budovy na zelen\u00e9 louce, pokud s nimi \u00fazemn\u00ed pl\u00e1n po\u010d\u00edt\u00e1.", "44": "Je d\u016fle\u017eit\u00e9, aby byly vymezeny konkr\u00e9tn\u00ed pozemky pro umis\u0165ov\u00e1n\u00ed park\u016f a ve\u0159ejn\u00e9ho vybaven\u00ed. P\u0159ece jenom to nejsou oby\u010dejn\u00e9 budovy, a proto je pot\u0159eba jejich v\u00fdstavbu specificky pl\u00e1novat a p\u0159istupovat k t\u011bmto projekt\u016fm individu\u00e1ln\u011b, nebo aspo\u0148 stanovit z\u00e1vazn\u00e1 nep\u0159ekro\u010diteln\u00e1 krit\u00e9ria, aby p\u0159\u00edpadn\u00e9 p\u0159esuny nem\u011bly negativn\u00ed vliv na obyvatele.", "40": "Pir\u00e1ti podporuj\u00ed kon\u00e1n\u00ed referend a zapojen\u00ed aktivn\u00edch ob\u010dan\u016f do rozhodov\u00e1n\u00ed. Je d\u016fle\u017eit\u00e9, aby celopra\u017esk\u00e9 org\u00e1ny respektovaly v\u016fli p\u0159ev\u00e1\u017en\u00e9 v\u011bt\u0161iny obyvatel dan\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti. Pouze pokud jde o natolik d\u016fle\u017eitou ot\u00e1zku s celopra\u017esk\u00fdm dopadem, \u017ee ob\u010dan\u00e9 cel\u00e9 Prahy danou m\u011bstskou \u010d\u00e1st p\u0159ehlasuj\u00ed v celopra\u017esk\u00e9m referendu, je t\u0159eba respektovat dan\u00e9 rozhodnut\u00ed.", "20": "Pir\u00e1ti podporuj\u00ed svobodnou kulturu, proto by i nekomer\u010dn\u00ed akce konaj\u00edc\u00ed se na ulici m\u011bly b\u00fdt osvobozeny od poplatk\u016f. Poplatky jednodu\u0161e \u0159e\u010deno zab\u00edjej\u00ed kulturu a komplikuj\u00ed realizaci kulturn\u00edch akc\u00ed.", "46": "Pir\u00e1ti podporuj\u00ed pr\u016fhledn\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed a transparentn\u00ed \u00fa\u010dty. Sestavov\u00e1n\u00ed rozpo\u010dtu by ur\u010dit\u011b m\u011blo b\u00fdt ve\u0159ejn\u011b kontrolovateln\u00e9. Ob\u010dan\u00e9 by m\u011bli v\u011bd\u011bt, jak se nakl\u00e1d\u00e1 s jejich pen\u011bzi, kter\u00e9 m\u011bsto z\u00edskalo z dan\u00ed."}, "22": {}, "9": {"1": "Komunikace hrad\u00ed SFDI, bohu\u017eel metro hrad\u00ed pouze Praha. Je mo\u017en\u00e9 ob\u011b investice d\u011blat soub\u011b\u017en\u011b", "26": "Nejen Praha, ale cel\u00e1 \u010cesk\u00e1 republika", "48": "M\u011blo by je p\u0159ev\u00e9st na m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti"}, "16": {}, "6": {}, "4": {"19": "Ulice pat\u0159\u00ed lidem, auta pat\u0159\u00ed do gar\u00e1\u017e\u00ed a pod zem. Na povrchu se mus\u00ed sni\u017eovat po\u010det st\u00e1n\u00ed tak, aby nedo\u0161lo k umrtven\u00ed \u017eivota, bydlen\u00ed atd. - ale odstavov\u00e1n\u00ed vozidel nepat\u0159\u00ed na ulici.", "11": "viz p\u0159edchoz\u00ed odpov\u011b\u010f", "35": "je t\u0159eba dokon\u010dit n\u011bjakou formou za\u010datou transformaci p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00ed, aby byla jasn\u00e1 pravidla a mo\u017enost dlouhodob\u011bj\u0161\u00edho pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed.", "13": "v r\u00e1mci ITI - Integrovan\u00fdch \u00fazemn\u00edch investic - by se m\u011bla PaR parkovi\u0161t\u011b stav\u011bt i vn\u011b hranic m\u011bsta - u n\u00e1dra\u017e\u00ed, termin\u00e1l\u016f atd.", "14": "Tato ot\u00e1zka je velmi komplexn\u00ed a nelze na ni odpov\u011bd\u011bt v jedn\u00e9 v\u011bt\u011b ANO - NE. probl\u00e9m vy\u017eaduje SMART \u0159e\u0161en\u00ed, a to po zv\u00e1\u017een\u00ed v\u0161ech variant mo\u017en\u00e9ho \u0159e\u0161en\u00ed.", "1": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee na Metro D mus\u00edme z\u00edskat dotaci z EU fondu - OP doprava a j\u00e1 bych je doplnil \u00fav\u011brem EIB. Pr\u00e1v\u011b proto, abychom mohli realizovat tak\u00e9 Radlickou radi\u00e1lu, kter\u00e1 uleh\u010d\u00ed Praze 5  - Sm\u00edchovu a centru ve sm\u011bru v\u00fdchod-z\u00e1pad.", "44": "m\u00edra podorbnsti je ov\u0161em rozd\u00edln\u00e1 od sou\u010dasn\u00e9ho UPn", "18": "V PSP je chybn\u00e9 vymezen\u00ed - tato pravidla nezabra\u0148uj\u00ed um\u00edst\u011bn\u00ed BB v PPR \u010di ve m\u011bst\u011b - traduje se nep\u0159esn\u00fd v\u00fdklad pojmu \"v zastav\u011bn\u00e9m \u00fazem\u00ed\" - ale jde o zastaviteln\u00e9 versus nezastaviteln\u00e9 \u00fazem\u00ed. POZOR na tuto chybnou interpretaci,  jsme naopak pro daleko p\u0159esn\u011bj\u0161\u00ed vymezen\u00ed \u00fa\\zm\u00ed m\u011bsta, kde by nesm\u011bly b\u00fdt um\u00edst\u011bny BB nad 6 \u010di 8 m2.", "26": "Praze slu\u0161\u00ed mnoho men\u0161\u00edch akc\u00ed, ne jedna mega akce za 20 let, ale nejsme proti zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed presti\u017ee m\u011bsta prost\u0159ednictv\u00edm sportovn\u00edch a spole\u010densk\u00fdch ud\u00e1lost\u00ed - summit\u016f, mistrovstv\u00ed apod.", "8": "\u00darov\u0148ov\u00e9 k\u0159\u00ed\u017een\u00ed magistr\u00e1ly nen\u00ed probl\u00e9m.", "9": "Ale sou\u010dasn\u011b mus\u00ed vypsat v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed na syst\u00e9m e-ticketingu, chytr\u00e9 elektronick\u00e9 j\u00edzdenky, bu\u010f ve va\u0161em telefonu, na bankovn\u00ed kart\u011b, jin \u00e9smart kart\u011b nebo jednor\u00e1zov\u00e9 chipov\u00e9 kart\u011b.", "39": "je t\u0159eba z\u00e1m\u011bry l\u00e9pe vysv\u011btlovat a podrobn\u011bji a \u010dast\u011bji o nich mluvit s ve\u0159ejnost\u00ed - nevra\u017eivost je d\u016fsledkem chybn\u00e9ho postoje IPR a radnice v t\u00e9to ot\u00e1zce", "6": "M\u00e1me ov\u0161em levn\u011bj\u0161\u00ed a ekologi\u010dt\u011bj\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed - MONORAIL v\u011bt\u0161inou \"nad\" trat\u00ed.", "4": "Bezpe\u010dnost cyklist\u016f je ov\u0161em z\u00e1sadn\u00ed. Jsme pro sn\u00ed\u017een\u00ed rychlosti na 30 km/hod v obytn\u00fdch okrsc\u00edch.", "37": "nikoli DD ale V\u00edcegenera\u010dn\u00edch dom\u016f a Dom\u016f pro seniory v\u0161ech forem a typ\u016f", "50": "nejsme v N\u011bmecku a nem\u00e1me profesion\u00e1ln\u00ed schopnosti fungovat v syst\u00e9mu M\u011bstsk\u00fdch firem jako N\u011bmci - sp\u00ed\u0161e to vede ke korupci a upl\u00e1cen\u00ed politik\u016f - pokud ano, pak nesm\u00ed b\u00fdt politici v DR a p\u0159edstavenstvu", "24": "Nejde jen o \u0161kolky, ale sp\u00ed\u0161 o budov\u00e1n\u00ed V\u00cdCEGENERA\u010cN\u00cdCH dom\u016f a podporu alternativn\u00edch forem - skupiny d\u011bt\u00ed apod.", "52": "pokud takov\u00fdm m\u00fdtn\u00fdm nebude dob\u0159e nastaven\u00e1 centr\u00e1ln\u00ed parkovac\u00ed z\u00f3na - ta by pak sta\u010dila na redukci c\u00edlov\u00e9 dopravy. transit p\u0159es Centrum nesm\u00ed m\u00edt ov\u0161em zelenou.", "16": "a to rovnou na normu EURO 4.", "51": "nen\u00ed to ji\u017e mo\u017en\u00e9, je nutn\u00e9 naj\u00edt dohodu s men\u0161\u00edmi firmami ve svozu a \u0159e\u0161it perspektivu revitalizace Technologie Spalovny -  s vyu\u017eti\u00edm tepla pro zapojen\u00ed do syst\u00e9mu Pra\u017esk\u00e9 tepl\u00e1rensk\u00e9.", "42": "P\u00e1te\u0159n\u00ed komunikace a s\u00edt\u011b jsou z\u00e1le\u017eitost\u00ed m\u011bsta, d\u00edl\u010d\u00ed TV pak p\u0159\u00edslu\u0161\u00ed lok\u00e1ln\u00edmu rozvoji", "40": "o m\u00edstn\u00edch v\u011bcech lze rozhodnout v m\u00edstn\u00edm referendu, o celom\u011bstsk\u00fdch v celom\u011bstsk\u00e9m", "3": "Pokud ov\u0161em dok\u00e1\u017eeme mobilizovat finance - i za cenu \u00fav\u011bru EIB.", "43": "To nen\u00ed mo\u017en\u00e9, st\u00e1vaj\u00edc\u00ed \u00daPn m\u00e1 ve sv\u00e9 rigidn\u00ed podstat\u011b zak\u00f3dov\u00e1n syst\u00e9m zm\u011bn - po 15 letech nefunguje t\u0159eba  tvrd\u00e1 hranice funk\u010dn\u00ed plochy \u010di jin\u00e9 limity. \u00fazemn \u00edpl\u00e1n nem\u00e1 b\u00fdt tak detailn\u00ed, aby vy\u017eadoval zm\u011bny. D\u016fle\u017eit\u00e9 jsou detailn\u00ed pl\u00e1ny (regula\u010dn\u00ed ve smyslu prvorepublikov\u00e9 regulace) 1.5000, ty sta\u010d\u00ed na vymezen\u00ed podrobn\u00e9 regulace v p\u0159estavbov\u00e9m \u010di rozvojov\u00e9m \u00fazem\u00ed", "10": "V\u00fd\u0161e j\u00edzdn\u00e9ho se bude odv\u00edjet od optimaliovan\u00fdch n\u00e1klad\u016f DPP - po nalezen\u00ed v\u0161ech \u00faspor a optimalizaci syst\u00e9mu Integrovan\u00e9 dopravy v Praze a Pra\u017esk\u00e9 metropolitn\u00ed oblasti - bude j\u00edzdn\u00e9 r\u016fst o inflaci, respektive r\u016fst zdroj\u016f - energi\u00ed atd.  zadarmo to prost\u011b nejde. m\u011bsto by nem\u011blo zvy\u0161ovat pod\u00edl dotace vs. vybran\u00e9 j\u00edzdn\u00e9 z dne\u0161n\u00ed \u00farovn\u011b 75:25%.", "23": "v m\u00ed\u0159e maxim\u00e1ln\u00ed, neohro\u017euj\u00edc\u00ed fungov\u00e1n\u00ed syst\u00e9m\u016f.", "34": "Nen\u00ed to jen v\u011bc stavby dal\u0161\u00edch M\u0160 v M\u010c, ale \u0159e\u0161en\u00ed le\u017e\u00ed sp\u00ed\u0161e v komplexn\u00edm p\u0159\u00edstupu za cel\u00e9 m\u011bsto a v podpo\u0159e v\u0161ech alternativ", "5": "Bikesharing ov\u0161em nesm\u00ed b\u00fdt v\u00e1z\u00e1n na prodlou\u017een\u00ed smlouvy s JCD.", "27": "d\u016fle\u017eit\u00fd je ov\u0161em dohled nad syst\u00e9my, aby nedo\u0161lo k jejich zneu\u017eit\u00ed", "20": "jasn\u00fd n\u00e1zor, kter\u00fd je nepochopiteln\u011b nerespektov\u00e1n.", "30": "hazard pouze ve vy\u010dlen\u011bn\u00fdch zon\u00e1ch a v licencovan\u00fdch kasinech", "15": "Ide\u00e1l je omezit pr\u016fjezd na ve\u0159ejnou dopravu, taxi, z\u00e1sobov\u00e1n\u00ed a m\u00edstn\u00ed, ale nebude to mo\u017en\u00e9 okam\u017eit\u011b. Jsme pro postupn\u00e9 kroky, kter\u00e9 p\u0159irozen\u011b vyplynou jeden z druh\u00e9ho, ani\u017e by do\u0161lo k revolu\u010dn\u00edm z\u00e1sah\u016fm. V\u00edkendov\u00e1 uzav\u00edr\u00e1n\u00ed by mohla b\u00fdt t\u00edm prv\u00fdm krokem.", "17": "Jsme pro z\u00f3ny s 30 km/hod.", "7": "Smart br\u00e1ny jsou v\u00fdznamn\u00fdm p\u0159\u00ednosem pro sn\u00ed\u017een\u00ed ztr\u00e1ty j\u00edzdn\u00e9ho odhadovan\u00e9 a\u017e na 650 mil, ro\u010dn\u011b v metru a tak\u00e9 zv\u00fd\u0161\u00ed soci\u00e1ln\u00ed bezpe\u010dnost v metru - zlep\u0161\u00ed kontrolu a bezpe\u010d\u00ed prostoru metra.", "28": "Pouze by se tak p\u0159esunul do nep\u0159\u00edn\u00e9 dan\u011b . nic nen\u00ed zadarmo, je t\u0159eba optimalizace a \u00faspor v sou\u010dasn\u00e9m syst\u00e9mu, ale latba za odvoz TKO mus\u00ed b\u00fdt motiva\u010dn\u00ed pro separaci"}, "50": {}, "5": {"19": "Tuto ot\u00e1zku pova\u017euji za zcela nesrozumitelnou. Po\u010det parkovac\u00edch m\u00edst v centru je zcela nedostate\u010dn\u00fd, Ale nedovedu si p\u0159edstavit, kde by mohla vzniknout nov\u00e1 parkovac\u00ed m\u00edsta nap\u0159\u00edkla na Mal\u00e9 Stran\u011b.", "36": "Ale je to jen \u0159e\u0161en\u00ed \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e9. Syst\u00e9mov\u00fdm \u0159e\u0161en\u00edm je obnoven\u00ed \"Domovsk\u00e9ho pr\u00e1va\", kter\u00e9 garantuje ob\u010dan\u016fm, \u017ee jejich \"domovsk\u00e1\" obec se o n\u011b postar\u00e1 v situaci, kdy p\u0159ijdou o st\u0159echu nad hlavou.", "11": "Nen\u00ed to mo\u017en\u00e9 prov\u00e9st okam\u017eit\u011b, nejprve je t\u0159eba zabr\u00e1nit \u00faniku finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f, kter\u00e9 m\u011bsto vyd\u00e1v\u00e1 na dopravu.", "13": "Samoz\u0159ejm\u011b v t\u011bch okrajov\u00fdch \u010d\u00e1stech, kde kapacita z\u00e1chytn\u00fdch parkovi\u0161\u0165 je nedostate\u010dn\u00e9. (Zli\u010d\u00edn, Hole\u0161ovice, Radot\u00edn, atd.)", "14": "Byla by to jen dal\u0161\u00ed nefuk\u010dn\u00ed instituce. Je t\u0159eba naopak koordinovat pr\u00e1ce tak, aby byly sou\u010dasn\u011b prov\u00e1d\u011bny PE, DP, Pra\u017esk\u00e1 plyn\u00e1rensk\u00e1, kanalizace atd. K tomu ale nen\u00ed t\u0159eba vytv\u00e1\u0159et dal\u0161\u00ed instituci.", "1": "Metro D mus\u00ed m\u00edt prioritu. Dokon\u010den\u00ed obchvatu Prahu je investi\u010dn\u00ed akce \u0158SD a bude financov\u00e1no ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.", "18": "V okrajov\u00fdch \u010d\u00e1stech m\u011bsta kolem n\u00e1kupn\u00edch center budou stejn\u011b mnohem v\u011bt\u0161\u00ed \"pouta\u010de\". Nav\u00edc tvrdit, \u017ee zmen\u0161en\u00ed billboardov\u00fdch ploch bude pozornost \u0159idi\u010de odv\u00e1d\u011bt m\u00e9n\u011b, pova\u017euji za nesmysln\u00e9. Naopak bude \u0159idi\u010d\u016fm trvat d\u00e9le, ne\u017e \"men\u0161\u00ed\" n\u00e1pis p\u0159e\u010dtou, tak\u017ee jejich pozornost bude upout\u00e1na men\u0161\u00edm billboardem del\u0161\u00ed dobu.", "2": "Bezpe\u010dn\u00e9 p\u0159echody pro chodce jsou pochopiteln\u011b prioritou. Ale pr\u00e1v\u011b z tohoto pohledu nelze odpov\u011bd\u011bt jen ano, proto\u017ee ka\u017ed\u00fd jednotliv\u00fd p\u0159echod je t\u0159eba posoudit z hlediska bezpe\u010dnosti a p\u0159ehlednosti, rovn\u011b\u017e i plynulosti dopravy.", "8": "Nemus\u00ed se pochopiteln\u011b jednat o p\u016fvodn\u00ed veden\u00ed tramvajov\u00e9 trat\u011b, kter\u00e9 bude z obou stran \"obkli\u010dovat\" sochu Sv. V\u00e1clava. Je mo\u017eno p\u0159\u00edpadn\u011b uva\u017eovat i o veden\u00ed Washingtonovou a Opletalovou ulic\u00ed.", "9": "Je v\u0161ak t\u0159eba, aby byl cel\u00fd syst\u00e9m ve vlastnictv\u00ed m\u011bsta, v\u010detn\u011b softwaru.", "48": "Ze z\u00edskan\u00fdch prost\u0159edk\u016f mus\u00ed b\u00fdt budov\u00e1ny obecn\u00ed malometr\u00e1\u017en\u00ed a obecn\u00ed byty, aby radnice m\u011bly mo\u017enost p\u0159id\u011blen\u00ed byt\u016f v p\u0159\u00edpadech obecn\u00e9ho z\u00e1jmu \u010di v p\u0159\u00edpad\u011b soci\u00e1ln\u00ed t\u00edsn\u011b \u017eadatel\u016f.", "39": "S jeho navrhovanou podobou zcela z\u00e1sadn\u011b nesouhlas\u00edme.", "6": "Ano, ale jako rozum\u011bj\u0161\u00ed se jev\u00ed odbo\u010dka trat\u011b 122 (Pra\u017esk\u00fd Semering) a jej\u00ed veden\u00ed na Wilsonovo n\u00e1dra\u017e\u00ed.", "4": "Ji\u017e dnes je pochopiteln\u011b velmi \u010dast\u00e9, \u017ee cyklist\u00e9 proj\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed nejen jednosm\u011brn\u00fdmi ulicemi v protism\u011bru, ale tak\u00e9 \u010dasto po chodn\u00edc\u00edch. Ve chv\u00edli, kdy by do\u0161lo ke st\u0159etu s motorov\u00fdm vozidlem, byla by vina na stran\u011b \u0159ici\u010de, proti kter\u00e9mu vyjel cyklista ne\u010dekan\u011b v jednosm\u011brce? Musel by se nav\u00edc zm\u011bnit z\u00e1kon, proto\u017ee cyklist\u00e9 jsou \u00fa\u010dastn\u00edky silni\u010dn\u00edho provozu, mus\u00ed pro n\u011b platit stejn\u00e9 p\u0159edpisy, p\u0159ednost zprava atd.", "24": "Ale v tuto chv\u00edli ji\u017e pomalu miz\u00ed pot\u0159eba budov\u00e1n\u00ed \u0161kolek, ale naopak je t\u0159eba, aby nov\u011b budovan\u00e1 p\u0159ed\u0161koln\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed byla p\u0159ipravena k vyu\u017eit\u00ed pro prvn\u00ed a druh\u00e9 t\u0159\u00eddy z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol.", "16": "Pro seniory, kte\u0159\u00ed maj\u00ed osobn\u00ed automobily, kter\u00e9 nespl\u0148uj\u00ed tato kriteria, by se jednalo o \u0161ikanu. B\u011bhem n\u011bkolika dal\u0161\u00edch let nebude ani t\u0159eba podobn\u00e9 z\u00f3ny zav\u00e1d\u011bt.", "12": "Samoz\u0159ejm\u011b. Rovn\u011b\u017e by m\u011bla b\u00fdt zavedena i autobusov\u00e1 linka Strahovsk\u00fdm tunelem. Je nepochopiteln\u00e9, \u017ee je umo\u017en\u011bn pr\u016fjezd turistick\u00fdm autobus\u016fm, ale nikoliv autobus\u016fm ve\u0159ejn\u00e9 dopravy.", "45": "Pokud nebr\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00e9mu z\u00e1jmu, nap\u0159\u00edklad vybudov\u00e1n\u00ed komunikace s celopra\u017esk\u00fdm v\u00fdznamem.", "21": "Prost\u0159edky mus\u00ed b\u00fdt rozd\u011bl\u011bny spravedliv\u011b.", "40": "Pokud samoz\u0159ejm\u011b v\u00fdsledek m\u00edstn\u00edho referenda nebude negativn\u011b ovliv\u0148ovat \u017eivot ob\u010dan\u016f okoln\u00edch m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed.", "10": "je t\u0159eba prov\u00e9st audit fungov\u00e1n\u00ed DP a p\u0159edev\u0161\u00edm ROPIDu a zamezit pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed prost\u0159edky.", "42": "Rovn\u011b\u017e tak jako budov\u00e1n\u00ed pot\u0159ebn\u00e9ho po\u010dtu parkovac\u00edch m\u00edst kolem nov\u00e9 z\u00e1stavby.", "34": "Jedin\u011b jako jednor\u00e1zov\u00e1 p\u0159\u00edm\u00e1 investi\u010dn\u00ed dotace, ne navy\u0161ov\u00e1n\u00ed rozpo\u010dtu m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed.", "5": "Tento syst\u00e9m ve\u0159ejn\u00e9ho p\u016fj\u010dov\u00e1n\u00ed j\u00edzdn\u00edch kol je velmi zaj\u00edmav\u00fd, ale nemus\u00ed se nutn\u011b jednat o investici m\u011bstskou, tedy financovanou jen z rozpo\u010dtu m\u011bsta. Nevid\u00edme \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod, pro\u010d do tohoto syst\u00e9mu neumo\u017enit vstoupit i komer\u010dn\u00edm firm\u00e1m.", "20": "Ponechal bych tuto pravomoc m\u011bstsk\u00fdm \u010d\u00e1stem, aby mohly rozhodnout kter\u00e9 akce budou od takov\u00fdch polatk\u016f osvobozeny.", "30": "Naopak nen\u00ed d\u016fvod, pro\u010d by n\u011bmela existovat kasina, do kter\u00fdch bude umo\u017en\u011bn vstup jen na ob\u010danku, p\u0159\u00edpadn\u011b pas. A nebude umo\u017en\u011bno vstoupit lidem. kte\u0159\u00ed pob\u00edraj\u00ed soci\u00e1ln\u00ed d\u00e1vky, samoz\u0159ejm\u011b nezletil\u00fdm, lidem v exeku\u010dn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed, atd.", "15": "M\u011blo by doj\u00edt ke zklidn\u011bn\u00ed centra Prahy.", "7": "Zku\u0161enosti z jin\u00fdch evropsk\u00fdch velkom\u011bst ukazuj\u00ed, \u017ee tento syst\u00e9m nen\u00ed ani pomalej\u0161\u00ed ani omezuj\u00edc\u00ed."}, "43": {}, "52": {}, "39": {}, "12": {}, "29": {"19": "Navrhujeme, aby Praha p\u0159evzala flexibiln\u00ed syst\u00e9m regulace parkovan\u00ed m\u011bsta V\u00eddn\u011b, sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m je drah\u00fd pro m\u011bsto i \u0159idi\u010de. Syst\u00e9m regulace mus\u00ed zv\u00fdhodnit rezidenty.", "11": "Inspirovali jsme se ve V\u00eddni, kde sn\u00ed\u017een\u00ed j\u00edzdn\u00e9ho vedlo k nav\u00fd\u0161en\u00ed cestuj\u00edc\u00edch v MHD a zklidn\u011bn\u00ed silni\u010dn\u00ed dopravy. V na\u0161em pod\u00e1n\u00ed by to znamenalo slevu celoro\u010dn\u00edho p\u0159edplatn\u00e9ho z 4750 K\u010d na 3650,- K\u010d.", "13": "Ano, jednozna\u010dn\u011b, p+R parkovi\u0161t\u011b jsou poddimenzovan\u00e1, chceme v\u00fdrazn\u011b nav\u00fd\u0161it jejich kapacitu na okraj\u00edch Prahy i u \u017eelezni\u010dn\u00edch zast\u00e1vek p\u0159ed hranicemi m\u011bsta.", "43": "Takov\u00e9 omezen\u00ed by p\u0159\u00edli\u0161 sv\u00e1zalo rozvoj m\u011bsta, situaci je t\u0159eba posuzovat p\u0159\u00edpad od p\u0159\u00edpadu. K zm\u011bn\u00e1m by v\u0161ak m\u011blo doch\u00e1zet jen v od\u016fvodn\u011bn\u00fdch p\u0159\u00edpadech a se souhlasem m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti.", "1": "Velk\u00e9 dopravn\u00ed stavby v minulosti ruinovaly m\u011bstsk\u00fd rozpo\u010det. Preferujeme jednu velkou stavbu (metro D) v kombinaci s men\u0161\u00edmi projekty v \u0159\u00e1du des\u00edtek a stovek milion\u016f, jejich\u017e dopad obyvatel\u00e9 m\u011bsta poc\u00edt\u00ed rychleji.", "35": "Dokon\u010d\u00edme ve\u0159ejnou diskusi nad transformac\u00ed m\u011bstem z\u0159izovan\u00fdch a dotovan\u00fdch divadel a ve shod\u011b s jej\u00edmi z\u00e1v\u011bry transformaci provedeme. Bude zalo\u017eena na principu, \u017ee dotace se ne\u0159\u00edd\u00ed komer\u010dn\u00ed \u00fasp\u011b\u0161nost\u00ed, ale kvalitou dramaturgie vze\u0161lou z v\u00fdb\u011brov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed.", "8": "Ano, navrhujeme s\u00e9rii opat\u0159en\u00ed, kter\u00e1 prom\u011bn\u00ed severoji\u017en\u00ed magistr\u00e1lu na m\u011bstsk\u00fd bulv\u00e1r a pomohou zklidnit dopravu na V\u00e1clavsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed.", "33": "Praha by se nem\u011bla zbyte\u010dn\u011b zbavovat majetku, zejm\u00e9na to plat\u00ed o bytov\u00e9m fondu.", "48": "Naopak, je t\u0159eba roz\u0161i\u0159ovat po\u010det byt\u016f ve vlastnictv\u00ed m\u011bsta.", "39": "\u00dazemn\u00edmu pl\u00e1nu je t\u0159eba d\u00e1t nov\u00e9 politick\u00e9 zad\u00e1n\u00ed, sladit postup s platnou legislativou a do jeho p\u0159\u00edpravy zapojit m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti i ve\u0159ejnost. Praha pot\u0159ebuje \u00fazemn\u00ed pl\u00e1n s jasn\u00fdmi regulativy, kter\u00fd bude chr\u00e1nit ve\u0159ejn\u00fd z\u00e1jem ve m\u011bst\u011b.", "6": "Ano, m\u011bsto pot\u0159ebuje rychl\u00e9 spojen\u00ed leti\u0161t\u011b s centrem m\u011bsta, maj\u00ed ho v\u0161echny modern\u00ed metropole sv\u011bta.", "49": "Zejm\u00e9na akce, ve kter\u00fdch bude \u00fa\u010dastna ml\u00e1de\u017e.", "24": "Je v z\u00e1jmu m\u011bsta, aby ka\u017ed\u00e9 d\u00edt\u011b ve v\u011bku 3-6 let m\u011blo m\u00edsto ve \u0161kolce v m\u00edst\u011b bydli\u0161t\u011b, usnadn\u00ed to n\u00e1vrat rodi\u010d\u016f do zam\u011bstn\u00e1n\u00ed a ulev\u00ed to i doprav\u011b ve m\u011bst\u011b (\u0159ada rodin voz\u00ed d\u011bti do vzd\u00e1len\u00fdch \u0161kolek a \u0161kol v r\u00e1mci metropole). Nemus\u00ed j\u00edt v\u017edy o v\u00fdstavbu nov\u00fdch \u0161kolek, \u010dasto lze efektivn\u011bji sd\u00edlet kapacity \u0161kolek a z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol nebo situaci \u0159e\u0161it rekonstrukcemi a roz\u0161\u00ed\u0159en\u00edm st\u00e1vaj\u00edc\u00edch prostor.", "52": "Po\u010d\u00edt\u00e1me s regulac\u00ed vjezdu do centra zaveden\u00edm n\u00edzkoemisn\u00edch z\u00f3n.", "16": "Po\u010d\u00edt\u00e1me se zaveden\u00edm n\u00edzkoemisn\u00ed z\u00f3ny, ale nemus\u00ed m\u00edt stejnou podobu, jak je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b navrhov\u00e1na.", "29": "Zavedeme p\u0159ehledn\u00fd a srozumiteln\u00fd rozklik\u00e1vac\u00ed rozpo\u010det m\u011bsta, budeme v p\u0159edstihu zve\u0159ej\u0148ovat informace o pl\u00e1novan\u00fdch investic\u00edch, zak\u00e1zky vypisovat transparentn\u011b a n\u00e1sledn\u011b zve\u0159ej\u0148ovat smlouvy, objedn\u00e1vky a faktury.", "42": "Develope\u0159i by ur\u010dit\u011b m\u011bli b\u00fdt zapojeni do v\u00fdstavby ve\u0159ejn\u00e9ho vybaven\u00ed a infrastruktury, je to v z\u00e1jmu jejich vlastn\u00edch z\u00e1kazn\u00edk\u016f i cel\u00e9ho m\u011bsta.", "34": "Praha ur\u010dit\u011b pot\u0159ebuje v\u00edce m\u00edst ve \u0161kolk\u00e1ch, n\u011bkdy je ale m\u016f\u017ee financovat p\u0159\u00edmo magistr\u00e1t nebo t\u0159eba developer.", "3": "Ka\u017ed\u00fd rok odstran\u00edme bari\u00e9ry u t\u0159\u00ed a\u017e \u010dty\u0159 stanic metra. Podpo\u0159\u00edme bezbari\u00e9rov\u00e9 p\u0159\u00edstupy na n\u00e1dra\u017e\u00ed a kvalitn\u00ed p\u0159estupy mezi jednotliv\u00fdmi druhy ve\u0159ejn\u00e9 dopravy.", "23": "Na opensource by m\u011bla Praha p\u0159ej\u00edt v\u0161ude, kde to m\u00e1 smysl.", "9": "Opencard je bohu\u017eel nezda\u0159en\u00fd projekt, kter\u00fd m\u011bsto st\u00e1l mnoho pen\u011bz a kter\u00e9 u\u017e nelze vr\u00e1tit. Chceme ho zcela zru\u0161it a vypsat v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed na nov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed, v\u00fdrazn\u011b levn\u011bj\u0161\u00ed a s v\u011bt\u0161\u00edm rozsahem slu\u017eeb.", "5": "Ano, navrhuje s\u00e9rii opat\u0159en\u00ed, kter\u00e1 usnadn\u00ed cyklodopravu ve m\u011bst\u011b a pomohou nav\u00fd\u0161it jej\u00ed pod\u00edl a\u017e na 7 % (ze sou\u010dasn\u00fdch 2 %).", "27": "Chceme sp\u00ed\u0161e v\u00edce str\u00e1\u017en\u00edk\u016f v ulic\u00edch ne\u017e v\u00edce kamer.", "18": "Budeme se d\u016fsledn\u011b sna\u017eit o odstran\u011bn\u00ed billboard\u016f z komunikac\u00ed a o maxim\u00e1ln\u00ed sn\u00ed\u017een\u00ed po\u010dtu sto\u017e\u00e1r\u016f mobiln\u00edch oper\u00e1tor\u016f jejich sd\u00edlen\u00edm a lep\u0161\u00edm vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00edm.", "30": "Prosazujeme nulovou toleranci k hazardu.", "15": "Jakmile otev\u0159eme tunel Blanka, budeme analyzovat re\u00e1ln\u00e9 dopady na dopravu na Mal\u00e9 Stran\u011b a Smetanov\u011b n\u00e1b\u0159e\u017e\u00ed. Zklidn\u011bn\u00ed dopravy v obou lokalit\u00e1ch je \u017e\u00e1douc\u00ed, z pohledu rezident\u016f i cestovn\u00edho ruchu. V ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b zachov\u00e1me pr\u016fjezd pro rezidenty.", "17": "Situaci je t\u0159eba posuzovat p\u0159\u00edpad od p\u0159\u00edpadu, v \u0159ad\u011b lokalit je rozumn\u00e9 sn\u00ed\u017een\u00ed na 30 km/h.", "7": "Ne, n\u00e1klady jsou p\u0159\u00edli\u0161 vysok\u00e9, turnikety by dopravu ve m\u011bst\u011b sp\u00ed\u0161e zkomplikovaly.", "28": "M\u011bsto mus\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm zajistit, aby byl v\u016fbec zaji\u0161t\u011bn svoz komun\u00e1ln\u00edho odpadu, sou\u010dasn\u00e1 rada m\u011bsta nevypsala v\u010das v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed a Praze do v\u00e1noc re\u00e1ln\u011b hroz\u00ed zavalen\u00ed odpadky. Zru\u0161en\u00ed poplatku za svoz odpadu tedy zat\u00edm nen\u00ed na po\u0159adu dne, v budoucnu ho ale nevylu\u010dujeme."}, "32": {}, "41": {}, "44": {}, "40": {}, "45": {}, "34": {}, "18": {"19": "Auta by m\u011bla v ulic\u00edch centra ub\u00fdvat, ale nikoli na \u00fakor vylid\u0148ov\u00e1n\u00ed, proto je nutn\u00e9 vytvo\u0159it nov\u00e9 parkovac\u00ed prostory, nap\u0159. podzemn\u00ed gar\u00e1\u017ee, v\u011bt\u0161\u00ed mno\u017estv\u00ed gar\u00e1\u017e\u00ed u nov\u00fdch projekt\u016f atd.", "11": "Pro Prahu chce ponechat j\u00edzdn\u00e9 na sou\u010dasn\u00e9 \u00farovni. Proklamace o sni\u017eov\u00e1n\u00ed j\u00edzdn\u00e9ho jsou populistick\u00fdm gestem.", "13": "Praha m\u00e1 enormn\u00ed nedostatek m\u00edst P+R. Jednou z na\u0161ich programov\u00fdch priorit je v\u00fdstavba nov\u00fdch multifunk\u010dn\u00edch dom\u016f P+R na okraj\u00edch Prahy. Praha v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b pot\u0159ebuje a\u017e 10x v\u00edce kapacit na P+R.", "49": "V\u0161e mus\u00ed prob\u00edhat transparentn\u011b a na z\u00e1klad\u011b univerz\u00e1ln\u00edho kl\u00ed\u010de pro v\u0161echny.", "14": "Mus\u00ed b\u00fdt pevn\u00e1 a kvalitn\u011bj\u0161\u00ed koordinace sou\u010dasn\u00fdch z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00fdch instituc\u00ed.", "1": "Metro D pat\u0159\u00ed mezi priority Pro Prahu. Nelze ho v\u0161ak up\u0159ednostnit nap\u0159. p\u0159ed dostavbou pra\u017esk\u00e9ho okruhu. V\u0161echny tyto akvizice mus\u00ed j\u00edt spole\u010dn\u011b. Praha m\u00e1 velk\u00e9 rezervy v hospoda\u0159en\u00ed (v\u010detn\u011b m\u011bstsk\u00fdch firem), kde je mo\u017en\u00e9 u\u0161et\u0159it a\u017e 7 miliard korun ro\u010dn\u011b. Pokud se toto poda\u0159\u00ed, je re\u00e1ln\u00e9, aby b\u011b\u017eely projekty sou\u010dasn\u011b. Je tak\u00e9 nutn\u00e9 poznamenat, \u017ee dostavba metra D i dal\u0161\u00ed dopravn\u00ed stavby maj\u00ed p\u0159esah p\u0159es 1 volebn\u00ed obdob\u00ed a finance se daj\u00ed rozlo\u017eit. N\u00e1klady sn\u00ed\u017e\u00ed i vyu\u017eit\u00ed evropsk\u00fdch fond\u016f a podpory st\u00e1tu. Pokud n\u011bkdo tvrd\u00ed, \u017ee jde stav\u011bt pouze metro D a nikoli dal\u0161\u00ed stavby, nen\u00ed to pravda.", "43": "V p\u0159ev\u00e1\u017en\u00e9 m\u00ed\u0159e souhlas\u00edme s tvrzen\u00edm, ale existuj\u00ed v\u00fdjimky, a proto chceme nechat rozhodovac\u00ed pravomoci na m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1stech.", "26": "Praha mus\u00ed prioritn\u011b \u0159e\u0161it ot\u00e1zky rozvoje m\u011bsta (dopravn\u00ed infrastrukturu, rozvoj zelen\u011b atd.). Po\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed podobn\u00fdch megalomansk\u00fdch akc\u00ed nen\u00ed v tuto chv\u00edli prioritou. Podobn\u00e9 akce by m\u011bl nav\u00edc \u0159e\u0161it (a finan\u010dn\u011b kr\u00fdt) prim\u00e1rn\u011b st\u00e1t. M\u011bsto m\u00e1 b\u00fdt pot\u00e9 partner, nikoli garant.", "8": "V\u00e1clavsk\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed nen\u00ed jedinou destinac\u00ed, kam je t\u0159eba zav\u00e9st nov\u00e9 tramvajov\u00e9 linky. Pro Prahu podporuje rozvoj tramvajov\u00e9 dopravy i do dal\u0161\u00edch pra\u017esk\u00fdch lokalit, na co\u017e Praha v posledn\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed zcela rezignovala.", "2": "V kombinaci se zaveden\u00edm syst\u00e9mu tzv. chytr\u00fdch semafor\u016f je toto opat\u0159en\u00ed pou\u017eiteln\u00e9 tak, \u017ee nedojde k naru\u0161en\u00ed plynulosti dopravy v Praze.", "9": "V sou\u010dasn\u00e9m stavu, kam nechalo m\u011bsto v\u011bc zaj\u00edt, jsme rozhodn\u011b pro. Kartu Pra\u017eana podporujeme, ale syst\u00e9m je nutn\u00e9 zcela p\u0159ed\u011blat a p\u0159ehodnotit.", "48": "Privatizace mus\u00ed prob\u011bhnout za jasn\u00fdch a transparentn\u00edch podm\u00ednek pro v\u0161echny. Stejn\u00fd postup chceme i u bytov\u00e9ho fondu m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed. M\u011bsto mus\u00ed b\u00fdt v roli metodika a garanta stejn\u00fdch pravidel.", "39": "Metropolitn\u00ed pl\u00e1n mus\u00ed b\u00fdt dokon\u010den. Praha ho nezbytn\u011b pot\u0159ebuje. Je ov\u0161em t\u0159eba na z\u00e1klad\u011b ve\u0159ejn\u00e9 diskuze i s m\u011bstsk\u00fdmi \u010d\u00e1stmi vy\u0159e\u0161it nejasn\u00e9 ot\u00e1zky, terminologii i p\u0159\u00edpadn\u00e9 rozpory s platnou legislativou atd.", "4": "Tento syst\u00e9m je lep\u0161\u00ed ne\u017e sou\u010dasn\u00fd. Lid\u00e9 se ho mohou nau\u010dit. Jako p\u0159\u00edklad lze uv\u00e9st, \u017ee se ob\u010dan\u00e9 m\u011bsta nau\u010dili, \u017ee tramvaj m\u00e1 tak\u00e9 p\u0159ednost. V\u0161e je tedy ot\u00e1zkou osv\u011btov\u00e9 a vysv\u011btluj\u00edc\u00ed kampan\u011b.", "37": "Navy\u0161ov\u00e1n\u00ed mus\u00ed ov\u0161em prob\u00edhat s ohledem na pot\u0159eby jednotliv\u00fdch m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed, proto\u017ee pot\u0159eby se v tomto sm\u011bru li\u0161\u00ed.", "50": "Pra\u017esk\u00e1 plyn\u00e1rensk\u00e1 nen\u00ed strategick\u00fd podnik z pohledu dr\u017een\u00ed m\u011bsta. M\u011bsto si m\u00e1 ponechat strategick\u00e9 rozvody atd., ale nikoli distributora, kter\u00fdm je Pra\u017esk\u00e1 plyn\u00e1rensk\u00e9. N\u00e1kup v\u011bt\u0161inov\u00e9ho pod\u00edlu v Pra\u017esk\u00e9 plyn\u00e1rensk\u00e9 \u0159ad\u00edme mezi zcela zbyte\u010dn\u00e9 investice m\u011bsta.", "24": "Pokud p\u0159estane Praha vynakl\u00e1dat prost\u0159edky na nesmysln\u00e9 projekty, jako byl n\u00e1kup Pra\u017esk\u00e9 plyn\u00e1rensk\u00e9 za 6 mld. K\u010d, dok\u00e1zala by snadno saturovat pot\u0159eby m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed v tomto sm\u011bru.  U v\u00fdstavby nov\u00fdch \u0161kolek pova\u017eujeme za ur\u010duj\u00edc\u00ed jejich multifunk\u010dn\u00ed vyu\u017eit\u00ed. O\u010dek\u00e1v\u00e1 se demografick\u00fd pokles a je nezbytn\u00e9, aby nov\u00e9 budovy m\u011bly vyu\u017eit\u00ed i v p\u0159\u00edpad\u011b sn\u00ed\u017een\u00ed po\u010dtu d\u011bt\u00ed ve \u0161kolk\u00e1ch.", "52": "Restrikce nejsou \u0159e\u0161en\u00edm. Je t\u0159eba dobudovat komplexn\u00ed dopravn\u00ed infrastrukturu, pra\u017esk\u00fd okruh, metro D, nov\u00e1 parkovac\u00ed m\u00edsta P+R atd. T\u00edm bude doc\u00edleno toho, \u017ee klesna provoz i v centru m\u011bsta.", "16": "Restrikce a omezen\u00ed nejsou \u0159e\u0161en\u00edm. Praha mus\u00ed j\u00edt proaktivn\u00edm p\u0159\u00edstupem a \u0159e\u0161en\u00edm je dostavba pra\u017esk\u00e9ho okruhu a dobudov\u00e1n\u00ed cel\u00e9ho dopravn\u00edho syst\u00e9mu dopravy v Praze, \u010d\u00edm\u017e se sn\u00ed\u017e\u00ed doprava v centru. N\u00edzkoemisn\u00ed z\u00f3ny nep\u0159enesou po\u017eadovan\u00fd efekt.", "51": "M\u011bsto m\u00e1 vlastnit strategickou infrastrukturu. V oblasti odpad\u016f nap\u0159. Spalovnu Male\u0161ice, ale svoz odpadu by m\u011bl prob\u00edhat volnou sout\u011b\u017e\u00ed.", "12": "Podporujeme zaveden\u00ed autobusov\u00e9 dopravy nejen tunelem Blanka, ale cel\u00fdm tunelov\u00fdm syst\u00e9mem m\u011bstsk\u00e9ho okruhu.", "33": "Praha by se nem\u011bla systematicky zbavovat majetku. M\u016f\u017ee to b\u00fdt jej\u00ed dlouhodob\u00fd p\u0159\u00edjem z hlediska pron\u00e1jmu. Hlavn\u00ed je pro n\u00e1s efektivn\u00ed a transparentn\u00ed vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed majetku, \u010d\u00edm\u017e lze doc\u00edlit \u00faspor.", "21": "Pro Prahu podporuje nejen p\u0159enos finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f (t\u00fdk\u00e1 se zejm\u00e9na tzv. mal\u00fdch m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed), ale i p\u0159enos kompetenc\u00ed (t\u00fdk\u00e1 se i tzv. velk\u00fdch m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed). M\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti by m\u011bly m\u00edt mo\u017enost rozhodovat o v\u011bcech, kter\u00e9 se jich t\u00fdkaj\u00ed. Investice atd., kter\u00e9 ji\u017e maj\u00ed p\u0159esah a dopad p\u0159es m\u011bstskou \u010d\u00e1st, mus\u00ed b\u00fdt \u0159e\u0161eny v sou\u010dinnosti s magistr\u00e1tem.", "32": "Je t\u0159eba podotknout, \u017ee Praha nem\u00e1 v tomto ohledu p\u0159\u00edli\u0161 \u0159e\u0161en\u00ed. Syst\u00e9mu Gordic kon\u010d\u00ed platnost a bl\u00ed\u017e\u00edme se situaci jako u Open card, kdy bude muset b\u00fdt rozhodnuto bez hlub\u0161\u00ed anal\u00fdzy. Veden\u00ed m\u011bsta se mus\u00ed rozhodnout v jak\u00e9m syst\u00e9mu bude pokra\u010dovat (v\u010detn\u011b jednotliv\u00fdch aplikac\u00ed a aktualizac\u00ed), ale je p\u0159edpoklad, \u017ee se to nestihne.", "41": "Nelze jednozna\u010dn\u011b odpov\u011bd\u011bt: Je nezbytn\u00e9 posuzovat partikul\u00e1rn\u011b na z\u00e1klad\u011b rozhodnut\u00ed jednotliv\u00fdch m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed. V r\u00e1mci \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu podporujeme zaveden\u00ed pr\u00e1va veta pro jednotliv\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti.", "40": "Pos\u00edlen\u00ed pravomoc\u00ed m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed je hlavn\u00edm programov\u00fdm t\u00e9matem Pro Prahu. Je v\u0161ak nutn\u00e9 zd\u016fraznit, \u017ee mus\u00ed j\u00edt o v\u011bci, kter\u00e9 se t\u00fdkaj\u00ed dan\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti, pokud budou m\u00edt ji\u017e p\u0159esah, je pot\u0159eba sou\u010dinnosti s m\u011bstem.", "3": "Vzhledem k tomu, \u017ee jde o projekt na 3 volebn\u00ed obdob\u00ed, daj\u00ed se prost\u0159edky velmi dob\u0159e rozlo\u017eit.", "10": "Cena j\u00edzdn\u00e9ho by nem\u011bla r\u016fst, dokud se nezv\u00fd\u0161\u00ed kvalita i rozsah slu\u017eeb, kter\u00e9 poskytuje dopravn\u00ed podnik. Prost\u0159edky je t\u0159eba hledat jinde ne\u017e zvy\u0161ov\u00e1n\u00edm j\u00edzdn\u00e9ho. Konkr\u00e9tn\u011b p\u0159edev\u0161\u00edm v hospoda\u0159en\u00ed dopravn\u00edho podniku.", "42": "Jde o b\u011b\u017enou praxi v z\u00e1padn\u00edch metropol\u00edch.", "34": "Ano, ale je t\u0159eba postupovat po jednotliv\u00fdch m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1stech, proto\u017ee tento probl\u00e9m nen\u00ed ot\u00e1zkou v\u0161ech m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed v Praze.", "5": "Tzv.  bikesharing je dobr\u00fd dopl\u0148uj\u00edc\u00ed n\u00e1stroj. Nen\u00ed v\u0161ak prioritou, nebo\u0165 s\u00e1m o sob\u011b nic ne\u0159e\u0161\u00ed. Praha pot\u0159ebuje nezbytn\u011b ucelenou dopravn\u00ed koncepci, kterou postr\u00e1d\u00e1 a kter\u00e1 bude \u0159e\u0161it automobilovou dopravu, syst\u00e9m rozvoje ve\u0159ejn\u00e9 dopravy i dal\u0161\u00ed prvky.", "25": "Hlavn\u00ed m\u011bsto Praha by m\u011blo p\u0159esunout v\u00edce prost\u0159edk\u016f na m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti, kde je rozhodov\u00e1n\u00ed bl\u00ed\u017ee ob\u010dan\u016fm. T\u00edm bude doc\u00edleno i vy\u0161\u0161\u00ed kontroly a mo\u017enosti ovliv\u0148ovat vynakl\u00e1dan\u00e9 prost\u0159edky. Tzv. participativn\u00ed rozpo\u010det nen\u00ed \u0159e\u0161en\u00edm, muselo by se pracovat s t\u00edm, \u017ee lid\u00e9 budou odborn\u011b rozhodovat o finan\u010dn\u00edch prost\u0159edc\u00edch z rozpo\u010dtu, co\u017e je velmi t\u011b\u017eko splniteln\u00e9.", "27": "Prioritn\u00ed je pro n\u00e1s propojen\u00ed existuj\u00edc\u00edch syst\u00e9m\u016f, kter\u00e9 provozuje dopravn\u00ed podnik, m\u011bstsk\u00e1 policie, st\u00e1tn\u00ed policie ad. Vyu\u017eit\u00edm t\u011bchto syst\u00e9m\u016f dojde ke k\u00fd\u017een\u00e9mu efektu a nen\u00ed t\u0159eba navy\u0161ovat dal\u0161\u00ed po\u010dty kamerov\u00fdch syst\u00e9m\u016f.", "18": "\u0158e\u0161en\u00edm nen\u00ed billboardy zak\u00e1zat nebo ponechat v sou\u010dasn\u00e9 podob\u011b. \u0158e\u0161en\u00edm je smyslupln\u00e1 regulace, kter\u00e1 v prvn\u00ed \u0159ad\u011b odstran\u00ed a\u017e 1/3 ileg\u00e1ln\u00edch ploch a striktn\u011b stanov\u00ed pravidla pro p\u0159\u00edpadnou instalaci nov\u00fdch ploch. Stejn\u011b jako v jak\u00e9koli jin\u00e9 oblasti je t\u0159eba se \u0159\u00eddit zdrav\u00fdm rozumem a nej\u00edt ode zdi ke zdi.", "46": "\u0158\u00edzen\u00ed m\u011bstsk\u00fdch spole\u010dnost\u00ed je t\u0159eba razantn\u011b zm\u011bnit. Je t\u0159eba zav\u00e9st mana\u017eersk\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed organizac\u00ed. M\u011bstsk\u00e9 spole\u010dnosti mus\u00ed hledat synergie obchodn\u00ed i provozn\u00ed, \u010d\u00edm\u017e dojde rovn\u011b\u017e k \u00faspo\u0159e finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f.", "15": "Pomoc\u00ed telematick\u00fdch opat\u0159en\u00ed lze dos\u00e1hnout toho, aby byla v\u017edy rychlej\u0161\u00ed cesta tunelem Blanka ne\u017e centrem. T\u00edm se \u0159idi\u010di nau\u010d\u00ed sami Blanku pou\u017e\u00edvat. Zav\u0159en\u00edm komunikac\u00ed v centru by se nav\u00edc mohl zkomplikovat pohyb z\u00e1chrann\u00fdch slo\u017eek.", "7": "Do\u0161lo by ke zv\u00fd\u0161en\u00ed bezpe\u010dnosti, optimalizaci dopravn\u00ed p\u0159epravy a rovn\u011b\u017e by se t\u00edm zabr\u00e1nilo vstupu \u010dern\u00fdch pasa\u017e\u00e9r\u016f a bezdomovc\u016f.", "28": "Poplatek by m\u011bl b\u00fdt nastaven tak, aby byl adekv\u00e1tn\u00ed, a to podle jednotliv\u00fdch m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed a podle dal\u0161\u00edch ukazatel\u016f, nap\u0159. skute\u010dn\u00e9ho po\u010dtu osob, kter\u00e9 \u017eij\u00ed v dan\u00e9m dom\u011b, podle v\u011bku atd."}, "30": {"19": "Ide\u00e1ln\u00edm \u0159e\u0161en\u00edm jsou podzemn\u00ed parkov\u00e1n\u00ed, nebo parkovac\u00ed domy, kde by ka\u017ed\u00fd rezident m\u011bl sv\u00e9 m\u00edsto, p\u0159\u00edpadn\u011b i ostatn\u00ed, za n\u011bjakou cenu. Parkov\u00e1n\u00ed v ulic\u00edch by se t\u00edm omezilo a bylo by ur\u010deno nap\u0159\u00edklad pro slu\u017eby, kter\u00e9 to maj\u00ed nyn\u00ed velmi zt\u00ed\u017een\u00e9. Nap\u0159\u00edklad \u010dlov\u011bk, kter\u00fd pot\u0159ebuje instalat\u00e9ra v Dlouh\u00e9 ulici bude m\u00edt velk\u00fd probl\u00e9m n\u011bkoho sehnat, jeliko\u017e by za jedno zaparkov\u00e1n\u00ed platil \u0161\u00edlen\u00e9 ceny.", "36": "Sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m je nekoncep\u010dn\u00ed a p\u0159edra\u017een\u00fd. V\u00fdsledkem akce za 30 milion\u016f je to, \u017ee bezdomovci dostanou pol\u00e9vku a mana\u017ee\u0159i dobro\u010dinn\u00fdch projekt\u016f dost\u00e1vaj\u00ed statis\u00edcov\u00e9 platy....takto ne.Na problematiku bezdomovectv\u00ed m\u00e1me kompletn\u00ed koncepci.", "1": "Stejn\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9, jako stavba trasy D, je pro ob\u010dany i n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky Prahy minim\u00e1ln\u011b rychlodr\u00e1ha na leti\u0161t\u011b.", "39": "Budeme prosazovat, aby se v referendu vyj\u00e1d\u0159ili ob\u010dan\u00e9, kte\u0159\u00ed v dan\u00e9m m\u00edst\u011b bydl\u00ed. Zda nap\u0159\u00edklad cht\u011bj\u00ed pod okny \u010dty\u0159proudou d\u00e1lnici, nebo bytov\u00fd komplex. T\u00edm se omez\u00ed mo\u017enost korupce.", "45": "Nap\u0159\u00edklad v kombinaci s projektem typu komunitn\u00edch zahrad.", "23": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na celkov\u00e9 ekonomick\u00e9 v\u00fdhodnosti", "32": "Jedn\u00e1 se o komplikovan\u00fd a n\u00e1ro\u010dn\u00fd program. Ot\u00e1zkou je pro\u010d byl zaveden, jako univerz\u00e1ln\u00ed program...?", "41": "Je nesmyslem ihned p\u0159eru\u0161it ve\u0161ker\u00e9 stavby a vrhnout se na vyu\u017eit\u00ed tvz.brownfields. Nicm\u00e9n\u011b se jedn\u00e1 o nevyu\u017eit\u00e9 pozemky, a to i s komplikovan\u00fdmi vlastnick\u00fdmi vztahy, nicm\u00e9n\u011b Praha nen\u00ed nafukovac\u00ed a je nutn\u00e9 vyu\u017eit t\u011bchto m\u00edst.", "42": "Ne\u00fam\u011brn\u011b by to nav\u00fd\u0161ilo, ji\u017e tak vysok\u00e9 ceny bydlen\u00ed. Nav\u00edc m\u011bsto je povinno starat se o ve\u0159ejn\u00e9 komunikace, stejn\u011b jako nosi\u010de energi\u00ed. V r\u00e1mci \u00fazemn\u00edho rozhodnut\u00ed o stavb\u011b m\u016f\u017ee p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e1 m\u011bstsk\u00e1 \u010d\u00e1st d\u00e1t do povinnost\u00ed developera n\u011bjakou formu spolu\u00fa\u010dasti", "52": "pro v\u0161echny mimopra\u017esk\u00e9", "3": "A\u010dkoliv je to \u00fakol n\u00e1ro\u010dn\u00fd a hlavn\u011b n\u00e1kladn\u00fd, m\u011blo by se \u0159e\u0161en\u00ed situace k tomuto c\u00edli bl\u00ed\u017eit. Handicapovan\u00ed maj\u00ed m\u00edt mo\u017enost vyu\u017e\u00edt prost\u0159edky hromadn\u00e9 dopravy, jeliko\u017e za n\u011b plat\u00ed.", "9": "M\u011bla by se st\u00e1t skute\u010dn\u011b multifunk\u010dn\u00ed kartou Pra\u017eana", "48": "Privatizovat byty v\u00fdhradn\u011b lidem, kte\u0159\u00ed v bytech bydl\u00ed a na druhou stranu by se hlavn\u00ed m\u011bsto m\u011blo p\u0159ipravit na zvy\u0161uj\u00edc\u00ed se m\u00edru chodoby a investovat do stavby byt\u016f pro tzv.lid\u00ed ohro\u017een\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed exkluz\u00ed (nap\u0159.d\u016fchodci p\u0159i zvy\u0161uj\u00edc\u00edch se \u017eivotn\u00edch n\u00e1kladech) nemaj\u00ed na platby n\u00e1jemn\u00e9ho. Z t\u011bchto lid\u00ed z\u00e1sadn\u011b nebudeme d\u011blat bezdomovce!!!", "5": "V mnoha m\u011bstech (New York, Pa\u0159\u00ed\u017e) to funguje a vhodn\u011b to dopl\u0148uje dopravu ve m\u011bst\u011b.", "27": "A kompetence m\u011bstsk\u00e9 policie by se m\u011bly zv\u00fd\u0161it.", "37": "Ide\u00e1ln\u011b soci\u00e1ln\u00ed problematiku kombinovat s c\u00edrkvemi, jejich\u017e je to posl\u00e1n\u00ed a maj\u00ed mnoh\u00e9 nemovitosti k tomu vhodn\u00e9.", "50": "Stejn\u011b, jako by m\u011bsto m\u011blo m\u00edt dominantn\u00ed vliv ve vod\u00e1renstv\u00ed. Jedn\u00e1 se o \u017eivotn\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9 komodity, jejich\u017e vlastnictv\u00ed a mo\u017en\u00e1 i distribuci by m\u011bl zajistit st\u00e1t, respektive m\u011bsto. Nechceme p\u0159ece, aby cena vody byla desetin\u00e1sobn\u00e1.", "7": "V kombinaci s multifunk\u010dn\u00ed kartu (Opencard) by turnikety m\u011bly smysl a omezil by se t\u00edm probl\u00e9m s \u010dern\u00fdmi pasa\u017e\u00e9ry. Na druhou stranu si nedovedu p\u0159edstavit, jak maminka s ko\u010d\u00e1rkem, nebo m\u00e9n\u011b pohybliv\u00fd spoluob\u010dan \u010di handicapovan\u00fd proch\u00e1z\u00ed turnikety. Nav\u00edc je ot\u00e1zkou finan\u010dn\u00ed dopad a \u0159e\u0161en\u00ed turniketov\u00e9 varianty v autobusech a tramvaj\u00edch."}, "28": {"36": "Ji\u017e se tak d\u011bje v\u010detn\u011b c\u00edlen\u00e9 p\u00e9\u010de v tramvaj\u00edch, \u010d\u00edm\u017e se i zvy\u010duje komfort pro cestuj\u00edc\u00ed", "24": "Tento projekt byl ji\u017e zah\u00e1jen.", "11": "Sou\u010dasn\u00e1 \u00farove\u0148 je jedna z nejni\u017e\u0161\u00edch v Evrop\u011b. Pra\u017esk\u00e1 MHD z\u00e1rove\u0148 pat\u0159\u00ed mezi evropskou \u0161pi\u010dku.", "13": "V p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm roce na n\u00e1\u0161 popud za\u010dne stavba z\u00e1chytn\u00e9ho parkovac\u00edho domu na \u010cern\u00e9m Most\u011b, pot\u00e9 na Zli\u010d\u00edn\u011b a v Let\u0148anech a v dal\u0161\u00edch mstech na okraji Prahy.  V\u00fdstavba P+R by m\u011bla prob\u00edhat nejen v Praze, ale i ve St\u0159edo\u010desk\u00e9m kraji", "27": "Nyn\u00ed se zpracov\u00e1v\u00e1 koncepce, p\u0159edev\u0161\u00edm je t\u0159eba zapojit st\u00e1vaj\u00edc\u00ed kamery do syst\u00e9mu a teprve potom \u0159e\u0161it p\u0159\u00edpadn\u00fd rozvoj.", "21": "M\u011bsto se stotis\u00edci obyvateli m\u00e1 zcela jin\u00e9 pot\u0159eby jako obce se stovkami obyvatel. Takov\u00fd je nepom\u011br mezi m\u011bstk\u00fdmi \u010d\u00e1stmi.", "1": "O financov\u00e1n\u00ed metra D vede magistr\u00e1t pod veden\u00edm TOP 09 diskusi s Evroskou uni\u00ed o uzapojen\u00ed evropsk\u00fdch fond\u016f, stav\u011bt chceme za\u010d\u00edt v roce 2017. Nutn\u00e1 je tak\u00e9 finan\u010dn\u00ed spolu\u00fa\u010dast st\u00e1tu. Pokud jde o okruh, hled\u00e1me levnou variantu se za\u010dlen\u011bn\u00edm st\u00e1vaj\u00edc\u00ed infrastruktury a ob\u011b stavby lze (p\u0159i spln\u011bn\u00ed podm\u00ednky pen\u011bz EU a st\u00e1tu u metra) tedy stav\u011bt ve stejn\u00e9 dob\u011b.", "35": "Budeme zva\u017eovat, zda divadla by nem\u011bla vstoupit do grantov\u00e9ho syst\u00e9mu, ostatn\u00ed p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00e9 organizace je t\u0159eba zachovat.", "2": "Lokality je pot\u0159eba posuzovat jednotliv\u011b a ne p\u0159echody syst\u00e9mov\u011b ru\u0161it \u010di obnovovat. Nap\u0159\u00edklad na Karlov\u011b n\u00e1m\u011bst\u00ed jsou chyb\u011bj\u00edc\u00ed p\u0159echody velk\u00fdm nedostatkem. Jejich obnoven\u00ed v\u00fdznamn\u011b pom\u016f\u017ee tis\u00edc\u016fm lid\u00ed a z\u00e1rove\u0148, jak uk\u00e1zal dopravn\u00ed model, nezpomal\u00ed automobilovou dopravu. V p\u0159\u00edpad\u011b v\u00fdznamn\u00fdch komunikac\u00ed je t\u0159eba v\u017edy modelovat a pak teprve rozhodovat. Dopravn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed mus\u00ed v\u00fdznamn\u011b zohled\u0148ovat chodce, tedy princip, kter\u00fd jsme pou\u017eili na Karlov\u011b n\u00e1m\u011bst\u00ed.", "8": "Kl\u00ed\u010dov\u00e9 je propojit Vinohrady s centrem m\u011bsta, tak aby existovala z\u00e1loha uzlu na I.P.Pavlova. Mo\u017en\u00e1 varianta je i kolem hlavn\u00edho n\u00e1dra\u017e\u00ed.", "10": "Budeme usilovat o to, aby se zavedlo skupinov\u00e9 j\u00edzdn\u00e9, kter\u00e9 bude rodiny motivovat pou\u017e\u00edvat MHD na m\u00edsto automobil\u016f.", "9": "Praha by v\u0161ak m\u011bla m\u00edt elektronickou tramvajenku. Z\u00e1klad syst\u00e9mu mus\u00ed vlastnit a syst\u00e9m mus\u00ed b\u00fdt skute\u010dn\u011b otev\u0159en\u00fd, aby nebyla v zajet\u00ed jedin\u00e9 firmy. Z\u00e1rove\u0148 dodavatel\u00e9, podpora i dal\u0161\u00ed aplikace se mus\u00ed ve\u0159ejn\u011b sout\u011b\u017eit.", "34": "Praha sama vy\u010dle\u0148uje prost\u0159edky na tvorbu m\u00edst v mate\u0159sk\u00fdch \u0161kol\u00e1ch. Budou ale zapot\u0159eb\u00ed jen cca 2 roky, pot\u00e9 p\u0159ejdou siln\u00e9 ro\u010dn\u00edky do z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol.", "6": "Jedn\u00e1 se o jedin\u00e9 rychl\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed velk\u00e9ho dopravn\u00edho probl\u00e9mu m\u011bsta. Ostatn\u00ed varianty jako metro \u010di monorail jsou zp\u016fsobem, jak projekt nikdy nedokon\u010dit.", "4": "Opat\u0159en\u00ed v\u0161ak nesm\u00ed b\u00fdt na \u00fakor parkovac\u00edch m\u00edst, nen\u00ed nutn\u00e9 pro ob\u010dasn\u00fd pr\u016fjezd cyklisty v protism\u011bru vytv\u00e1\u0159et slo\u017eit\u00e1 dopravn\u011b-technick\u00e1 \u0159e\u0161en\u00ed a speci\u00e1ln\u00ed dopravn\u00ed hradby. Sta\u010d\u00ed jednoduch\u00e1 zna\u010dka. Situace je p\u0159i vz\u00e1jemn\u00e9 ohleduplnosti zcela bezpe\u010dn\u00e1 - oba protijedouc\u00ed maj\u00ed o\u010dn\u00ed kontakt.", "18": "Hled\u00e1me pro m\u011bsto reklamu, kter\u00e1 obohat\u00ed ve\u0159ejn\u00fd prostor, billboardy do m\u011bsta nepat\u0159\u00ed.", "15": "Po spu\u0161t\u011bn\u00ed Blanky bude situace vyhodnocena. Jedn\u00e1 se o natolik v\u00fdznamn\u00fd z\u00e1sah do syst\u00e9mu dopravy, \u017ee je nutn\u00e9 situaci nejprve pe\u010dliv\u011b vyhodnotit a teprve potom rozhodovat o dal\u0161\u00edch \u00faprav\u00e1ch.", "17": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na konkr\u00e9tn\u00edch lokalit\u00e1ch.", "7": "Poctiv\u011b plat\u00edc\u00ed dnes nic neobt\u011b\u017euje, dopravn\u00ed prostor je vst\u0159\u00edcn\u00fd. Zaveden\u00ed turniket\u016f pravd\u011bpodobn\u011b zv\u00fd\u0161\u00ed v\u00fdb\u011br j\u00edzdn\u00e9ho, ale z\u00e1rove\u0148 zv\u00fd\u0161\u00ed n\u00e1ro\u010dnost na obsluhu, sn\u00ed\u017e\u00ed komfort. Probl\u00e9m je tak\u00e9 v\u00fd\u0161e investice p\u0159esahuj\u00edc\u00ed miliardu korun. Vzhledem k finan\u010dn\u00ed situaci dopravn\u00edho podniku turnikety nejsou t\u00e9ma na volebn\u00ed obdob\u00ed 2014 a\u017e 2018.", "28": "Chceme zav\u00e9st samostatn\u00fd t\u0159\u00edd\u011bn\u00fd bioodpad"}}