[{"order": 1.0, "name": "Metro D", "question": "Jako nejv\u011bt\u0161\u00ed dopravn\u00ed investici v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed by Praha m\u011bla stav\u011bt metro D, kter\u00e9 by m\u011blo dostat p\u0159ednost p\u0159ed jin\u00fdmi dopravn\u00edmi stavbami.", "id": "1", "description": "Metro D bylo dlouhodob\u011b upozad\u011bno na \u00fakor prodlou\u017een\u00ed linky A. N\u00e1klady na novou linku metra jsou nicm\u00e9n\u011b vysok\u00e9: je nepravd\u011bpodobn\u00e9, \u017ee by bylo finan\u010dn\u011b mo\u017en\u00e9 stav\u011bt sou\u010dasn\u011b metro a severov\u00fdchodn\u00ed sekci m\u011bstsk\u00e9ho okruhu nebo Radlickou radi\u00e1lu, m\u011bsto se proto nejsp\u00ed\u0161e bude muset rozhodnout, kter\u00e9 ze staveb d\u00e1 p\u0159ednost."}, {"order": 2.0, "name": "P\u0159echody", "question": "V Praze by se m\u011bly vyzna\u010dit p\u0159echody pro chodce tam, kde byly zru\u0161eny p\u0159i v\u00fdstavb\u011b metra \u010di magistr\u00e1ly.", "id": "2", "description": "Podchody \u010di nadchody komplikuj\u00ed p\u0159ekon\u00e1v\u00e1n\u00ed komunikac\u00ed voz\u00ed\u010dk\u00e1\u0159\u016fm a lidem s omezenou mo\u017enost\u00ed pohybu a \u010dasto nep\u016fsob\u00ed p\u0159\u00edv\u011btiv\u011b. P\u0159echody naopak mohou sn\u00ed\u017eit plynulost silni\u010dn\u00ed dopravy a kapacitu komunikace."}, {"order": 3.0, "name": "Zast\u00e1vky bez bari\u00e9r", "question": "Praha by m\u011bla do r. 2025 m\u00edt bezbari\u00e9rov\u00e9 v\u0161echny povrchov\u00e9 zast\u00e1vky hromadn\u00e9 dopravy.", "id": "3", "description": "P\u0159ijat\u00e1 koncepce bezbari\u00e9rovosti p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1 plnou bezbari\u00e9rovost ve\u0159ejn\u00e9 dopravy v roce 2025. Napln\u011bn\u00ed koncepce by si vy\u017e\u00e1dalo vynalo\u017eit zhruba 4,5 mld. K\u010d a vy\u0159azen\u00ed v\u0161ech bari\u00e9rov\u00fdch vozidel."}, {"order": 4.0, "name": "Cyklistick\u00e9 obousm\u011brky", "question": "Praha by m\u011bla iniciovat leg\u00e1ln\u00ed j\u00edzdu cyklist\u016f v protism\u011bru jednosm\u011brn\u00fdch klidn\u00fdch ulic.", "id": "4", "description": "P\u0159\u00edznivci tzv. \"cykloobousm\u011brek\" argumentuj\u00ed vysokou bezpe\u010dnost\u00ed a t\u00edm, \u017ee jde o levn\u00e9 a v zahrani\u010d\u00ed b\u011b\u017en\u00e9 opat\u0159en\u00ed. Odp\u016frci se ob\u00e1vaj\u00ed, \u017ee z\u0159\u00edzen\u00ed cykloobousm\u011brky na \u0159ad\u011b m\u00edst sn\u00ed\u017e\u00ed po\u010det parkovac\u00edch m\u00edst nebo povede k omezen\u00ed rychlosti na 30 km/h."}, {"order": 5.0, "name": "Bikesharing", "question": "V Praze by m\u011bl od roku 2015 fungovat m\u011bstsk\u00fd syst\u00e9m ve\u0159ejn\u00e9ho p\u016fj\u010dov\u00e1n\u00ed j\u00edzdn\u00edch kol (bikesharing).", "id": "5", "description": "Ve\u0159ejn\u00e9 p\u016fj\u010dovny kol funguj\u00ed nap\u0159\u00edklad v Pa\u0159\u00ed\u017ei, Lond\u00fdn\u011b, New Yorku, Budape\u0161ti. Po zaplacen\u00ed m\u00edrn\u00e9ho p\u0159edplatn\u00e9ho je mo\u017en\u00e9 vyp\u016fj\u010dit si kolo zhruba na p\u016fl hodiny zdarma a vr\u00e1tit na jin\u00e9m m\u00edst\u011b. Sou\u010dasn\u00e9 veden\u00ed Prahy p\u0159ipravuje spu\u0161t\u011bn\u00ed bikesharingu na sez\u00f3nu 2015."}, {"order": 6.0, "name": "\u017deleznice na leti\u0161t\u011b", "question": "\u017delezni\u010dn\u00ed tra\u0165 z Masarykova n\u00e1dra\u017e\u00ed na Kladno by m\u011bla b\u00fdt dopln\u011bna odbo\u010dkou na leti\u0161t\u011b.", "id": "6", "description": ""}, {"order": 7.0, "name": "Turnikety v metru", "question": "V metru by se m\u011bly zav\u00e9st turnikety.", "id": "7", "description": "Zaveden\u00ed turniket\u016f sn\u00ed\u017e\u00ed po\u010det \u010dern\u00fdch pasa\u017e\u00e9r\u016f v metru. Turnikety mohou naopak zp\u016fsobit probl\u00e9my p\u0159i cestov\u00e1n\u00ed se zavazadly nebo prodlou\u017eit \u010das str\u00e1ven\u00fd n\u00e1stupem a v\u00fdstupem z metra."}, {"order": 8.0, "name": "Tramvaj na V\u00e1clac\u00e1ku", "question": "Praha by m\u011bla obnovit tramvajovou tra\u0165 na V\u00e1clavsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed, p\u0159inejmen\u0161\u00edm v \u00faseku od Muzea k Vodi\u010dkov\u011b ulici.", "id": "8", "description": "Obnova tramvajov\u00e9 trati na V\u00e1clavsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed by zlep\u0161ila spojen\u00ed doln\u00edch Vinohrad s centrem m\u011bsta a mo\u017enost veden\u00ed tramvaj\u00ed v dob\u011b v\u00fdluk. Proti zaveden\u00ed trati hovo\u0159\u00ed nutnost k\u0159\u00ed\u017eit \u00farov\u0148ov\u011b Severoji\u017en\u00ed magistr\u00e1lu a instalace trolejov\u00e9ho veden\u00ed v horn\u00ed polovin\u011b V\u00e1clavsk\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed."}, {"order": 9.0, "name": "Konec Opencard", "question": "Praha by se m\u011bla p\u0159estat pou\u017e\u00edvat syst\u00e9m Opencard.", "id": "9", "description": ""}, {"order": 10.0, "name": "Vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159edplatn\u00e9 na MHD", "question": "Cena p\u0159edplatn\u00e9ho j\u00edzdn\u00e9ho na m\u011bstskou ve\u0159ejnou dopravu by se m\u011bla zv\u00fd\u0161it.", "id": "10", "description": "Cena p\u0159edplatn\u00e9ho pro ve\u0159ejnou dopravu se nezv\u00fd\u0161ila u\u017e \u0159adu let. V sou\u010dasnosti tvo\u0159\u00ed vybran\u00e9 j\u00edzdn\u00e9 m\u00e9n\u011b ne\u017e t\u0159etinu \u010d\u00e1stky, kter\u00e1 je ro\u010dn\u011b na ve\u0159ejnou dopravu v Praze vynalo\u017eena, zbytek je kompenzov\u00e1n z rozpo\u010dtu Prahy."}, {"order": 11.0, "name": "Levn\u011bj\u0161\u00ed MHD", "question": "Jizdn\u00e9 v MHD by se m\u011blo sn\u00ed\u017eit.", "id": "11", "description": "Cena p\u0159edplatn\u00e9ho pro ve\u0159ejnou dopravu m\u016f\u017ee b\u00fdt st\u00e1le odrazuj\u00edc\u00ed a je nev\u00fdhodn\u00e1 zvl\u00e1\u0161\u0165 pro lidi, kte\u0159\u00ed nejezd\u00ed ka\u017ed\u00fd den. Vyu\u017eit\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 dopravy by nejsp\u00ed\u0161 zv\u00fd\u0161ilo zaveden\u00ed dopravy zdarma. Ni\u017e\u0161\u00ed nebo nulov\u00e9 j\u00edzdn\u00e9 ale d\u00e1le sn\u00ed\u017e\u00ed p\u0159\u00edjmy DPP a bude si vy\u017eadovat vy\u0161\u0161\u00ed kompenzaci z m\u011bstsk\u00e9ho rozpo\u010dtu."}, {"order": 12.0, "name": "Autobus Blankou", "question": "Praha by m\u011bla zav\u00e9st autobusovou linku tunelem Blanka.", "id": "12", "description": "Veden\u00ed autobusov\u00e9 linky tunelem Blanka by zkr\u00e1tilo j\u00edzdu ve\u0159ejnou dopravou mezi Hrad\u010danskou a Kobylisy nebo St\u0159\u00ed\u017ekovem asi o 10 minut. Zaveden\u00ed atraktivn\u00ed autobusov\u00e9 linky s n\u00edzk\u00fdm intervalem by nicm\u00e9n\u011b znamenalo pom\u011brn\u011b zna\u010dn\u00e9 zv\u00fd\u0161en\u00ed n\u00e1klad\u016f na ve\u0159ejnou dopravu."}, {"order": 13.0, "name": "Zv\u00fd\u0161en\u00ed kapacity P+R", "question": "Praha by m\u011bla zv\u00fd\u0161it kapacitu sv\u00fdch z\u00e1chytn\u00fdch parkovi\u0161\u0165 (P+R) do roku 2018 nejm\u00e9n\u011b na trojn\u00e1sobek.", "id": "13", "description": "Parkovi\u0161t\u011b P+R (Park and ride) umo\u017e\u0148uj\u00ed zanechat auto na okraji m\u011bsta a pokra\u010dovat do centra ve\u0159ejnou dopravou. Sou\u010dasn\u00fdch 3000 m\u00edst je v\u011bt\u0161inou od r\u00e1na zapln\u011bno. Zv\u00fd\u0161en\u00ed kapacity bude nicm\u00e9n\u011b vy\u017eadovat v\u00fdstavbu nadzemn\u00edch gar\u00e1\u017e\u00ed, n\u011bkde nav\u00edc nejsou k dispozici vhodn\u00e9 pozemky."}, {"order": 14.0, "name": "Spole\u010dn\u00fd investor pro rek. ulic", "question": "Praha by m\u011bla m\u00edt spole\u010dn\u00e9ho investora pro rekonstrukce ulic v\u010detn\u011b investic do ve\u0159ejn\u00e9 dopravy.", "id": "14", "description": "Koordinace investic do rekonstrukc\u00ed tramvajov\u00fdch trat\u00ed, povrch\u016f nebo \u00faprav ve\u0159ejn\u00fdch prostranstv\u00ed je v sou\u010dasnosti velmi n\u00e1ro\u010dn\u00e1. Spole\u010dn\u00fd investor by mohl tuto praxi zlep\u0161it. Podle jin\u00fdch n\u00e1zor\u016f by ale sta\u010dilo, kdyby v\u0161echny z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00e9 instituce spolupracovaly, jak maj\u00ed."}, {"order": 15.0, "name": "Neomezen\u00fd provoz p\u0159es Malou Stranu", "question": "Praha by po zprovozn\u011bn\u00ed tunelu Blanka m\u011bla ponechat neomezen\u00fd pr\u016fjezd aut p\u0159es Malou Stranu a Smetanovo n\u00e1b\u0159e\u017e\u00ed.", "id": "15", "description": "P\u0159es Malou Stranu a Star\u00e9 M\u011bsto v dnes proj\u00ed\u017ed\u00ed kolem 40 000 aut denn\u011b. Podle n\u011bkter\u00fdch n\u00e1zor\u016f by mohla v\u011bt\u0161ina z nich jezdit Blankou, s t\u00edm, \u017ee centrem by i nad\u00e1le mohli proj\u00ed\u017ed\u011bt rezidenti Prahy 1 a vyjmenovan\u00e1 vozidla. Podle jin\u00fdch n\u00e1zor\u016f jsou komunikace v historick\u00e9m centru nezastupiteln\u00e9."}, {"order": 16.0, "name": "N\u00edzkoemisn\u00ed z\u00f3na", "question": "Praha by m\u011bla od 1.1.2016 z\u0159\u00eddit n\u00edzkoemisn\u00ed z\u00f3nu podle aktu\u00e1ln\u00edho z\u00e1m\u011bru.", "id": "16", "description": "Z\u00f3na by znemo\u017e\u0148ovala vjezd star\u0161\u00edch vozidel do oblasti ohrani\u010den\u00e9 zhruba M\u011bstsk\u00fdm okruhem a nem\u011bla by se vztahovat na rezidenty. Kritici n\u00edzkoemisn\u00edch z\u00f3n argumentuj\u00ed, \u017ee z\u00f3ny nedosahuj\u00ed o\u010dek\u00e1van\u00e9ho p\u0159\u00ednosu ke kvalit\u011b ovzdu\u0161\u00ed a tud\u00ed\u017e je jejich z\u0159izov\u00e1n\u00ed zbyte\u010dn\u00e9."}, {"order": 17.0, "name": "50 km/h", "question": "Praha by m\u011bla zachovat ve vedlej\u0161\u00edch ulic\u00edch rychlost 50 km/h (s v\u00fdjimkou vybran\u00fdch lokalit jako je okol\u00ed \u0161kol).", "id": "17", "description": "V Praze ve vedlej\u0161\u00edch ulic\u00edch postupn\u011b vznikaj\u00ed z\u00f3ny 30 km/h a obytn\u00e9 z\u00f3ny. Pro z\u0159izov\u00e1n\u00ed z\u00f3n 30 km/h se argumentuje zv\u00fd\u0161en\u00edm bezpe\u010dnosti a sn\u00ed\u017een\u00edm hluku. Odp\u016frci z\u00f3n 30 argumentuj\u00ed, \u017ee v Praze nejsou tyto p\u0159\u00ednosy prok\u00e1z\u00e1ny a \u017ee dodr\u017eov\u00e1n\u00ed 30km rychlosti je pro \u0159idi\u010de obt\u00ed\u017en\u00e9."}, {"order": 18.0, "name": "volkoplo\u0161n\u00e9 billboardy", "question": "V Praze by m\u011blo b\u00fdt mo\u017en\u00e9 i nad\u00e1le instalovat velkoplo\u0161n\u00e9 billboardy.", "id": "18", "description": "Jedn\u00e1 se velkoplo\u0161n\u00e9 reklamy nad 6 m2, jejich\u017e z\u0159izov\u00e1n\u00ed od 1.10 zakazuj\u00ed nov\u00e9 pra\u017esk\u00e9 stavebn\u00ed p\u0159edpisy. Reklamy tvo\u0159\u00ed tzv. \"vizu\u00e1ln\u00ed smog\" a v ur\u010dit\u00fdch m\u00edstech odv\u00e1d\u00ed pozornost \u0159idi\u010d\u016f od sledov\u00e1n\u00ed provozu. Omezen\u00ed velkoplo\u0161n\u00e9 reklamy m\u016f\u017ee b\u00fdt nicm\u00e9n\u011b pova\u017eov\u00e1no za zbyte\u010dnou regulaci."}, {"order": 19.0, "name": "Stop dal\u0161\u00edm parkovac\u00edm m\u00edst\u016fm v centru", "question": "M\u011blo by se zastavit zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed celkov\u00e9ho po\u010dtu parkovac\u00edch m\u00edst v historick\u00e9m centru.", "id": "19", "description": "Pokud by vznikala nov\u00e1 parkovac\u00ed m\u00edsta, muselo by b\u00fdt odstran\u011bno st\u00e1n\u00ed na ulici. P\u0159ineslo by postupn\u00e9 uvoln\u011bn\u00ed \u00fazk\u00fdch uli\u010dek od aut, patrn\u011b by ale do\u0161lo ke zv\u00fd\u0161en\u00ed ceny parkov\u00e1n\u00ed i pro rezidenty. Alternativou je budov\u00e1n\u00ed podzemn\u00edch gar\u00e1\u017e\u00ed na okraji historick\u00e9ho centra nebo na jin\u00fdch vhodn\u00fdch m\u00edstech."}, {"order": 20.0, "name": "Nekomer\u010dn\u00ed akce bez poplatk\u016f", "question": "Nekomer\u010dn\u00ed akce konaj\u00edc\u00ed se na ulici by m\u011bly b\u00fdt osvobozeny od m\u00edstn\u00edch poplatk\u016f.", "id": "20", "description": "Pro uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed sousedsk\u00e9 slavnosti nebo jin\u00e9 nekomer\u010dn\u00ed akce mus\u00edte dnes platit m\u00edstn\u00ed poplatky (n\u011bkter\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti je odpou\u0161t\u011bj\u00ed). Poplatek a proces spojen\u00fd s jeho odpu\u0161t\u011bn\u00edm komplikuje realizaci mal\u00fdch nebo neform\u00e1ln\u00edch akc\u00ed. Na druhou stranu, m\u00edstn\u00ed poplatek je jedn\u00edm z p\u0159\u00edjm\u016f jdouc\u00edch p\u0159\u00edmo m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti."}, {"order": 21.0, "name": "\u00daprava rozd\u011blov\u00e1n\u00ed financ\u00ed", "question": "Rozd\u011blov\u00e1n\u00ed pen\u011bz mezi magistr\u00e1tem a m\u011bstsk\u00fdmi \u010d\u00e1stmi by m\u011blo b\u00fdt upraveno tak, aby men\u0161\u00ed m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti nebyly oproti t\u011bm v\u011bt\u0161\u00edm znev\u00fdhod\u0148ov\u00e1ny.", "id": "21", "description": "V sou\u010dasnosti panuje velk\u00fd nepom\u011br v tom, kolik prost\u0159edk\u016f na obyvatele dost\u00e1vaj\u00ed \u201cvelk\u00e9\u201d a \u201cmal\u00e9\u201d m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti., znateln\u00e9 rozd\u00edly jsou i mezi \u201cvelk\u00fdmi\u201d m\u011bstsk\u00fdmi \u010d\u00e1stmi."}, {"order": 22.0, "name": "Zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed smluv m\u011bstk\u00fdch organizac\u00ed", "question": "M\u011bstsk\u00e9 organizace by m\u011bly zve\u0159ej\u0148ovat v\u0161echny sv\u00e9 smlouvy.", "id": "22", "description": "Smlouvy ji\u017e zve\u0159ej\u0148uje \u0159ada m\u011bst i samotn\u00fd magistr\u00e1t. Akciov\u00e9 spole\u010dnosti ve vlastnictv\u00ed m\u011bsta, jako je nap\u0159. Dopravn\u00ed podnik nebo TSK (technick\u00e1 spr\u00e1va komunikac\u00ed) , tak ale nyn\u00ed ne\u010d\u00edn\u00ed, i kdy\u017e na vy\u017e\u00e1d\u00e1n\u00ed jsou povinni smlouvy poskytnout. Automatick\u00e9 zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed smluv m\u016f\u017ee nicm\u00e9n\u011b znamenat jistou agendu nav\u00edc."}, {"order": 23.0, "name": "Open source", "question": "Praha by svou IT agendu m\u011bla p\u0159ev\u00e9st z v\u011bt\u0161\u00ed \u010d\u00e1sti na open source syst\u00e9my.", "id": "23", "description": "Tis\u00edce po\u010d\u00edta\u010d\u016f \u0159e\u0161\u00edc\u00edch m\u011bstskou agendu b\u011b\u017e\u00ed na opera\u010dn\u00edm syst\u00e9mu a s programy, za kter\u00e9 se plat\u00ed licence. P\u0159echod na opensourcovan\u00fd software, po vzoru nap\u0159. Mnichova, m\u016f\u017ee p\u0159in\u00e9st \u00faspory a sn\u00ed\u017e\u00ed z\u00e1vislost m\u011bstsk\u00e9 spr\u00e1vy na dodavatel\u00edch SW. Na druhou stranu jde o n\u00e1ro\u010dn\u00fd a dlouhodob\u00fd postup."}, {"order": 24.0, "name": "V\u00edc pen\u011bz na \u0161kolky", "question": "Praha by m\u011bla vy\u010dlenit prost\u0159edky na urychlenou v\u00fdstavbu \u0161kolek \u010di adaptaci jin\u00fdch objekt\u016f na \u0161kolky tak, aby bylo mo\u017en\u00e9 um\u00edstit ve \u0161kolce ka\u017ed\u00e9 d\u00edt\u011b, kter\u00e9 dos\u00e1hne v\u011bku t\u0159\u00ed let.", "id": "24", "description": "V sou\u010dasnosti m\u016f\u017ee b\u00fdt obt\u00ed\u017en\u00e9 um\u00edstit ve \u0161kolce - v z\u00e1vislosti na lokalit\u011b - i d\u00edt\u011b star\u00e9 p\u0159es 4 roky. P\u00e9\u010de o d\u011bti del\u0161\u00ed ne\u017e t\u0159i roky p\u0159itom komplikuje n\u00e1vrat rodi\u010d\u016f do zam\u011bstn\u00e1n\u00ed. Na druhou stranu, na um\u00edst\u011bn\u00ed d\u00edt\u011bte ve \u0161kolce nen\u00ed n\u00e1rok a sou\u010dasn\u00fd p\u0159etlak popt\u00e1vky za n\u011bkolik let pravd\u011bpodobn\u011b poklesne."}, {"order": 25.0, "name": "Participativn\u00ed rozpo\u010det", "question": "O mal\u00e9m procentu prost\u0159edk\u016f z rozpo\u010dtu hlavn\u00edho m\u011bsta by m\u011bli rozhodovat p\u0159\u00edmo ob\u010dan\u00e9.", "id": "25", "description": "Tzv. participativn\u00ed rozpo\u010det je funguje nap\u0159\u00edklad v Bratislav\u011b, kde voli\u010di na m\u011bstsk\u00e9 \u00farovni alokuj\u00ed malou \u010d\u00e1st rozpo\u010dtu, zpravidla na projekty v oblasti kultury, \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed nebo ve\u0159ejn\u00e9ho prostoru."}, {"order": 26.0, "name": "Velk\u00e9 sportovn\u00ed akce", "question": "Praha by se m\u011bla uch\u00e1zet o po\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed velk\u00fdch mezin\u00e1rodn\u00edch sportovn\u00edch akc\u00ed, jako je nap\u0159. Olympi\u00e1da.", "id": "26", "description": ""}, {"order": 27.0, "name": "Kamerov\u00fd syst\u00e9m", "question": "Ve m\u011bst\u011b by m\u011bly b\u00fdt instalov\u00e1ny dal\u0161\u00ed kamery m\u011bstsk\u00e9 policie.", "id": "27", "description": "Pr\u016fb\u011b\u017en\u011b prob\u00edh\u00e1 roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed m\u011bstsk\u00e9ho kamerov\u00e9ho syst\u00e9mu. Kamery pom\u00e1haj\u00ed prokazovat trestn\u00e9 \u010diny a p\u0159estupky, ale mohou naru\u0161ovat soukrom\u00ed."}, {"order": 28.0, "name": "Zru\u0161en\u00ed poplatku za svoz odpadu", "question": "Poplatek za svoz komun\u00e1ln\u00edho odpadu by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en.", "id": "28", "description": ""}, {"order": 29.0, "name": "Transparentn\u00ed \u00fa\u010dty", "question": "M\u011bsto by m\u011blo m\u00edt transparentn\u00ed \u00fa\u010dty, do kter\u00fdch lze ve\u0159ejn\u011b nahl\u00ed\u017eet.", "id": "29", "description": ""}, {"order": 30.0, "name": "Regulace hazardu", "question": "V Praze by m\u011bly b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1ny v\u0161echny hern\u00ed automaty v hern\u00e1ch.", "id": "30", "description": "V sou\u010dasnosti mohou hazard regulovat m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti nez\u00e1visle a r\u016fzn\u00e9 M\u010c maj\u00ed \u010dasto rozd\u00edln\u00fd p\u0159\u00edstup."}, {"order": 31.0, "name": "Online interpelace", "question": "Rada Hl.m.Prahy m\u00e1 pokra\u010dovat v online interpelac\u00edch - odpov\u00edd\u00e1n\u00ed ob\u010dan\u016fm na ve\u0159ejn\u00e9m port\u00e1lu Prahy.", "id": "31", "description": "Pra\u017ean\u00e9 maj\u00ed mo\u017enost pt\u00e1t se sv\u00fdch radn\u00edch online, ani\u017e by museli osobn\u011b na zastupitelstvo - na webu Prahy"}, {"order": 32.0, "name": "Jednotn\u00fd ekonomick\u00fd a \u00fa\u010detn\u00ed syst\u00e9m", "question": "M\u00e1 Praha vyhodnotit v\u00fdhodnost smluv umo\u017e\u0148uj\u00edc\u00edch vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed ekonomick\u00e9ho a \u00fa\u010detn\u00edho syst\u00e9mu Gordic?", "id": "32", "description": "Praha v\u010detn\u011b jednotliv\u00fdch m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti vyu\u017e\u00edv\u00e1 jednotn\u00fd ekonomick\u00fd a \u00fa\u010detn\u00ed syst\u00e9m, co\u017e umo\u017e\u0148uje snadn\u00e9 sd\u00edlen\u00ed dat a komunikaci. Syst\u00e9m ov\u0161em od sam\u00e9ho po\u010d\u00e1tku prov\u00e1z\u00ed spekulace o jeho zna\u010dn\u00e9 finan\u010dn\u00ed nev\u00fdhodnosti pro m\u011bsto."}, {"order": 33.0, "name": "Prodeje majetku m\u011bsta", "question": "Praha m\u00e1 \u0159e\u0161it deficit v rozpo\u010dtu prodejem majetku (nap\u0159. nemovitost\u00ed).", "id": "33", "description": "Zadlu\u017eenost Prahy je mo\u017en\u00e9 \u0159e\u0161it prodejem majetku. Na druhou stranu prodej majetku m\u016f\u017ee hlavn\u00ed m\u011bsto p\u0159ipravit o rezervy do budoucna."}, {"order": 34.0, "name": "Nedostatek m\u00edst ve \u0161kolk\u00e1ch", "question": "Nedostatek m\u00edst v mate\u0159sk\u00fdch \u0161kolk\u00e1ch by se m\u011bl \u0159e\u0161it zv\u00fd\u0161en\u00edm rozpo\u010dtu jednotliv\u00fdm m\u011bstsk\u00fdm \u010d\u00e1stem.", "id": "34", "description": "V Praze je nedostatek m\u00edst v mate\u0159sk\u00fdch \u0161kol\u00e1ch, co\u017e vede a\u017e k \u00fa\u010delov\u00fdm zm\u011bn\u00e1m trval\u00e9ho pobytu d\u011bt\u00ed. V cel\u00e9 \u010cR je p\u0159i z\u00e1pisu do \u0161kolky odm\u00edtnuto 50-60 000 d\u011bt\u00ed ro\u010dn\u011b, p\u0159i\u010dem\u017e nejv\u00edce z nich \u017eije v Praze."}, {"order": 35.0, "name": "Financov\u00e1n\u00ed kultury pomoc\u00ed grant\u016f", "question": "M\u011bl by se nad\u00e1le sni\u017eovat po\u010det m\u011bstsk\u00fdch kulturn\u00edch instituc\u00ed (zejm\u00e9na divadel) ve form\u011b p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00ed?", "id": "35", "description": "V pr\u00e1v\u011b kon\u010d\u00edc\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed byla p\u0159esunuta zna\u010dn\u00e1 \u010d\u00e1st prost\u0159edk\u016f z p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00ed do syst\u00e9mu grant\u016f."}, {"order": 36.0, "name": "Opat\u0159en\u00ed pro lidi bez p\u0159\u00edst\u0159e\u0161\u00ed", "question": "Praha by m\u011bla v zim\u011b zaji\u0161\u0165ovat p\u0159\u00edst\u0159e\u0161\u00ed pro bezdomovce.", "id": "36", "description": "Praha nyn\u00ed v zimn\u00edch m\u011bs\u00edc\u00edch zaji\u0161\u0165uje p\u0159\u00edst\u0159e\u0161\u00ed pro lidi \u017eij\u00edc\u00ed na ulici, nap\u0159. ve form\u011b stanov\u00e9ho m\u011bste\u010dka, lodi Hermes nebo jinak."}, {"order": 37.0, "name": "P\u00e9\u010de o seniory", "question": "Budete prosazovat nav\u00fd\u0161en\u00ed kapacit m\u011bstsk\u00fdch domov\u016f d\u016fchodc\u016f na \u00fazem\u00ed Prahy?", "id": "37", "description": "V Praze je pom\u011brn\u011b vysok\u00e1 st\u0159edn\u00ed doba do\u017eit\u00ed zhruba 80 let. Pro seniory, kte\u0159\u00ed ji\u017e nemohou \u017e\u00edt samostatn\u011b, je v\u0161ak v Praze nedostate\u010dn\u00fd po\u010det m\u00edst v adekv\u00e1tn\u00edch za\u0159\u00edzen\u00edch a mus\u00ed se \u010dasto kv\u016fli odchodu do domova d\u016fchodc\u016f \u201cp\u0159est\u011bhovat\u201d do jin\u00e9ho kraje."}, {"order": 38.0, "name": "V\u00fdstavba mrakodrap\u016f", "question": "V\u00fdstavba mrakodrap\u016f mus\u00ed b\u00fdt regulov\u00e1na s ohledem na panorama Prahy.", "id": "38", "description": "Praha je vedle Ben\u00e1tek a Florencie metropol\u00ed, kde se dodnes dochovalo historick\u00e9 panorama, a je tak\u00e9 kv\u016fil tomu jednou za pam\u00e1tek sv\u011btov\u00e9ho d\u011bdictv\u00ed UNESCO. Politici mohou panorama d\u00e1le chr\u00e1nit nebo umo\u017enit v\u00fd\u0161kovou v\u00fdstavbu tak\u00e9 v centru."}, {"order": 39.0, "name": "Metropolitn\u00ed pl\u00e1n", "question": "P\u0159\u00edprava nov\u00e9ho \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu (Metropolitn\u00edho pl\u00e1nu) by m\u011bla b\u00fdt ukon\u010dena.", "id": "39", "description": "Se zad\u00e1n\u00edm Metropolitn\u00edho pl\u00e1nu nesouhlas\u00ed nap\u0159. n\u011bkter\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti a ob\u00e1vaj\u00ed se, \u017ee pl\u00e1n d\u00e1 je\u0161t\u011b v\u011bt\u0161\u00ed s\u00edlu developer\u016fm prosazovat komer\u010dn\u00ed projekty bez ohledu na obyvatele. Tv\u016frci pl\u00e1nu naopak tvrd\u00ed, \u017ee zjednodu\u0161\u00ed stavebn\u00ed regulace Prahy."}, {"order": 40.0, "name": "Respektov\u00e1n\u00ed referend", "question": "Celopra\u017esk\u00e9 org\u00e1ny maj\u00ed respektovat v\u00fdsledky referend, kter\u00e1 se konaj\u00ed v m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1stech.", "id": "40", "description": "M\u00edstn\u00ed referenda vyjad\u0159uj\u00ed v\u016fli p\u0159ev\u00e1\u017en\u00e9 v\u011bt\u0161iny obyvatel dan\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti. Na druhou stranu zastupitel\u00e9 mus\u00ed zohled\u0148ovat z\u00e1jmy v\u0161ech obyvatel Prahy, kter\u00e9 nemus\u00ed b\u00fdt toto\u017en\u00e9 s v\u00fdsledkem referenda."}, {"order": 41.0, "name": "P\u0159estavba brownfields", "question": "Praha m\u00e1 zastavit v\u00fdstavbu nov\u00fdch dom\u016f a skladi\u0161\u0165 na zelen\u00e9 louce a zam\u011b\u0159it se na vyu\u017eit\u00ed tzv. brownfields.", "id": "41", "description": "Roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed m\u011bsta do krajiny vyvol\u00e1v\u00e1 n\u00e1klady na dopravn\u00ed s\u00ed\u0165 a ob\u010danskou vybavenost (\u0161koly apod.) a vede k \u00fabytku p\u016fdy. P\u0159estavba pr\u016fmyslov\u00fdch a dopravn\u00edch are\u00e1l\u016f (tzv. brownfields, nap\u0159. koleji\u0161t\u011b n\u00e1dra\u017e\u00ed) je dra\u017e\u0161\u00ed ne\u017e v\u00fdstavba na zelen\u00e9 louce."}, {"order": 42.0, "name": "P\u0159en\u00e9st n\u00e1klady na developery", "question": "N\u00e1klady na ve\u0159ejn\u00e9 vybaven\u00ed vyvolan\u00e9 v\u00fdstavbou (p\u0159\u00edstupov\u00e9 cesty, kanalizace, MHD) maj\u00ed n\u00e9st develope\u0159i nam\u00edsto m\u011bsta.", "id": "42", "description": "Pomoc\u00ed n\u00e1stroj\u016f \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed je mo\u017en\u00e9 v\u00e1zat povolen\u00ed komer\u010dn\u00ed v\u00fdstavby na zaji\u0161t\u011bn\u00ed ve\u0159ejn\u00e9ho vybaven\u00ed a infrastruktury v lokalit\u00e1ch, kde se stav\u00ed."}, {"order": 43.0, "name": "Zm\u011bny \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu", "question": "Zm\u011bny platn\u00e9ho \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu maj\u00ed slou\u017eit pouze k um\u00edst\u011bn\u00ed staveb ve\u0159ejn\u00e9ho vybaven\u00ed, jako jsou domy pro seniory, parky, \u0161koly nebo sportovn\u00ed haly.", "id": "43", "description": "V minulosti m\u011bsto schv\u00e1lilo tis\u00edce zm\u011bn \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu ve prosp\u011bch soukrom\u00fdch developer\u016f. Br\u017ed\u011bn\u00ed komer\u010dn\u00ed v\u00fdstavby na druhou stranu ale nap\u0159. zpomaluje ekonomiku nebo omezuje vlastn\u00edky."}, {"order": 44.0, "name": "Zele\u0148 a ve\u0159ejn\u00e9 stavby", "question": "Nov\u00fd \u00fazemn\u00ed pl\u00e1n m\u00e1 chr\u00e1nit plochy pro zele\u0148 a ve\u0159ejn\u00e9 vybaven\u00ed (sportovi\u0161t\u011b, knihovny, \u0161kolky, zdravotnick\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed, aj.).", "id": "44", "description": "Um\u00eds\u0165ov\u00e1n\u00ed park\u016f a budov s ve\u0159ejnou funkc\u00ed je nutn\u00e9 specificky pl\u00e1novat a vymezit pro n\u011b konkr\u00e9tn\u00ed pozemky. Realizace takov\u00fdch projekt\u016f m\u016f\u017ee kolidovat se z\u00e1m\u011bry developer\u016f a m\u016f\u017ee b\u00fdt obt\u00ed\u017en\u00e9 pro n\u011b zajistit financov\u00e1n\u00ed."}, {"order": 45.0, "name": "Zahr\u00e1dkov\u00e9 osady", "question": "Praha by m\u011bla zachov\u00e1vat zahr\u00e1dkov\u00e9 osady.", "id": "45", "description": "Zahr\u00e1dk\u00e1\u0159sk\u00e9 kolonie p\u0159edstavuj\u00ed zele\u0148, o kterou se m\u011bsto nemus\u00ed starat, pln\u00ed nav\u00edc soci\u00e1ln\u00ed funkci a produkci potravin. Na druhou stranu jsou nep\u0159\u00edstupn\u00e9 \u0161ir\u0161\u00ed ve\u0159ejnosti a \u010dasto na lukrativn\u00edch pozemc\u00edch."}, {"order": 46.0, "name": "Rozpo\u010dty m\u011bstsk\u00fdch spole\u010dnost\u00ed", "question": "Sestavov\u00e1n\u00ed rozpo\u010dtu m\u011bstsk\u00fdch spole\u010dnost\u00ed m\u00e1 m\u00edt jasn\u00e1 a ve\u0159ejn\u011b kontrolovateln\u00e1 pravidla.", "id": "46", "description": "M\u011bstsk\u00e9 obchodn\u00ed spole\u010dnosti (DPP, TSK, nyn\u00ed i Pra\u017esk\u00e1 plyn\u00e1rensk\u00e1) nakl\u00e1daj\u00ed se zna\u010dnou \u010d\u00e1st\u00ed prost\u0159edk\u016f, kter\u00e9 m\u011bsto z\u00edsk\u00e1 z dan\u00ed obyvatel a firem."}, {"order": 47.0, "name": "Zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed j\u00edzdn\u00edch \u0159\u00e1d\u016f strojov\u011b \u010diteln\u011b", "question": "Dopravn\u00ed podnik by m\u011bl zve\u0159ej\u0148ovat aktu\u00e1ln\u00ed j\u00edzdn\u00ed r\u00e1dy MHD ve strojov\u011b \u010diteln\u00e9 podob\u011b.", "id": "47", "description": "J\u00edzdn\u00ed \u0159\u00e1dy ve strojov\u011b \u010diteln\u00e9 podob\u011b umo\u017e\u0148uj\u00ed jejich vyu\u017e\u00edt\u00ed v jin\u00fdch aplikac\u00edch od extern\u00edch firem nebo jednotlivc\u016f. Dopravn\u00ed podnik dnes tato data poskytuje jen vybran\u00fdm firm\u00e1m (nap\u0159. Google)."}, {"order": 48.0, "name": "Privatizace byt\u016f", "question": "M\u011bsto by m\u011blo privatizovat v\u011bt\u0161inu byt\u016f ve sv\u00e9m vlastnictv\u00ed.", "id": "48", "description": ""}, {"order": 49.0, "name": "Finan\u010dn\u00ed podpora vrcholov\u00fdch sportovn\u00edch akc\u00ed", "question": "Praha by m\u011bla finan\u010dn\u011b podporovat vrcholov\u00e9 sportovn\u00ed akce jakou jsou mistrovstv\u00ed sv\u011bta.", "id": "49", "description": "Praha v ned\u00e1vn\u00e9 minulosti finan\u010dn\u011b podpo\u0159ila nap\u0159. mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve vodn\u00edm slalomu nebo v basketbale junior\u016f."}, {"order": 50.0, "name": "Majorita v Pra\u017esk\u00e9 plyn\u00e1rensk\u00e9", "question": "M\u011bsto by m\u011blo dr\u017eet v\u011bt\u0161inu akci\u00ed v Pra\u017esk\u00e9 plyn\u00e1rensk\u00e9.", "id": "50", "description": "Praha ned\u00e1vno odkoupila v\u011bt\u0161inov\u00fd pod\u00edl v Pra\u017esk\u00e9 plyn\u00e1rensk\u00e9."}, {"order": 51.0, "name": "Pra\u017esk\u00e9 slu\u017eby", "question": "M\u011bsto by m\u011blo usilovat o kompletn\u00ed ovl\u00e1dnut\u00ed Pra\u017esk\u00fdch slu\u017eeb", "id": "51", "description": "Pra\u017esk\u00e9 slu\u017eby zaji\u0161\u0165uj\u00ed odvoz odpadu. Pokud by m\u011bsto vlastnilo firmu zcela, nemuselo by na zak\u00e1zky na odvoz odpadu vypisovat v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed a mohlo je zad\u00e1vat jen t\u00e9to sv\u00e9 firm\u011b."}, {"order": 52.0, "name": "M\u00fdtn\u00e9 do centra", "question": "Praha by m\u011bla zav\u00e9st m\u00fdtn\u00e9 za vjezd automobil\u016f do centra.", "id": "52", "description": ""}]