[{"id":"1","name":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia (sn\u00ed\u017een\u00ed)","description":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia umo\u017e\u0148uj\u00ed nadan\u00fdm d\u011btem l\u00e9pe vyu\u017e\u00edt jejich potenci\u00e1l, na druh\u00e9 stran\u011b ale od\u010derp\u00e1vaj\u00ed tyto d\u011bti ostatn\u00edm \u0161kol\u00e1m, kter\u00e9 se tak propadaj\u00ed pod pr\u016fm\u011br.","question":"Kapacita osmilet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed v kraji by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit."},{"id":"2","name":"Stop slu\u010dov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol","description":"Z ekonomick\u00fdch d\u016fvod\u016f jsou v posledn\u00edch letech \u010dasto spojov\u00e1ny st\u0159edn\u00ed \u0161koly. I p\u0159es potenci\u00e1l \u00faspor je tento proces ov\u0161em \u010dasto kritizov\u00e1n jako nekoncep\u010dn\u00ed.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by se m\u011bly nad\u00e1le slu\u010dovat do v\u011bt\u0161\u00edch celk\u016f."},{"id":"3","name":"Srovn\u00e1vac\u00ed\u00a0testy v 9. t\u0159\u00edd\u011b","description":"V posledn\u00edch letech prob\u00edhaj\u00ed reformy, kter\u00e9 by m\u011bly zaru\u010dit srovnatelnost jednotliv\u00fdch \u0161kol v r\u00e1mci syst\u00e9mu (nap\u0159. st\u00e1tn\u00ed maturity \u010di srovn\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f 5. a 9. t\u0159\u00edd). V t\u00e9to souvislosti se nab\u00edz\u00ed alternativa k sou\u010dasn\u00fdm p\u0159ij\u00edmac\u00edm zkou\u0161k\u00e1m na st\u0159edn\u00ed \u0161koly.","question":"P\u0159ij\u00edmac\u00ed zkou\u0161ky na st\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt nahrazeny plo\u0161n\u00fdmi srovn\u00e1vac\u00edmi testy \u017e\u00e1k\u016f 9. t\u0159\u00edd. "},{"id":"4","name":"O po\u010dtech \u017e\u00e1k\u016f S\u0160 rozhoduje \u0159editel","description":"","question":"Kraj by m\u011bl \u0159editel\u016fm st\u0159edn\u00edch \u0161kol ponechat pravomoc rozhodnout, kolik \u017e\u00e1k\u016f p\u0159ijmou do vyu\u010dovan\u00e9ho oboru. "},{"id":"5","name":"Krit\u00e9ria financov\u00e1n\u00ed S\u0160","description":"Kraje disponuj\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed prost\u0159edk\u016f pro financov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol, tyto prost\u0159edky rozd\u011bluj\u00ed dle vlastn\u00edch pravidel. Po\u010det \u017e\u00e1k\u016f ve \u0161kole je nejl\u00e9pe uchopiteln\u00fdm krit\u00e9riem pro rozd\u011blov\u00e1n\u00ed pen\u011bz. Vedle n\u011bj ale existuj\u00ed i dal\u0161\u00ed faktory, nap\u0159. uplatnitelnost absolvent\u016f na trhu pr\u00e1ce, \u00fasp\u011b\u0161nost p\u0159i p\u0159ij\u00edmac\u00edch zkou\u0161k\u00e1ch na vysok\u00e9 \u0161koly apod.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt financov\u00e1ny podle jin\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed, ne\u017e je po\u010det \u017e\u00e1k\u016f."},{"id":"6","name":"Autobusy nam\u00edsto vlak\u016f","description":"Je b\u011b\u017enou prax\u00ed, \u017ee kraj dopl\u00e1c\u00ed dopravc\u016fm za provoz ztr\u00e1tov\u00fdch dopravn\u00edch spoj\u016f. V p\u0159epo\u010dtu na kilometry ov\u0161em vych\u00e1z\u00ed \u0159\u00e1dov\u011b dr\u00e1\u017e provoz region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic ve srovn\u00e1n\u00ed s autobusy.","question":"Kraj by m\u011bl zredukovat s\u00ed\u0165 region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic a zru\u0161en\u00e9 spoje nahradit autobusy."},{"id":"7","name":"V\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch","description":"Karlovarsk\u00fd kraj z\u0159izuje formou akciov\u00e9 spole\u010dnosti nemocnice v Karlov\u00fdch Varech a v Chebu. Na v\u016fli krajsk\u00fdch politik\u016f tak do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry z\u00e1vis\u00ed, zda krajsk\u00e9 nemocnice vyu\u017eij\u00ed nov\u011b uz\u00e1kon\u011bnou mo\u017enost zpoplatnit v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e samotn\u00fdm pacientem.","question":"Pacienti v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159iplatit si za v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e."},{"id":"8","name":"Rodinn\u00e9 pasy","description":"Sedm kraj\u016f v \u010cR se \u00fa\u010dastn\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. Projekt je financov\u00e1n \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z fond\u016f EU, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b samotn\u00fdmi kraji. Deklarovan\u00fdm c\u00edlem je podpora rodin s d\u011btmi formou poskytov\u00e1n\u00ed slev.","question":"Karlovarsk\u00fd kraj by se m\u011bl zapojit do projektu Rodinn\u00e9 pasy."},{"id":"9","name":"Nespolupr\u00e1ce s KS\u010cM","description":"","question":"Vadila by mi spolupr\u00e1ce \"moj\u00ed\" strany s KS\u010cM v Rad\u011b\u00a0kraje (\"krajsk\u00e9 vl\u00e1d\u011b\")"},{"id":"10","name":"Stromo\u0159ad\u00ed","description":"V posledn\u00edch letech v\u00fdrazn\u011b ub\u00fdv\u00e1 stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic. Spr\u00e1vci komunikac\u00ed je k\u00e1c\u00ed z d\u016fvodu zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed bezpe\u010dnosti dopravn\u00ed infrastruktury.","question":"Stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na."},{"id":"11","name":"Hromadn\u00e1 doprava vs. automobilov\u00e1","description":"Osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava je dnes naprosto b\u011b\u017en\u00e1, v \u010cR p\u0159ipad\u00e1 jeden osobn\u00ed automobil zhruba na 2,5 \u010dlov\u011bka. P\u0159esto jsou ale s t\u00edmto fenom\u00e9nem spojeny r\u016fzn\u00e9 negativn\u00ed dopady. St\u00e1le \u010dast\u011bji se proto mluv\u00ed o podpo\u0159e hromadn\u00e9 dopravy.","question":"Investice do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bly m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed rozvojem infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu. "},{"id":"12","name":"Dotace pro NGO - romsk\u00e1\u00a0integrace","description":"Sou\u017eit\u00ed majority s romskou men\u0161inou se st\u00e1v\u00e1 t\u0159askav\u00fdm t\u00e9matem. \u010c\u00e1st ve\u0159ejnosti zauj\u00edm\u00e1 st\u00e1le nekompromisn\u011bj\u0161\u00ed postoj. Proti tomu je argument, \u017ee investicemi do soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit se zmen\u0161uj\u00ed probl\u00e9my v budoucnu.","question":"Kraj by m\u011bl dotovat neziskov\u00e9 organizace p\u016fsob\u00edc\u00ed v oblasti integrace romsk\u00e9 men\u0161iny."},{"id":"13","name":"Rom\u0161t\u00ed\u00a0asistenti","description":"","question":"Kraj by m\u011bl zvy\u0161ovat po\u010det romsk\u00fdch asistent\u016f na \u0161kol\u00e1ch na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed."},{"id":"14","name":"V\u011bdecko-technick\u00fd park","description":"Karlovarsk\u00fd kraj m\u00e1 mo\u017enost v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch letech vyu\u017e\u00edt dotaci pro vybudov\u00e1n\u00ed v\u011bdecko-technick\u00e9ho parku. S\u00e1m ho ov\u0161em mus\u00ed kofinancovat.","question":"Karlovarsk\u00fd kraj by se m\u011bl v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch letech zam\u011b\u0159it na vybudov\u00e1n\u00ed v\u011bdecko-technick\u00e9ho parku."},{"id":"15","name":"Stipendia na u\u010d\u0148ovsk\u00fdch oborech","description":"V Karlovarsk\u00e9m kraji je relativn\u011b vysok\u00e1 nezam\u011bstnanost, p\u0159itom je zde v\u00fdrazn\u00e1 popt\u00e1vka po absolventech technick\u00fdch u\u010d\u0148ovsk\u00fdch obor\u016f. Kraj investuje do modernizace a roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed kapacit u\u010dili\u0161\u0165, o obory ale nen\u00ed dostate\u010dn\u00fd z\u00e1jem.","question":"Kraj by m\u011bl v\u011bnovat \u010d\u00e1st rozpo\u010dtu na stipendia pro \u017e\u00e1ky u\u010d\u0148ovsk\u00fdch obor\u016f."},{"id":"16","name":"Obnova L\u00e1zn\u00ed Kyselka","description":"","question":"Kraj by se m\u011bl finan\u010dn\u011b pod\u00edlet na obnov\u011b budov L\u00e1zn\u00ed Kyselka."},{"id":"17","name":"Destina\u010dn\u00ed\u00a0agentura","description":"Karlovarsk\u00fd kraj m\u00e1 p\u0159ipraven\u00fd projekt destina\u010dn\u00ed agentury, kter\u00e1 by m\u011bla koordinovat propagaci kraje v \u010cR i zahrani\u010d\u00ed. V sou\u010dasnosti \u010dek\u00e1 na novou podobu z\u00e1kona o cestovn\u00edm ruchu, kter\u00e9mu by m\u011bl fungov\u00e1n\u00ed agentury pod\u0159\u00eddit.","question":"Karlovarsk\u00fd kraj by m\u011bl v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch letech zrealizovat projekt destina\u010dn\u00ed agentury."},{"id":"18","name":"Poplatky na R6 (zru\u0161en\u00ed)","description":"Kraj se v z\u00e1\u0159\u00ed chyst\u00e1 poslat do parlamentu n\u00e1vrh z\u00e1kona, kter\u00fd by umo\u017enil jezdit po izolovan\u00fdch \u00fasec\u00edch d\u00e1lnic a rychlostn\u00edch silnic s levn\u011bj\u0161\u00edm kuponem, kter\u00fd by st\u00e1l p\u011btinu ceny d\u00e1lni\u010dn\u00ed zn\u00e1mky. Podle krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy by se t\u00edm vy\u0159e\u0161il probl\u00e9m silnice R6 mezi Karlov\u00fdmi Vary a Chebem. Podle kritik\u016f nen\u00ed tento krok dostate\u010dn\u00fd.","question":"Kraj by m\u011bl usilovat o \u00fapln\u00e9 zru\u0161en\u00ed poplatku na silnici R6 mezi Karlov\u00fdmi Vary a Chebem. "}]