{"41": {}, "31": {}, "3": {}, "10": {}, "11": {}, "12": {"41": "m\u011bsto samo tento probl\u00e9m nevy\u0159e\u0161\u00ed - je nutn\u00e1 n\u00e1vaznost na z\u00e1konn\u00e9 normy", "31": "v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b asi nen\u00ed aktu\u00e1ln\u00ed - averze v\u016f\u010di likvidaci p\u00fdchy PV, je velik\u00e1", "3": "jedna modern\u00ed spalovna ji\u017e existuje, nezn\u00e1me anal\u00fdzu, resp. z\u00e1m\u011bry v t\u00e9to oblasti", "10": "existuje redak\u010dn\u00ed rada - m\u011bl by v n\u00ed zasedat nez\u00e1visl\u00fd z\u00e1stupce ob\u010dan\u016f", "11": "st\u0159ed m\u011bsta je dnes\"mrtv\u00fd\"", "12": "jsme v zastupitelsk\u00e9 demokracii - existuje \u0159ada instrument\u016f, jak zjistit a respektovat n\u00e1zor ob\u010dan\u016f", "30": "nezbytn\u00fd krok, s admin. n\u00e1ro\u010dnost\u00ed to nesouvis\u00ed.", "5": "zn\u00e1t n\u00e1zor v\u011bt\u0161\u00edho vzorku ob\u010dan\u016f je \u017e\u00e1douc\u00ed", "7": "jde o \u00fa\u010delov\u00fd volebn\u00ed trik", "36": "asi ano, \u00fa\u0159edn\u00ed deska je sice z\u00e1konn\u00e1, ale de facto obt\u00ed\u017en\u011b pou\u017eiteln\u00e1 forma", "16": "po\u0159\u00e1dat by m\u011bli farm\u00e1\u0159i... a m\u011bsto pak vych\u00e1zet vst\u0159\u00edc", "33": "asi ano", "23": "zcela ned\u00e1vno jsme Z\u0160 ru\u0161ili.. d\u011bs\u00ed m\u011b \"konkurenceschopnost na \u00farovni Z\u0160\". Nav\u00edc odm\u00edt\u00e1m posilov\u00e1n\u00ed vlivu c\u00edrkve ve spole\u010dnosti a za p\u0159isp\u011bn\u00ed spole\u010dnosti", "18": "Dr\u017eovice jsou specifick\u00fd p\u0159\u00edpad (n\u00e1kupn\u00ed z\u00f3na na jejich \u00fazem\u00ed)", "27": "Ji\u017e v dob\u011b schv\u00e1len\u00ed byly avizov\u00e1ny zm\u011bny.", "34": "zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n by m\u011bl b\u00fdt pouze p\u0159\u00edjem prim\u00e1tora", "37": "asi ne-d\u016fvodem jsou pr\u00e1vn\u00ed konsekvence", "1": "v ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b omezeny", "35": "nen\u00ed d\u016fvod", "4": "zdarma navrhujeme d\u011bti do 18 let a ob\u010dany nad 65 let", "2": "devastace vykazuje zn\u00e1mky z\u00e1m\u011bru", "22": "ZS je pr\u016fb\u011b\u017en\u011b modernizov\u00e1n. M\u011bsto jej de facto bez\u00faplatn\u011b p\u0159edalo a s odstupem znovu za nemal\u00fd pen\u00edz odkoupilo.", "42": "existuj\u00ed jin\u00e9 mo\u017enosti zp\u016fsobu v\u00fdkupu", "25": "m\u011bsto svou \u00fa\u010detn\u00ed z\u00e1v\u011brku mus\u00ed nechat auditovat. Nav\u00edc audity neodhal\u00ed to, co vedlo k form\u00e1ln\u011b spr\u00e1vn\u00fdm postup\u016fm", "19": "Existuj\u00ed pr\u00e1vn\u00ed nejasnosti takov\u00e9ho postupu - nap\u0159. souhlas protistrany. Byrokratick\u00e1 a fin\u00e1n\u010dn\u00ed n\u00e1ro\u010dnost v tom hraje margin\u00e1ln\u00ed \u00falohu.", "8": "bl\u00edzk\u00e1 budoucnost tento probl\u00e9m vy\u0159e\u0161\u00ed", "38": "ur\u010dit\u011b ano v\u00edce zelen\u011b a p\u0159\u00edrody do intravil\u00e1nu", "20": "v ot\u00e1zce i popisu jsou nep\u0159esnosti, ale plat\u00ed ano.", "6": "odpady budou probl\u00e9m, trend je zcela z\u0159ejm\u00fd", "13": "jednozna\u010dn\u00e9 ano, viz z\u00e1kon o obc\u00edch", "24": "jednozna\u010dn\u011b ano", "32": "ne \u0161patn\u00fd krok, ale \u0161patn\u011b realizovan\u00fd krok-de facto nejde o ve\u0159ejn\u00e9 WC (bez p\u011btik\u010dky m\u00e1te sm\u016flu, stejn\u011b tak ve dnech a \u010dasech kdy nen\u00ed \"open\"", "14": "zased\u00e1n\u00ed jsou ve\u0159ejn\u00e1, nen\u00ed d\u016fvod je nezaznamen\u00e1vat", "9": "tento po\u017eadavek nebude moci b\u00fdt d\u016fsledn\u011b dodr\u017een-rada mus\u00ed projedn\u00e1vat i akutn\u00ed z\u00e1le\u017eitosti", "15": "i na poli roste plevel a p\u0159esto tam nep\u0159estanete p\u011bstovat p\u0161enici", "21": "v ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b by m\u011bla b\u00fdt vymezena jasn\u00e1 pravidla pro nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s ve\u0159ejnou finan\u010dn\u00ed podporou-v n\u011bkter\u00fdch n\u011bstech ji\u017e byl p\u0159ijat transparentn\u00ed syst\u00e9m", "28": "d\u016fvody pro zru\u0161en\u00ed pova\u017euji za z\u00e1stupn\u00e9", "29": "ot\u00e1zka nen\u00ed aktu\u00e1ln\u00ed - je nutn\u00e9 se j\u00ed zab\u00fdvat v dob\u011b p\u0159ed vypr\u0161en\u00edm platn\u00e9 smlouvy"}, "30": {}, "5": {"31": "Prost\u011bjov je \u010di bylo m\u011bsto m\u00f3dy, pro\u010d ne?", "3": "Nem\u00e1me dost informac\u00ed k adekv\u00e1tn\u00ed a rozhodn\u00e9 odpov\u011bdi", "10": "ano, ale omezen\u011b, kr\u00e1tk\u00e1, heslovit\u00e1 vyj\u00e1d\u0159en\u00ed, nap\u0159.\u016fOk\u00e9nko pro ob\u010dany na 1 A4", "25": "Mysl\u00edme si, \u017ee je to zbyte\u010dn\u00e9. Vynalo\u017een\u00e9 prost\u0159edky by dle na\u0161eho n\u00e1zoru nebyly \u00fa\u010deln\u011b vynalo\u017eeny.", "12": "Nem\u00e1me jednotn\u00fd n\u00e1zor, mysl\u00edme si, \u017ee by to ob\u010dan\u00e9 nevyu\u017e\u00edvali a je to administrativn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00e9", "30": "Nem\u00e1me relevantn\u00ed informace", "5": "Referendum k d\u016fle\u017eit\u00fdm stavb\u00e1m, nap\u0159. bour\u00e1n\u00ed kult.domu", "7": "Zru\u0161en\u00ed poplatk\u016f je populismus", "28": "Byli jsme z\u00e1sadn\u011b proti tomu a doba n\u00e1m d\u00e1 za pravdu", "27": "Nebyly vysly\u0161eny p\u0159ipom\u00ednky od ob\u010dan\u016f a vad\u00ed n\u00e1m nevy\u0159e\u0161en\u00e9 centrum m\u011bsta", "34": "V tomto rel.mal\u00e9m m\u011bst\u011b je to z\u00e1sah do soukrom\u00fd a zbyte\u010dn\u00fd. P\u0159inesl by v\u00edce \u0161kody jako u\u017eitku.", "17": "Jsme pro jednotn\u00e9 st\u00e1nky, vzhledov\u011b uspo\u0159\u00e1dan\u00e9", "35": "viz 34", "4": "Co je zadarmo, nikdo si to nev\u00e1\u017e\u00ed. Souhlas\u00edme se seniorsk\u00fdmi slevami a slevy pro d\u011bti do \u0161kol", "2": "Nutno prov\u00e9st anal\u00fdzu statiky, mo\u017enost vyu\u017eit\u00ed, a\u017e pak radik\u00e1ln\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed zbour\u00e1n\u00ed", "23": "Ano, jednozna\u010dn\u011b. Osobn\u011b jsem na Zastupitelstvu za to bojoval, marn\u011b", "40": "Zejm\u00e9na opravit a zprovoznit st\u00e1vaj\u00edc\u00ed", "20": "Toto vid\u00edme jako nejv\u011bt\u0161\u00ed sou\u010dasn\u00fd probl\u00e9m a selh\u00e1n\u00ed CSSD a ODS jako koali\u010dn\u00edch partner\u016f ve 3 volebn\u00edch cyklech", "8": "Nem\u00e1me dostatek informac\u00ed k rozhodnut\u00ed", "37": "ano, ale jen omezen\u011b, a to zejm\u00e9na do investic a stav.projekt\u016f a inv.oprav a rekonstrukc\u00ed", "18": "Zastupitel\u00e9 z jednotliv\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed m\u011bsta jsou zvoleni a maj\u00ed mo\u017enost ovliv\u0148ovat d\u011bn\u00ed, existuj\u00ed osadn\u00ed v\u00fdbory a ty na Zastupitelstvo chod\u00ed", "32": "WC ano, ale za men\u0161\u00ed pen\u00edze a s del\u0161\u00ed otev\u00edrac\u00ed dobou", "14": "Ur\u010dit\u011b k rozhoduj\u00edc\u00edm bod\u016fm jedn\u00e1n\u00ed, cel\u00fd z\u00e1znam by nikoho nezaj\u00edmal", "15": "p\u00e1r anonymn\u00edch a sprost\u00fdch n\u00e1zor\u016f v dne\u0161n\u00ed dob\u011b p\u0159e\u017eijeme", "21": "J\u00e1 osobn\u011b \u0159\u00edk\u00e1m na, ale jsem v men\u0161in\u011b", "26": "M\u011bl by za\u010d\u00ednat u ben.pumpy na kruhov\u00e9m objezdu v Olomouck\u00e9 ulici a kon\u010dit na kruhov\u00e9m objezdu v Domamyslic\u00edch", "29": "Nem\u00e1me ucelen\u00e9 informace, proto nejednotnost v na\u0161em t\u00fdmu"}, "23": {}, "7": {"22": "Je t\u0159eba prov\u00e9st odborn\u00e9 posouzen\u00ed stavu zimn\u00edho stadionu a n\u00e1sledn\u011b s p\u00e9\u010d\u00ed \u0159\u00e1dn\u00e9ho hospod\u00e1\u0159e rozhodnout o nutnosti \u010di v\u00fd\u0161i investice.", "2": "Je v\u0161ak nutn\u00e9 prov\u00e9st odborn\u00e9 posouzen\u00ed stavu budov a s p\u00e9\u010d\u00ed \u0159\u00e1dn\u00e9ho hospod\u00e1\u0159e n\u00e1sledn\u011b rozhodnout."}, "28": {}, "36": {}, "16": {}, "33": {}, "40": {}, "18": {}, "27": {}, "34": {}, "37": {}, "1": {"7": "Je nespr\u00e1vny polpatek jak pro d\u011bti tak i pro desp\u011bl\u00e9.", "1": "\u010d\u00e1ste\u010dne omezit, vytla\u010dit herny z centra m\u011bsta", "32": "hlavn\u011b nen\u00ed zna\u010den\u00ed a uprava provozn\u00ed doby", "4": "z\u0159\u00edzen\u00ed \u010dasov\u00fdch j\u00edzdenek", "2": "zachovat a pou\u017e\u00edt pro soc. bydlen\u00ed/ halabyty, startovac\u00ed byty, d\u016fm pro matky s d\u011btmi, ubytovna"}, "35": {}, "4": {"41": "Dle na\u0161eho kandid\u00e1ta pana Mgr. Jana Moch\u0165\u00e1ka, kter\u00fd je vyu\u010duj\u00edc\u00edm na Univerzit\u011b Palack\u00e9ho v Olomouci, se tento model dosud v praxi neosv\u011bd\u010dil. Nejsme tedy dosud pro variantu ANO. Je nutn\u00e9 postupovat dle rad odborn\u00edk\u016f na soci\u00e1ln\u00ed oblast.", "40": "Ano, ale jen omezen\u011b na vytipovan\u00fdch m\u00edstech.", "10": "Ale dle p\u0159edem stanoven\u00fdch objektivn\u00edch krit\u00e9ri\u00ed v\u00fdb\u011bru.", "11": "Nejen v\u00edce, ale p\u0159edev\u0161\u00edm chyt\u0159e a efektivn\u011b.", "8": "Pouze ale kompatibiln\u00ed software.", "26": "Tato varianta m\u00e1 n\u011bkter\u00e1 negativa, kter\u00e1 zmi\u0148uje pan Ing. arch. Fr\u00f6ml. Na tuto ot\u00e1zku nepanuje prozat\u00edm jednotn\u00fd n\u00e1zor.", "18": "Nejprve je nutn\u00e9 nastavit lep\u0161\u00ed syst\u00e9m komunikace s okrajov\u00fdmi \u010d\u00e1stmi m\u011bsta, pot\u00e9 je mo\u017en\u00e9 uva\u017eovat o roz\u010dlen\u011bn\u00ed m\u011bsta na \u010d\u00e1sti/obvody. V\u0161e a\u017e po proveden\u00ed odborn\u00fdch anal\u00fdz klad\u016f a z\u00e1por\u016f.", "33": "\u00da\u0159edn\u00ed hodiny M\u00da alespo\u0148 jeden den do 18.00 hod.", "27": "Proto Zm\u011bna navrhla tuto \"kauzu\" do sout\u011b\u017ee Otev\u0159eno/Zav\u0159eno, ob\u010dan\u00e9 nebyly v procesu v\u016fbec konzultov\u00e1ni.", "1": "Zm\u011bna pro Prost\u011bjov nen\u00ed pro plo\u0161n\u00fd z\u00e1kaz, ale pro regulaci a v\u00fdrazn\u00e9 omezen\u00ed.", "35": "Jsme pro majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed radn\u00edch.", "4": "Jsme pro sn\u00ed\u017een\u00ed ceny j\u00edzdn\u00e9ho."}, "2": {}, "22": {}, "42": {}, "39": {}, "25": {}, "17": {}, "19": {}, "8": {}, "38": {}, "20": {}, "6": {"22": "Ov\u0161em a\u017e po realizaci cel\u00e9 \u0159ady pot\u0159ebn\u011bj\u0161\u00edch investic.", "33": "Jeden den v t\u00fddnu chceme roz\u0161\u00ed\u0159it do 18h.", "31": "Nap\u0159. poskytnut\u00edm prostor soukrom\u00fdm provozovatel\u016fm.", "18": "Chceme ov\u0161em zv\u00fd\u0161it v\u00fdznam osadn\u00edch v\u00fdbor\u016f.", "32": "Otev\u00edrac\u00ed doba je roz\u0161\u00ed\u0159ena.", "10": "Je pot\u0159eba ale specifikovat v\u011bcnost p\u0159\u00edsp\u011bvk\u016f.", "16": "My\u0161lenka dobr\u00e1, ale nem\u00e1 ji realizovat m\u011bsto, n\u00fdbr\u017e soukrom\u00e1 iniciativa.", "27": "Ji\u017e ZM vyhl\u00e1silo 1. zm\u011bnu UP.", "25": "Prov\u011b\u0159it se maj\u00ed jen problematick\u00e9 oblasti a ty o to d\u016fkladn\u011bji.", "1": "Je ov\u0161em pot\u0159eba regulovat um\u00edst\u011bn\u00ed heren a zajistit v jejich okol\u00ed bezpe\u010dnost.", "6": "Jedn\u00e1 se o bohulibou my\u0161lenku, kterou lze t\u011b\u017ece uv\u00e9st do praxe, ani\u017e by doch\u00e1zelo k vysyp\u00e1v\u00e1n\u00ed odpadk\u016f mimo popelnice."}, "13": {}, "24": {}, "32": {}, "14": {}, "9": {"41": "I o tomto probl\u00e9mu uva\u017eujeme v na\u0161em programu, je zapot\u0159eb\u00ed situaci analyzovat a potom \u0159e\u0161it.", "31": "m\u00e1me tento krok v programu, Jde o prohl\u00e1\u0161en\u00ed OD DONA za kulturn\u00ed pam\u00e1tku a zde z\u0159\u00eddit muzeum. Je pot\u0159eba jednat s vlastn\u00edkem o mo\u017en\u00fdch synergick\u00fdch efektech takov\u00e9ho postupu. Jist\u011b by tomu rozum\u011bl, nebo\u0165 takov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed by p\u0159il\u00e1kalo z\u00e1kazn\u00edky", "37": "KOntrola je zaji\u0161t\u011bna m\u011bstsk\u00fdm rozpo\u010dtem. Pova\u017eujeme za vhodn\u011bj\u0161\u00ed vztahovat data o pln\u011bn\u00ed (a to a\u017e na jednotliv\u00e9 faktury) vzt\u00e1hnout k polo\u017ek\u00e1m rozpo\u010dtu. Sou\u010dasn\u011b je zapot\u0159eb\u00ed vybudovat v\u00edcekriteri\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edstup do datab\u00e1ze informac\u00ed.", "14": "m\u00e1me v programu", "11": "navrhujeme z\u0159\u00edzen\u00ed odboru kultury, marketingu a cestovn\u00edho ruchu, samostatn\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed tohoto resortu je nezbytn\u00e9", "12": "za hospoda\u0159en\u00ed je zodpov\u011bdn\u00e1 zvolen\u00e1 reprezentace", "5": "v\u017edy by se m\u011bla br\u00e1t v \u00favahu konkr\u00e9tn\u00ed z\u00e1le\u017eitost", "19": "jsme jednozna\u010dn\u011b pro", "33": "V r\u00e1mci na\u0161eho 1. bodu programu provedeme anal\u00fdzu pot\u0159ebn\u00fdch zm\u011bn", "24": "I s t\u00edmto krokem po\u010d\u00edt\u00e1me, jde o paraleln\u00ed opat\u0159en\u00ed se z\u0159\u00edzen\u00edm oboru kultury...", "27": "\u00dazemn\u00ed pl\u00e1n se nevypo\u0159\u00e1dal s p\u0159ipom\u00ednkami ob\u010dan\u016f, kter\u00e9 byly v\u010das p\u0159ed\u00e1ny po\u0159izovateli.", "34": "jako kandid\u00e1t na prim\u00e1tora to pova\u017euji za samoz\u0159ejm\u00e9", "17": "m\u011bsto mus\u00ed vytvo\u0159it d\u016fstojn\u00fd koncept trh\u016f", "42": "jedn\u00e1 se o z\u00e1sah do soukrom\u00e9ho podnik\u00e1n\u00ed ostatn\u00edch sb\u011bren. Probl\u00e9m je t\u0159eba \u0159e\u0161it regulac\u00ed a podm\u00ednkami v\u00fdkupu.", "35": "d\u00e1 se o takov\u00e9m kroku uva\u017eovat u \u010dlen\u016f rady, p\u0159\u00edpadn\u011b u \u010dlen\u016f spravn\u00edch org\u00e1n\u016f m\u011bstsk\u00fdch spole\u010dnost\u00ed. Nejsme v\u0161ak zast\u00e1nci pau\u010d\u00e1ln\u00edho \u0159e\u0161en\u00ed.", "22": "Nezn\u00e1me technick\u00fd stav stadionu. Je-li ho pot\u0159eba opravit, mus\u00ed b\u00fdt oprava za\u0159azena do rozpo\u010dtu. Na to m\u011bl pan Posp\u00ed\u0161il jako n\u00e1m\u011bstek dost \u010dasu. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je to pouze p\u0159edvolebn\u00ed tah za pen\u00edze m\u011bsta.", "23": "m\u011bsto m\u00e1 voln\u00e9 prostory (Komensk\u00e1), kter\u00e9 nejsou vyu\u017eity, nech\u00e1peme, pro\u010d t\u00e9to p\u0159\u00edle\u017eitosti nevyu\u017eilo.", "40": "je zapot\u0159eb\u00ed nejd\u0159\u00edve vyhodnotit jak kamery pln\u00ed svou funkci a na kter\u00fdch m\u00edstech je t\u0159eba doplnit", "25": "Audit by m\u011bl odhalit nehospod\u00e1rn\u00e9 nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s financemi i majetkem. P\u0159\u00edklad\u016f je dost", "20": "odp\u016frci jsou mimo z\u00e1kon, kdy\u017e tvrd\u00ed, \u017ee lze zm\u011bnit zad\u00e1n\u00ed z\u00e1m\u011bru z roku 2008. M\u011bsto mus\u00ed jednozna\u010dn\u011b po\u017eadovat dolo\u017een\u00ed ekonomick\u00e9 re\u00e1lnosti projektu. Bez jistoty smysluplnosti akce, nelze prodat m\u011bstsk\u00fd majetek nikomu. Proto n\u00e1m vad\u00ed ukvapen\u00e9 kroky a netransparentn\u00ed management cel\u00e9 akce.", "38": "n\u00e1mitky odp\u016frc\u016f nejsou relevantn\u00ed. Tyto probl\u00e9my lze \u0159e\u0161it", "18": "I o tomto jsme uva\u017eovali, je t\u0159eba skute\u010dn\u011b zjistit n\u00e1ro\u010dnost financov\u00e1n\u00ed", "13": "jde o to, co se pod t\u00edmto pojmem rozum\u00ed", "32": "Dv\u011b unimo bu\u0148ky za 3 miliony je skte\u010dn\u011b siln\u00e1 k\u00e1va. nemohou to ospravedlnit ani tzv. in\u017een\u00fdrsk\u00e9 s\u00edt\u011b. Pova\u017eujeme tuto akci za tunel.", "16": "podporu prodeje produkt\u016f z Han\u00e9 m\u00e1me v programu", "15": "s cenzurou neslu\u0161n\u00fdch vystoupen\u00ed. Pro zastupitele m\u016f\u017ee b\u00fdt cenn\u00fdm zdrojem informac\u00ed", "21": "Na\u0161e odpov\u011b\u010f je uvedena v tom smyslu, \u017ee podpora mus\u00ed m\u00edt transparentn\u00ed syst\u00e9m. Ten jsme v roce 2012 navrhli. Ka\u017ed\u00fd, kdo v t\u00e9to oblasti vyv\u00edj\u00ed \u010dinnost, v\u00ed, \u017ee v\u0161echny kluby maj\u00ed nezbytn\u00e9 n\u00e1klady ke sv\u00e9 \u010dinnosti. Navrhli jsme, aby tyto byly formou VFP hrazeny. Podle mo\u017enost\u00ed m\u011bsta to bude v\u017edy n\u011bjak\u00e9 procento, nap\u0159. 60 %. To byl n\u00e1\u0161 n\u00e1vrh pro rok 2014. V tomto smyslu by byl syst\u00e9m spravedliv\u00fd a v tomto smyslu by tak\u00e9 byla podpora preferovan\u00fdch sport\u016f ni\u017e\u0161\u00ed. Zbytek financ\u00ed si mus\u00ed kluby zajistit jin\u00fdm zp\u016fsobem, nap\u0159. p\u0159\u00edsp\u011bvky \u010dlen\u016f.", "28": "Domovn\u00ed spr\u00e1va se m\u00e1 starat o bytov\u00fd fond a s t\u00edm souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1le\u017eitosti. KaSC je specifick\u00e1 \u010dinnost v oblasti kultury a spole\u010densk\u00e9ho \u017eivota. Nech\u0165 se vyu\u017eij\u00ed synergick\u00e9 efekty p\u0159i spr\u00e1v\u011b budovy, oprav\u00e1ch, zaji\u0161t\u011bn\u00ed energi\u00ed a pod., \u0159\u00edzen\u00ed obsahov\u00e9 str\u00e1nky mus\u00ed b\u00fdt samostatn\u00e9 a t\u00edm p\u00e1dem transparentn\u00ed", "29": "Uveden\u00e1 smlouva s TK+ nen\u00ed o marketingu, ale o sponzoringu. V r\u00e1mci v\u00fdb\u011brov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed m\u011blo m\u011bsto vyhl\u00e1sit sout\u011b\u017e o projekt \u0159\u00edzen\u00ed marketingu m\u011bsta a vybrat nejlep\u0161\u00ed. Z podm\u00ednek proveden\u00e9 sout\u011b\u017ee plyne, \u017ee byla u\u0161ita na m\u00edru ji\u017e prov\u00e1d\u011bn\u00fdm akc\u00edm."}, "15": {}, "21": {}, "26": {}, "29": {}}