{"19": {}, "11": {}, "13": {}, "14": {}, "1": {"26": "Spravedliv\u011b, podle jasn\u00fdch pravidel a ty sportovn\u00ed kluby, kter\u00e9 pe\u010duj\u00ed o d\u011bti a ml\u00e1de\u017e.", "13": "A motivovat \u0159editele \u0161kol k \u0159\u00e1dn\u00e9 a d\u016fsledn\u00e9 \u00fadr\u017eb\u011b budov.", "12": "P\u0159edev\u0161\u00edm by m\u011bsto m\u011blo v\u011bnovat pozornost t\u011bm komunikac\u00edm, kter\u00e9 jsou nejv\u00edce vyu\u017e\u00edv\u00e1ny.", "32": "Jednozna\u010dn\u011b.", "3": "S v\u00fdhradami k n\u011bkter\u00fdm finan\u010dn\u00edm z\u00e1le\u017eitostem - nap\u0159. podfinancov\u00e1n\u00ed provozn\u00edch rozpo\u010dt\u016f \u0161kol, financov\u00e1n\u00ed sportu, prodej pozemk\u016f. N\u011bkter\u00e9 kauzy jsou nejasn\u00e9 a nepr\u016fhledn\u00e9.", "10": "\u010c\u00e1stka je dostate\u010dn\u00e1.", "29": "Po\u010det senior\u016f bude nar\u016fstat a m\u011bsto m\u00e1 povinnost vytv\u00e1\u0159et jim d\u016fstojn\u00e9 podm\u00ednky.", "25": "Z\u00e1kazu mus\u00ed p\u0159edch\u00e1zet \u0159e\u0161en\u00ed v\u00fdpadku 18 mili\u00f3n\u016f pro m\u011bsto.", "27": "Ale pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee bude p\u0159edem jasn\u00fd p\u0159evis popt\u00e1vky. Po\u010det d\u011bt\u00ed bude demograficky klesat, sp\u00ed\u0161e jsme pro prodlou\u017een\u00ed provozn\u00ed doby ve vybran\u00fdch odd\u011blen\u00edch.", "20": "M\u011bsto by m\u011blo nyn\u00ed podpo\u0159it m\u00edstn\u00ed podnikatele, kte\u0159\u00ed mohou poskytnout stejnou slu\u017ebu, vytv\u00e1\u0159\u00ed rovn\u011b\u017e pracovn\u00ed m\u00edsta a zisky z\u016fst\u00e1vaj\u00ed v Trutnov\u011b.", "30": "M\u016f\u017ee k tomu m\u011bsto vyu\u017e\u00edt i jin\u00e9 prost\u0159edky ne\u017e jenom m\u011bstsk\u00e9.", "7": "M\u011bsto by sp\u00ed\u0161e m\u011blo motivovat ob\u010dany k nepou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed osobn\u00edch automobil\u016f. Sn\u00ed\u017eit po\u010det aut ve m\u011bst\u011b m\u016f\u017ee MHD pro ob\u010dany Trutnova zdarma a podpora cyklist\u016f."}, "20": {}, "2": {"11": "Ano jsme pro roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed cyklostezek a stezek pro in-line brusla\u0159e a jsme pro zkvalitn\u011bn\u00ed povrchu na t\u00e9to stezce co vede ze Zelen\u00e9 louky a\u017e ke ps\u00edmu \u00fatulku.", "16": "M\u011bstsk\u00e1 policie pln\u00ed svoji \u00falohu v\u00fdborn\u011b a skv\u011ble sekunduje st\u00e1tn\u00ed policii.", "12": "Komunikace v okrajov\u00fdch \u010d\u00e1stech m\u011bsta jsou hodn\u011b zanedban\u00e9 a podfinancovan\u00e9.", "1": "Ano, historick\u00e9 centrum m\u011bsta s p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3nou by m\u011bli b\u00fdt regulov\u00e1ny.", "32": "Ano v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nemaj\u00ed opozi\u010dn\u00ed strany \u017e\u00e1dn\u00fd prostor a jak\u00fdkoliv projev, kter\u00fd nen\u00ed v souladu se sou\u010dasnou vl\u00e1dnouc\u00ed garniturou je t\u011b\u017ece potla\u010dov\u00e1n. k tomu potla\u010dov\u00e1n\u00ed je pou\u017e\u00edv\u00e1no i soukrom\u00e9 m\u00e9dium financovan\u00e9 z m\u011bstsk\u00fdch pen\u011bz.", "20": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je v Trutnov\u011b dostate\u010dn\u00e9 mno\u017estv\u00ed supermarket\u016f a hypermarket\u016f. Pro dal\u0161\u00ed ji\u017e vzhledem ke kupn\u00ed s\u00edle obyvatel Trutnova nen\u00ed prostor.", "2": "Ne, ji\u017e v dne\u0161n\u00ed dob\u011b je parkov\u00e1n\u00ed regulov\u00e1no poplatkem. V p\u0159\u00edpad\u011b zru\u0161en\u00ed poplatku by bylo centrum pln\u00e9 aut. Zhor\u0161ila by se celkov\u00e1 dopravn\u00ed situace v centru m\u011bsta.", "8": "Ano, prosazujeme v\u00fdstavbu odbavovac\u00edho termin\u00e1lu autobusov\u00e9ho n\u00e1dra\u017e\u00ed v Trutnov\u011b. jedn\u00e1 se o jeden z kl\u00ed\u010dov\u00fdch bod\u016f na\u0161eho programu.", "22": "Pro Hnut\u00ed \u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie se jedn\u00e1 o kl\u00ed\u010dov\u00e9 t\u00e9ma. O d\u016fle\u017eit\u00fdch v\u011bcech by m\u011bli rozhodovat sami ob\u010dan\u00e9 v referendu a ne politici.", "10": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed dotace jsou pln\u011b dosta\u010duj\u00edc\u00ed.", "21": "Ano, sou\u010dasn\u00e9 veden\u00ed nepodporovalo v\u00fdstavbu d\u011btsk\u00fdch h\u0159i\u0161\u0165, jedin\u00e9 h\u0159i\u0161t\u011b vysout\u011b\u017eili obyvatel\u00e9 Trutnova v sout\u011b\u017ei \u0159et\u011bzce Lidl.", "5": "Ano, v\u0161echny smlouvy a v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed by m\u011bla b\u00fdt jednodu\u0161e dostupn\u00e1 na internetu. Jedn\u00e1 se o jeden z kl\u00ed\u010dov\u00fdch bod\u016f na\u0161eho volebn\u00edho programu.", "6": "Rozhodn\u011b jsme proti jak\u00e9koliv t\u011b\u017eb\u011b b\u0159idlicov\u00e9ho plynu na Trutnovsku.", "4": "D\u011bti do 15 let ZDARMA a d\u016fchodci nad 65 let ZDARMA.", "18": "Jedn\u00e1 se o jeden z kl\u00ed\u010dov\u00fdch bod\u016f na\u0161eho programu, rozvoj m\u011bsta a podpora zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed po\u010dtu obyvatel.", "17": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b spl\u00e1c\u00ed m\u011bsto cca 250 mil. K\u010d dluh\u016f, dal\u0161\u00ed dluhy ji\u017e nebudeme tolerovat.", "3": "Nejsme spokojeni. M\u011bsto je zadlu\u017een\u00e9 a chyb\u00ed pen\u00edze na v\u011bt\u0161\u00ed investice do infrastruktury v okrajov\u00fdch \u010d\u00e1stech m\u011bsta."}, "8": {}, "22": {}, "33": {}, "6": {"10": "Na tuto ot\u00e1zku mus\u00ed tak\u0159ka ka\u017ed\u00fd \u010dlov\u011bk \u0159\u00edci ano. Co t\u0159eba se zeptat, zda by se m\u011blo v\u00edce dotovat za cenu zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed m\u011bsta. Nebo zda by se m\u011bla podporovat v\u00edce alternativn\u00ed kultura? Nebo zda by m\u011bli lid\u00e9 sami v\u00edce rozhodovat o tom, na jakou kulturu p\u016fjdou jejich pen\u00edze?", "28": "Pro b\u011b\u017en\u00e9ho voli\u010de je to nejasn\u00e1 ot\u00e1zka. Nevid\u00edme v\u00fdhody ani nev\u00fdhody.", "26": "M\u011blo by m\u011bsto v\u00edce finan\u010dn\u011b podporovat sport v Trutnov\u011b, pokud to budou odsouhlasovat obyvatel\u00e9 v referendech?", "13": "Op\u011bt ot\u00e1zka, na kterou jen absolutn\u00ed negativista z pohledu vzd\u011bl\u00e1n\u00ed nap\u00ed\u0161e ne. Co t\u0159eba tak, \u017ee m\u011blo by m\u011bsto podporovat provoz \u0161kol podle toho, kter\u00fd \u0159editel \u0161koly je ve kter\u00e9 stran\u011b? Nebo co t\u0159eba, zda by m\u011bsto m\u011blo podporovat \u0161koly nebo alternativn\u00ed studium (Montessori a Waldorfsk\u00e1 \u0161kola)?", "12": "Op\u011bt ka\u017ed\u00fd \u0159ekne ano. Co t\u0159eba se zeptat tak, \u017ee ... M\u00e1te pocit, \u017ee okrajov\u00e9 obce jsou podporov\u00e1ny dostate\u010dn\u011b?", "18": "Jak\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed? Nov\u00e9 Dvory nebo pr\u016fmyslov\u00e1 z\u00f3na? P\u0159idat n\u011bkolik dom\u016f tam, kde jich ji\u017e n\u011bkolik je, nebo stav\u011bt na zelen\u00e9 louce?", "30": "Napi\u0161te zde, kolik by to st\u00e1lo. \u017d\u00edt v Trutnov\u011b p\u0159it\u00e1hnout turisty do aquaparku podporuje, ale ne za cenu 2 miliard. Nav\u00edc ten popisek velmi siln\u011b ovliv\u0148uje \u010dten\u00e1\u0159e pro stavbu. Atraktivn\u00ed pro ob\u010dany, \u00fasp\u011b\u0161n\u00fd odd\u00edl... \u017d\u00edt v Trutnov\u011b \u0159\u00edk\u00e1 ne, proto\u017ee na to nyn\u00ed nem\u00e1me.", "17": "V\u0161e je s ohledem na to, zda je m\u011bsto v ekonomick\u00e9 kondici. Nyn\u00ed jsme kv\u016fli Uffu zadlu\u017eeni opravdu dost. A co kdyby to nejd\u0159\u00edv lid\u00e9 odsouhlasili v referendu?", "22": "Jednozna\u010dn\u011b.", "3": "Tato ot\u00e1zka je z na\u0161eho pohledu mimo. Je to nespecifick\u00e9. Sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed m\u011bsta v pr\u016fhlednost\u00ed financ\u00ed? Sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed m\u011bsta z pohledu opravov\u00e1n\u00ed a renovac\u00ed?", "25": "Poker nen\u00ed hazard."}, "4": {}, "29": {}, "5": {}, "24": {}, "16": {}, "12": {}, "9": {"11": "Tak\u00e9 jsem pro roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed drah pro in-line brusle a ly\u017ee.", "13": "D\u00edky dobr\u00e9mu hospoda\u0159en\u00ed jednotliv\u00fdch \u0161kol zbylo na investice dost pen\u011bz. \u0160kolsk\u00fdm pracovn\u00edk\u016fm bych p\u0159idal v\u00edce pen\u011bz, ale bohu\u017eel je plat\u00ed st\u00e1t.", "1": "Naopak. V centru m\u011bsta maj\u00ed \u017eivnostn\u00edci zt\u00ed\u017een\u00e9 podnik\u00e1n\u00ed (kv\u016fli parkov\u00e1n\u00ed apod.). Nevid\u00edm d\u016fvod, pro\u010d reklamu omezovat.", "18": "Nerozum\u00edm ot\u00e1zce.", "26": "Op\u011bt z\u00e1le\u017e\u00ed na v\u00fd\u0161i rozpo\u010dtu.", "8": "Ano, ale nem\u011blo by ji financovat. Tato aktivita je ji\u017e d\u00e1vno p\u0159ipravena. Chyb\u00ed pouze investor.", "2": "Parkovn\u00e9 se neplat\u00ed pro zisk do m\u011bstsk\u00e9 pokladny, ale z d\u016fvod\u016f regulace.", "29": "M\u00e1me dostatek za\u0159\u00edzen\u00ed DPS i vlastn\u00ed domov d\u016fchodc\u016f.", "6": "V dne\u0161n\u00ed dob\u011b je tento probl\u00e9m ji\u017e irelevantn\u00ed.", "4": "V \u017eivot\u011b nen\u00ed nic zadarmo.", "12": "Ano, ji\u017e se tak d\u011bje \u2013 pokud jsou komunikace m\u011bstsk\u00e9.", "32": "V na\u0161em m\u011bst\u011b jsou Radni\u010dn\u00ed listy pouze informa\u010dn\u00edm zpravodajem, a ne prostorem pro v\u00fdm\u011bnu n\u00e1zor\u016f.", "22": "V zastupitelsk\u00fdch ot\u00e1zk\u00e1ch m\u00e1m v\u00e1\u017en\u00e9 pochybnosti o \u00fa\u010delnosti referenda. Ne\u017eijeme ve \u0160v\u00fdcarsku, kde je referendum z\u00e1kladem demokracie.", "3": "Jsem spokojen s v\u00fdvojem m\u011bsta za posledn\u00edch 24 let. Samoz\u0159ejm\u011b je st\u00e1le co zlep\u0161ovat", "10": "Podpory nen\u00ed nikdy dost, ale z\u00e1le\u017e\u00ed na aktu\u00e1ln\u00edm stavu rozpo\u010dtu.", "23": "Sp\u00ed\u0161e ano, v lokalit\u00e1ch se zv\u00fd\u0161en\u00fdm potenci\u00e1lem kriminality.", "34": "Pro\u010d ne?", "5": "Ano, argumenty odp\u016frc\u016f mi nevad\u00ed. Sp\u00ed\u0161e mi vad\u00ed administrativn\u00ed n\u00e1ro\u010dnost mal\u00fdch zak\u00e1zek.", "25": "Zku\u0161enosti s prohibic\u00ed \u010di s \u00fapln\u00fdm z\u00e1kazem \u010dehokoliv jsou alarmuj\u00edc\u00ed.", "27": "Trutnov je jedno z m\u00e1la m\u011bst, kter\u00e9 m\u00e1 p\u0159evis v po\u010dtu mate\u0159sk\u00fdch \u0161kol.", "20": "M\u011bsto toto nikdy aktivn\u011b nepodporovalo.", "30": "Typick\u00fd aquapark tu nebude nikdy. Dok\u00e1\u017eu si p\u0159edstavit rekonstrukci kryt\u00e9ho baz\u00e9nu, p\u0159id\u00e1n\u00ed toboganu a v\u00ed\u0159ivky.", "17": "V\u00fdjime\u010dn\u011b ano a nesouhlas\u00edm s t\u00edm, \u017ee se m\u011bsto v\u00fdrazn\u011b zadlu\u017eilo.", "7": "Nev\u00edm, jak\u00e9 m\u00edsto m\u00e1te na mysli. Ale pokud se jedn\u00e1 o parkovac\u00ed d\u016fm v souladu s \u00fazemn\u00edm pl\u00e1nem, tak ano."}, "21": {}, "32": {}, "26": {}, "3": {}, "10": {}, "23": {}, "34": {}, "31": {}, "25": {}, "27": {}, "18": {}, "30": {}, "15": {}, "17": {}, "7": {}, "28": {}}