[{"vote":{"1":"","2":"","3":"","4":"","5":"","6":"","7":"","8":"","9":"","10":"","11":"","12":"","13":"","14":"","15":"","16":"Ne v tuto chv\u00edli.","17":"","18":"","19":"Obchodn\u00ed vztahy ano.","20":"","21":"","22":"","23":"","":null,"25":"Dle m\u00e9ho sta\u010d\u00ed ponechat \u00dastav pro soudob\u00e9 d\u011bjiny.","26":"","27":"","28":"","29":"","30":"","31":"","32":"","33":"","34":"","35":"","36":"","37":"","38":"","39":"","40":"","41":"","43":"Pokud ale budou vy\u010derp\u00e1ny ve\u0161ker\u00e9 mo\u017enosti adopce heterosexu\u00e1ln\u00edmi p\u00e1ry, souhlasil bych s adopc\u00ed homosexu\u00e1ln\u00edmi p\u00e1ry.","44":"","45":"","46":"Sn\u00ed\u017een\u00ed DPH pouze u z\u00e1kladn\u00edch potravin a l\u00e9k\u016f.","47":"V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee by byla konjuktura, bych podpo\u0159il z\u00e1kon o p\u0159ebytkov\u00e9m st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu. V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee by byla krize, bych podpo\u0159il z\u00e1kon o deficitn\u00edm st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu.","48":"Pokud nedojde k probl\u00e9m\u016fm se vz\u00e1jemnou komunikac\u00ed.","49":"","50":"","51":"","52":"","53":"","54":"","55":"","56":"","57":"","58":"","59":"","60":"\n"},"last_name":"Zeman","first_name":"Milo\u0161","short_name":"Zeman","name":"Milo\u0161 Zeman","friendly_name":"zeman","id":1},{"vote":{"1":"","2":"","3":"P\u0159i v\u00fdrazn\u011b vy\u0161\u0161\u00edch p\u0159\u00edjmech bych s t\u00edm souhlasil.","4":"V\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed po\u0159\u00e1dat nebudu, ale p\u0159ed samotn\u00fdm jmenov\u00e1n\u00edm bych to velice d\u016fkladn\u011b konzultoval, jak s odborn\u00edky, tak i s demokratick\u00fdmi politick\u00fdmi stranami.","5":"","6":"Ano. P\u0159i\u010dem\u017e bychom museli zohlednit, aby i nemajetn\u00ed studenti m\u011bli ve\u0161ker\u00e9 mo\u017enosti studovat.","7":"Bohu\u017eel \u017eije u\u017e jenom jeden bratr Ma\u0161\u00edn. Dle m\u00e9ho n\u00e1zoru by m\u011bl b\u00fdt vyznamen\u00e1n.","8":"Upozor\u0148uji, \u017ee prezident nejmenuje vl\u00e1du, n\u00fdbr\u017e p\u0159edsedu vl\u00e1dy. Prezident nem\u00e1 mo\u017enost odm\u00edtat jednotliv\u00e9 ministry. ","9":"P\u0159i sou\u010dasn\u00e9m stavu rozpo\u010dtu nep\u0159ipad\u00e1 v \u00favahu. Bohu\u017eel jsou tyto poplatky nutn\u00e9.","10":"","11":"","12":"Je iluze si myslet, \u017ee st\u00e1t je jedinou z\u00e1roukou. Dva pili\u0159e jsou stabiln\u011bj\u0161\u00ed","13":"","14":"","15":"","16":"\u010cesk\u00e1 republika se zav\u00e1zala v p\u0159\u00edstupov\u00e9 smlouv\u011b, \u017ee zavede Euro. A\u017e na\u0161e hospod\u00e1\u0159stv\u00ed bude tak daleko, \u017ee toho budeme schopni, tak bychom to m\u011bli zav\u00e9st.","17":"Mezin\u00e1rodn\u00ed smlouvy, kter\u00e9 jsou zve\u0159ej\u0148ov\u00e1ny ve sb\u00edrce z\u00e1kon\u016f: http:\/\/aplikace.mvcr.cz\/archiv2008\/sbirka\/","18":"Retroaktivn\u00ed z\u00e1kon z\u00e1sadn\u011b odm\u00edt\u00e1m.","19":"Kdybychom se omezili na zem\u011b, kter\u00e9 neporu\u0161uj\u00ed lidsk\u00e1 pr\u00e1va m\u011bli bychom zatracen\u011b m\u00e1lo obchodn\u00edch partner\u016f.","20":"Na st\u00e1tn\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvu lze pozvat pouze hlavy st\u00e1tu a \u010dleny vl\u00e1d, p\u0159\u00edpadn\u011b p\u0159edsedy poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny. Dalajl\u00e1ma je pouze n\u00e1bo\u017eensk\u00fd v\u016fdce a nem\u00e1 \u017e\u00e1dnou st\u00e1tn\u00ed funkci, z logiky ho tedy nelze pozvat na st\u00e1tn\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvu.","21":"","22":"","23":"Jsou situace, kdy jedna strana sice z\u00edsk\u00e1 v\u00edce hlas\u016f, ale nem\u00e1 koali\u010dn\u00ed potenci\u00e1l.","":null,"25":"","26":"Bez zbyte\u010dn\u00e9ho odkladu ano, ale jsou situace, kdy je lep\u0161\u00ed vy\u010dkat.","27":"","28":"Z\u00e1vis\u00ed to na tom, jestli tato funkce vy\u017eaduje jist\u00e9 \u017eivotn\u00ed zku\u0161enosti a tak\u00e9 jestli se doty\u010dn\u00e1 osoba v tomto sm\u011bru osv\u011bd\u010dila.","29":"","30":"Z\u00e1sadn\u011b bychom se nem\u011bli pokou\u0161t\u011bt zm\u011bnit postaven\u00ed prezidenta republiky v pouh\u00e9ho st\u00e1tn\u00edho not\u00e1\u0159e.","31":"M\u016f\u017eeme to u n\u00e1s zru\u0161it, nicm\u00e9n\u011b v zahra\u010dni\u010d\u00ed tato forma existuje a tud\u00ed\u017e, kdy\u017e se doty\u010dn\u00e1 spole\u010dnost p\u0159est\u011bhuje do jin\u00e9 zem\u011b, tak m\u00e1 u n\u00e1s pr\u00e1vo podnikat.","32":"Budu usilovat o soulad s vl\u00e1dou, ale jsem-li na soukrom\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b tak m\u016f\u017eu tak\u00e9 vyj\u00e1d\u0159it sv\u016fj n\u00e1zor.","33":"","34":"Lisabonskou smlouvu jsem podepsal, jako ministr zahrani\u010d\u00ed","35":"","36":"Mysl\u00edm, \u017ee nyn\u011bj\u0161\u00ed stav je odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed.","37":"Poskytuje p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00e9 mo\u017enosti ke zneu\u017eit\u00ed.","38":"Ano. S\u00e1m jsem jako kancl\u00e9\u0159 na Hrad\u011b na t\u011bchto p\u0159\u00edpadech pracoval. Existuje dost p\u0159\u00edpad\u016f, kdy je nutn\u00e9, aby toto mimo\u0159\u00e1dn\u00e9 opat\u0159en\u00ed bylo pou\u017eito. Ka\u017ed\u00fd p\u0159\u00edpad se mus\u00ed ov\u0161em velmi pe\u010dliv\u011b prozkoumat. Pr\u00e1v\u011b proto demokratick\u00e9 st\u00e1ty toto pr\u00e1vo zachov\u00e1vaj\u00ed. V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je to jedin\u00e1 mo\u017enost, jak zajistit spravedlivost.","39":"Samoz\u0159ejm\u011b, ka\u017ed\u00e1 men\u0161ina m\u00e1 pr\u00e1vo na sv\u016fj jazyk.","40":"","41":"Osobn\u011b jsem velk\u00fd odp\u016frce interrupce, ale uzn\u00e1v\u00e1m \u017ee velk\u00e1 v\u011bt\u0161ina lid\u00ed toto moje stanovisko nesd\u00edl\u00ed. Rozhodn\u011b je lep\u0161\u00ed, m\u00e1-li \u017eena, kter\u00e1 se bohu\u017eel odhodl\u00e1 k potratu, mo\u017enost absolvovat tento \u00fakon v nemocnici ne\u017e n\u011bkde pokoutn\u011b.","43":"Vychoval jsem n\u011bkolik d\u011bt\u00ed osobn\u011b a v\u00edm, \u017ee d\u00edt\u011b pot\u0159ebuje matku i otce. Nikoli pouze dva otce \u010di dv\u011b matky. Na druhou stranu zn\u00e1m p\u0159\u00edpady, kdy homosexu\u00e1ln\u00ed p\u00e1ry vychovaly d\u011bti. A je samoz\u0159ejm\u011b lep\u0161\u00ed toto ne\u017e skon\u010dit v n\u011bjak\u00e9m \u00fatulku. Tak\u017ee ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech ano.","44":"M\u00e1me svobodu n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed, tud\u00ed\u017e ka\u017ed\u00fd m\u00e1 n\u00e1rok na sv\u016fj svatost\u00e1nek.","45":"","46":"","47":"","48":"Je dobr\u00e9, \u017ee n\u011bkter\u00e9 insituce jsou v Brn\u011b. Nicm\u00e9n\u011b jsme mal\u00e1 zem\u011b, kde by v\u011bt\u0161\u00ed rozm\u00edst\u011bn\u00ed komplikovalo situaci.","49":"Vid\u00edm s radost\u00ed, \u017ee se \u017eeny v\u00edce a v\u00edce prosazuj\u00ed, tak\u017ee kv\u00f3ty ji\u017e nepova\u017euji za nutn\u00e9.","50":"Mysl\u00edm, \u017ee slovensk\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed je rozumn\u00e9.","51":"Z bezpe\u010dnostn\u00edch d\u016fvod\u016f by z\u00e1kaz zru\u0161en b\u00fdt nem\u011bl.","52":"Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee je to nere\u00e1ln\u00fd po\u017eadavek. ","53":"","54":"Pouze v p\u0159\u00edpad\u011b velk\u00e9ho po\u010dtu podepsan\u00fdch. ","55":"Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee je\u0161t\u011b stav policie a soudnictv\u00ed u n\u00e1s je\u0161t\u011b nen\u00ed takov\u00fd, abychom to ji\u017e dneska mohli zav\u00e9st.","56":"","57":"Sen\u00e1t d\u011bl\u00e1 velice u\u017eite\u010dnou pr\u00e1ci, tud\u00ed\u017e rozhodn\u011b ne.","58":"","59":"Ji\u017e dnes m\u00e1me p\u0159ehr\u0161el mo\u017enost\u00ed, jak navrhnout z\u00e1kon. Jsem sp\u00ed\u0161e odp\u016frce, aby ka\u017ed\u00fd poslanec m\u011bl mo\u017enost navrhnout z\u00e1kon. M\u011bl by platit minim\u00e1ln\u00ed po\u010det poslanc\u016f. Kdy\u017e ob\u010dan\u00e9 nejsou schopni sehnat minim\u00e1ln\u00ed po\u010det poslanc\u016f, tak by ani petice nebyla spr\u00e1vn\u00e1. ","60":"\n"},"last_name":"Schwarzenberg","first_name":"Karel","short_name":"Schwarzenberg","name":"Karel Schwarzenberg","friendly_name":"schwarzenberg","id":2}]