[{"id":"38","name":"Zachov\u00e1n\u00ed prezidentsk\u00fdch milost\u00ed","description":"Prezident m\u016f\u017ee odpou\u0161t\u011bt a zm\u00edr\u0148ovat tresty a na\u0159\u00eddit, aby se nezahajovalo nebo nepokra\u010dovalo v trestn\u00edm st\u00edh\u00e1n\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f jde o pojistku proti selh\u00e1n\u00ed soud\u016f, podle odp\u016frc\u016f m\u016f\u017ee hrozit zneu\u017eit\u00ed t\u00e9to pravomoci.","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla m\u00edt mo\u017enost ud\u011blovat milost.","order":"1"},{"id":"54","name":"Celost\u00e1tn\u00ed referendum","description":"V \u010cR je mo\u017en\u00e9 vyhl\u00e1sit celost\u00e1tn\u00ed referendum pouze tehdy, pokud o n\u011bm rozhodne Parlament. Nap\u0159. na Slovensku je to mo\u017en\u00e9 po shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed 350 000 podpis\u016f, v \u201ereferendov\u00e9m\u201c \u0160v\u00fdcarsku je t\u0159eba 50 000 podpis\u016f. Referenda je mo\u017en\u00e9 \u017e\u00e1dat i ve spolkov\u00fdch zem\u00edch v N\u011bmecku, v cel\u00e9m N\u011bmecku prakticky ne.","question":"M\u011bla by se uz\u00e1konit mo\u017enost celost\u00e1tn\u00edho referenda vypisovan\u00e9ho na z\u00e1klad\u011b petice.","order":"2"},{"id":"36","name":"Sn\u00ed\u017een\u00ed imunity prezidenta","description":"Prezidenta nelze zadr\u017eet ani trestn\u011b st\u00edhat. Podle zast\u00e1nc\u016f jde o pojistku proti politick\u00e9mu pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed hlavy st\u00e1tu, podle odp\u016frc\u016f je takto \u0161irok\u00e1 imunita potenci\u00e1ln\u011b zneu\u017eiteln\u00e1.","question":"Imunita hlavy st\u00e1tu by m\u011bla b\u00fdt oproti sou\u010dasn\u00e9mu stavu omezena.","order":"3"},{"id":"7","name":"Brat\u0159i Ma\u0161\u00ednov\u00e9","description":"Brat\u0159i Ma\u0161\u00ednov\u00e9 se po roce 1948 zapojili do ozbrojen\u00e9ho boje proti komunistick\u00e9mu re\u017eimu. Podle jejich zast\u00e1nc\u016f jde o hrdiny odboje, podle odp\u016frc\u016f jsou jejich n\u00e1siln\u00e9 \u010diny nemor\u00e1ln\u00ed.","question":"Jako hlava st\u00e1tu bych ocenil(a) bratry Ma\u0161\u00edny st\u00e1tn\u00edm vyznamen\u00e1n\u00edm.","order":"4"},{"id":"3","name":"Da\u0148ov\u00e1 progrese","description":"V \u010cR existuje \u201ejednotn\u00e1 da\u0148 z p\u0159\u00edjmu 15 %\u201c. D\u00edky slev\u011b na poplatn\u00edka ov\u0161em jde ve skute\u010dnosti o da\u0148 m\u00edrn\u011b progresivn\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f je tato \"rovn\u00e1 da\u0148\" spravedliv\u011bj\u0161\u00ed, odp\u016frci naopak pova\u017euj\u00ed za spravedliv\u011bj\u0161\u00ed progresivn\u011bj\u0161\u00ed zdan\u011bn\u00ed. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"M\u011bla by se zv\u00fd\u0161it da\u0148ov\u00e1 progrese dan\u011b z p\u0159\u00edjm\u016f u lid\u00ed (tj. vy\u0161\u0161\u00ed sazba dan\u011b pro vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edjmy).","order":"5"},{"id":"46","name":"Sn\u00ed\u017een\u00ed DPH","description":"Sazba DPH se ned\u00e1vno zv\u00fd\u0161ila jako reakce na ni\u017e\u0161\u00ed v\u00fdb\u011br dan\u00ed kv\u016fli krizi. Podle zast\u00e1nc\u016f povede zv\u00fd\u0161en\u00ed DPH k vy\u0161\u0161\u00edm p\u0159\u00edjm\u016fm st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu a ke sn\u00ed\u017een\u00ed ve\u0159ejn\u00e9ho dluhu, podle odp\u016frc\u016f povede ke zdra\u017een\u00ed zbo\u017e\u00ed a slu\u017eeb.","question":"Sazba DPH by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit.","order":"6"},{"id":"6","name":"\u0160koln\u00e9 na V\u0160","description":"Na ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch v \u010cR se neplat\u00ed \u0161koln\u00e9. Studenti si ov\u0161em plat\u00ed ubytov\u00e1n\u00ed, stravu, pom\u016fcky i n\u011bkter\u00e9 povinn\u00e9 \u0161koln\u00ed poplatky. Podle zast\u00e1nc\u016f \u0161koln\u00e9 umo\u017en\u00ed rozvoj vysok\u00fdch \u0161kol, podle odp\u016frc\u016f omez\u00ed p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed zejm\u00e9na soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edm student\u016fm. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"M\u011blo by se za\u010d\u00edt platit \u0161koln\u00e9 na ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch.","order":"7"},{"id":"12","name":"D\u016fchodov\u00e1 reforma","description":"Ned\u00e1vno byla zavedena d\u016fchodov\u00e1 reforma, kter\u00e1 po\u010d\u00edt\u00e1 se zaveden\u00edm tzv. druh\u00e9ho pil\u00ed\u0159e. Podle zast\u00e1nc\u016f umo\u017en\u00ed lep\u0161\u00ed zabezpe\u010den\u00ed \u017eivotn\u00ed \u00farovn\u011b ve st\u00e1\u0159\u00ed, podle odp\u016frc\u016f nen\u00ed zaji\u0161t\u011bna n\u00e1vratnost finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"Tzv. druh\u00fd pil\u00ed\u0159 d\u016fchodov\u00e9 reformy by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en.","order":"8"},{"id":"15","name":"C\u00edrkevn\u00ed restituce","description":"V\u00a0legislativn\u00edm procesu je nyn\u00ed z\u00e1kon o c\u00edrkevn\u00edch restituc\u00edch. Podle zast\u00e1nc\u016f z\u00e1kon napravuje k\u0159ivdy na c\u00edrkv\u00edch a umo\u017en\u00ed rozvoj obc\u00ed obklopen\u00fdch blokovan\u00fdmi pozemky, podle odp\u016frc\u016f je z\u00e1kon netransparentn\u00ed a hroz\u00ed zneu\u017eit\u00ed vydan\u00e9ho majetku. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"Souhlas\u00edm se sou\u010dasn\u00fdm zn\u011bn\u00edm z\u00e1kona o c\u00edrkevn\u00edch restituc\u00edch.","order":"9"},{"id":"14","name":"Ne \u010dlenstv\u00ed prezidenta v KS\u010c","description":"","question":"Vadilo by mi, kdyby byl hlavou st\u00e1tu \u010dlov\u011bk, kter\u00fd byl p\u0159ed rokem 1989 \u010dlenem KS\u010c.","order":"10"},{"id":"16","name":"Zaveden\u00ed eura","description":"","question":"\u010cR by m\u011bla usilovat o zaveden\u00ed spole\u010dn\u00e9 evropsk\u00e9 m\u011bny (euro).","order":"11"},{"id":"17","name":"Zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed mezin\u00e1rodn\u00edch smluv","description":"Prezident v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nemus\u00ed zve\u0159ej\u0148ovat n\u011bkter\u00e9 mezin\u00e1rodn\u00ed smlouvy. Podle zast\u00e1nc\u016f zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed maj\u00ed ob\u010dan\u00e9 pr\u00e1vo zn\u00e1t pr\u00e1vn\u00ed z\u00e1vazky sv\u00e9ho st\u00e1tu. Podle odp\u016frc\u016f mohou n\u011bkter\u00e9 smlouvy obsahovat citliv\u00e9 \u00fadaje.","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla zve\u0159ej\u0148ovat v\u0161echny mezin\u00e1rodn\u00ed smlouvy, kter\u00e9 podep\u00ed\u0161e.","order":"12"},{"id":"18","name":"Z\u00e1kon o prok\u00e1z\u00e1n\u00ed nabyt\u00ed majetku","description":"Na Slovensku plat\u00ed z\u00e1kon o prokazov\u00e1n\u00ed nabyt\u00ed majetku. Pokud majitel nebude moci prok\u00e1zat leg\u00e1ln\u00ed nabyt\u00ed majetku, m\u016f\u017ee o n\u011bj p\u0159ij\u00edt. Podle zast\u00e1nc\u016f je to d\u016fle\u017eit\u00e9 opat\u0159en\u00ed v boji proti syst\u00e9mov\u00e9 korupci, podle oponent\u016f z\u00e1kon zav\u00e1d\u00ed situaci, kdy obvin\u011bn\u00fd mus\u00ed dokazovat svoji nevinu. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"M\u011bl by existovat z\u00e1kon o prok\u00e1z\u00e1n\u00ed nabyt\u00ed majetku s mo\u017enost\u00ed zabaven\u00ed neprok\u00e1zan\u00e9ho majetku.","order":"13"},{"id":"47","name":"Z\u00e1kon o vyrovnan\u00e9m st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu","description":"V\u00a0sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b se diskutuje o zaveden\u00ed z\u00e1kona o vyrovnan\u00e9m st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu, kter\u00fd by ur\u010doval ur\u010ditou maxim\u00e1ln\u00ed povolenou m\u00edru schodku rozpo\u010dtu. Podle zast\u00e1nc\u016f jde o opat\u0159en\u00ed slou\u017e\u00edc\u00ed k\u00a0omezen\u00ed zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed st\u00e1tu, podle odp\u016frc\u016f z\u00e1kon  znemo\u017en\u00ed vl\u00e1d\u011b prov\u00e1d\u011bt nezbytn\u00e1 opat\u0159en\u00ed v\u00a0hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 politice.","question":"M\u011bl by b\u00fdt schv\u00e1len z\u00e1kon o vyrovnan\u00e9m st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu.","order":"14"},{"id":"48","name":"Rovnom\u011brn\u00e9 rozm\u00edst\u011bn\u00ed st\u00e1tn\u00edch instituc\u00ed","description":"V \u010cR je velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed st\u00e1tn\u00edch a st\u00e1tem placen\u00fdch instituc\u00ed v Praze. Naproti tomu v N\u011bmecku existuje pravidlo, \u017ee takov\u00e9 instituce musej\u00ed b\u00fdt rozm\u00eds\u0165ov\u00e1ny rovnom\u011brn\u011b po cel\u00e9 zemi. Podle zast\u00e1nc\u016f to zlep\u0161uje p\u0159\u00edstup ob\u010dan\u016f k \u00fa\u0159ad\u016fm a posiluje nez\u00e1vislost kontroln\u00edch instituc\u00ed, podle odp\u016frc\u016f to sni\u017euje efektivitu st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy.","question":"M\u011blo by se zav\u00e9st pravidlo, \u017ee st\u00e1tn\u00ed instituce by m\u011bly b\u00fdt rozm\u00eds\u0165ov\u00e1ny rovnom\u011brn\u011b po cel\u00e9m \u00fazem\u00ed \u010cR.","order":"15"},{"id":"44","name":"Z\u00e1kaz stavby me\u0161it","description":"V\u00a0\u010cR nyn\u00ed stoj\u00ed n\u011bkolik me\u0161it a jin\u00fdch muslimsk\u00fdch modliteben. Podle zast\u00e1nc\u016f jejich v\u00fdstavby jde o vyj\u00e1d\u0159en\u00ed svobody vyzn\u00e1n\u00ed, podle odp\u016frc\u016f existence me\u0161it v\u00a0\u010cR nen\u00ed v\u00a0souladu s\u00a0k\u0159es\u0165anskou tradic\u00ed zem\u011b. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"V\u00a0\u010cR by m\u011bla b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1na stavba me\u0161it.","order":"16"},{"id":"57","name":"Zru\u0161en\u00ed Sen\u00e1tu","description":"P\u0159i volb\u00e1ch do Sen\u00e1tu je dlouhodob\u011b nejni\u017e\u0161\u00ed \u00fa\u010dast (srovnateln\u00e1 jen s \u00fa\u010dast\u00ed v \u201eeurovolb\u00e1ch\u201c). Podle zast\u00e1nc\u016f Sen\u00e1t pln\u00ed funkci \"pojistky\" a pom\u00e1h\u00e1 p\u0159i vytv\u00e1\u0159en\u00ed kvalitn\u011bj\u0161\u00edch z\u00e1kon\u016f, podle odp\u016frc\u016f jde o zbyte\u010dnou instituci. Obdoba Sen\u00e1tu existuje v Polsku, nap\u0159. v N\u011bmecku jsou \u201esen\u00e1tory\u201c z\u00e1stupci zemsk\u00fdch vl\u00e1d. Na Slovensku a v\u00a0Ma\u010farsku Sen\u00e1t nen\u00ed.","question":"Sen\u00e1t by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en.","order":"17"},{"id":"56","name":"Imunita poslanc\u016f a sen\u00e1tor\u016f","description":"Poslanci a sen\u00e1to\u0159i nemohou b\u00fdt trestn\u011b st\u00edh\u00e1ni, pokud je Parlament odm\u00edtne vydat. V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b u\u017e za dan\u00fd skutek nemohou b\u00fdt st\u00edh\u00e1ni nikdy. Podle zast\u00e1nc\u016f jde o pojistku proti politick\u00e9mu pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed z\u00e1konod\u00e1rc\u016f, podle odp\u016frc\u016f br\u00e1n\u00ed imunita ve vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed trestn\u00e9 \u010dinnosti z\u00e1konod\u00e1rc\u016f.","question":"Imunita poslanc\u016f a sen\u00e1tor\u016f by m\u011bla b\u00fdt omezena tak, \u017ee by se vztahovala jen na proslovy v Parlamentu.","order":"18"},{"id":"27","name":"Regulace hazardu pouze obcemi","description":"V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b se debatuje, zda n\u011bkter\u00e9 formy hazardu (nap\u0159. \u201evideotermin\u00e1ly\u201c) m\u00e1 povolovat Ministerstvo financ\u00ed \u010di obce. Podle zast\u00e1nc\u016f existuje mo\u017enost korupce na lok\u00e1ln\u00ed \u00farovni, podle odp\u016frc\u016f maj\u00ed obce omezen\u00e9 mo\u017enosti ovlivnit um\u00edst\u011bn\u00ed hern\u00edch automat\u016f na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"Povolovat jak\u00e9koliv hern\u00ed automaty by m\u011bly v\u00fdhradn\u011b obce.","order":"19"},{"id":"28","name":"Jmenov\u00e1n\u00ed soudc\u016f bez ohledu na v\u011bk","description":"Prezident jmenuje soudce a dal\u0161\u00ed osoby do jejich \u00fa\u0159adu. Nen\u00ed jasn\u00e9, zda to mus\u00ed ud\u011blat bez ohledu na sv\u016fj osobn\u00ed n\u00e1zor, nebo zda m\u016f\u017ee z r\u016fzn\u00fdch d\u016fvod\u016f odm\u00edtnout, nap\u0159\u00edklad kv\u016fli jejich v\u011bku.","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla jmenovat soudce a dal\u0161\u00ed osoby do jejich funkce bez ohledu na jejich v\u011bk.","order":"20"},{"id":"25","name":"Zachov\u00e1n\u00ed \u00dastavu pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f","description":"V \u010cR byl zalo\u017een tzv. \u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f zab\u00fdvaj\u00edc\u00ed se \"obdob\u00edm fa\u0161istick\u00e9 a komunistick\u00e9 totalitn\u00ed moci\". Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u016f\u017ee zabr\u00e1nit zkreslov\u00e1n\u00ed historie, podle odp\u016frc\u016f nen\u00ed \u00fastav politicky nestrann\u00fd. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"M\u011bl by b\u00fdt zachov\u00e1n \u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f.","order":"21"},{"id":"24","name":"Ne dostavb\u011b Temel\u00edna ruskou firmou","description":"V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je vyb\u00edr\u00e1na firma, kter\u00e1 by mohla dostav\u011bt dal\u0161\u00ed dva bloky jadern\u00e9 elektr\u00e1rny Temel\u00edn. N\u011bkte\u0159\u00ed pova\u017euj\u00ed \u00fa\u010dast rusk\u00e9 firmy za bezpe\u010dnostn\u00ed riziko pro \u010cR.","question":"Pova\u017eoval(a) bych za problematick\u00e9, kdyby dal\u0161\u00ed dva bloky jadern\u00e9 elektr\u00e1rny Temel\u00edn mohla dostav\u011bt rusk\u00e1 firma.","order":"22"},{"id":"5","name":"Evropsk\u00fd stabiliza\u010dn\u00ed pakt","description":"Evropsk\u00fd stabiliza\u010dn\u00ed mechanismus je fond finan\u010dn\u00ed asistence pro zem\u011b plat\u00edc\u00ed eurem. Podle zast\u00e1nc\u016f jde o n\u00e1stroj boje proti p\u0159\u00edli\u0161n\u00e9mu zadlu\u017een\u00ed evropsk\u00fdch zem\u00ed, podle odp\u016frc\u016f je ne\u00fam\u011brn\u011b n\u00e1kladn\u00fd a zvy\u0161uje politick\u00fd vliv org\u00e1n\u016f EU na \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty.","question":"\u010cR by se m\u011bla p\u0159ipojit k Evropsk\u00e9mu stabiliza\u010dn\u00edmu mechanismu.","order":"23"},{"id":"4","name":"Bankovn\u00ed rada \u010cNB - V\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed","description":"Prezident m\u016f\u017ee jmenovat \u010dleny Bankovn\u00ed rady \u010cesk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed banky podle sv\u00e9ho rozhodnut\u00ed. V n\u011bkter\u00fdch zem\u00edch se na \u010dleny veden\u00ed centr\u00e1ln\u00edch bank pohl\u00ed\u017e\u00ed jako na nepolitick\u00e9 odborn\u00edky, a proto jsou vyb\u00edr\u00e1ni pomoc\u00ed v\u00fdb\u011brov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed.","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla po\u0159\u00e1dat ve\u0159ejn\u00e1 v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed na \u010dleny Bankovn\u00ed rady \u010cesk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed banky.","order":"24"},{"id":"30","name":"Podpis mezin\u00e1rodn\u00edch smluv bez odkladu","description":"Podle \u00dastavy prezident sjedn\u00e1v\u00e1 a ratifikuje mezin\u00e1rodn\u00ed smlouvy. V praxi je ale za zahrani\u010dn\u00ed politiku zodpov\u011bdn\u00e1 zejm\u00e9na vl\u00e1da.","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla podepsat mezin\u00e1rodn\u00ed smlouvu bez ohledu na sv\u016fj osobn\u00ed postoj a bez zbyte\u010dn\u00e9ho odkladu, jestli\u017ee to odsouhlas\u00ed vl\u00e1da.","order":"25"},{"id":"22","name":"Poplatek za pr\u00e1zdn\u00e1 m\u00e9dia","description":"V \u010cR je nutno z ka\u017ed\u00e9ho pr\u00e1zdn\u00e9ho nosi\u010de informac\u00ed, jako je DVD \u010di po\u010d\u00edta\u010dov\u00fd disk, i z ka\u017ed\u00e9ho rozmno\u017eovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed jako DVD-RW \u010di kop\u00edrka zaplatit poplatek. Ten jde organizac\u00edm (nap\u0159. OSA nebo DILIA), kter\u00e9 zastupuj\u00ed \u010d\u00e1st autor\u016f.N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"M\u011bl by b\u00fdt zru\u0161en poplatek za pr\u00e1zdn\u00e1 m\u00e9dia.","order":"26"},{"id":"42","name":"\u0160ir\u0161\u00ed pravomoci prezidenta","description":"V zem\u00edch jako je Francie m\u00e1 prezident siln\u011bj\u0161\u00ed pravomoci ne\u017e u n\u00e1s, nap\u0159\u00edklad m\u016f\u017ee jmenovat a odvolat vl\u00e1du nebo snadno rozpustit Parlament. Naopak nap\u0159\u00edklad v N\u011bmecku je jeho postaven\u00ed je\u0161t\u011b slab\u0161\u00ed ne\u017e v \u010cR.","question":"Hlava st\u00e1tu \u010cR by m\u011bla m\u00edt oproti sou\u010dasn\u00e9mu stavu \u0161ir\u0161\u00ed pravomoci.","order":"27"},{"id":"55","name":"Snaz\u0161\u00ed m\u00edstn\u00ed referendum","description":"V \u010cR je pro platnost m\u00edstn\u00edho referenda nutn\u00e1 \u00fa\u010dast alespo\u0148 35 % obyvatel obce a alespo\u0148 25 % obyvatel mus\u00ed hlasovat pro v\u00edt\u011bznou variantu. Ve velk\u00fdch m\u011bstech je to dle zku\u0161enost\u00ed t\u011b\u017eko dosa\u017eiteln\u00e9. Nap\u0159. v Polsku je minim\u00e1ln\u00ed \u00fa\u010dast pro platnost referenda 30 %, na Slovensku 50 % a v Bavorsku je to odstup\u0148ovan\u00e9 dle velikosti m\u011bsta od 20 % (pod 50 000 lid\u00ed) po 10 % (nad 100 000 lid\u00ed).","question":"M\u011bla by se sn\u00ed\u017eit hranice pro platnost m\u00edstn\u00edho referenda alespo\u0148 pro velk\u00e1 m\u011bsta.","order":"28"},{"id":"9","name":"Zru\u0161en\u00ed zdravotnick\u00fdch poplatk\u016f","description":"V\u00a0\u010cR byly zavedeny regula\u010dn\u00ed poplatky za zdravotn\u00ed \u00fakony a za pobyt v\u00a0nemocnic\u00edch. Podle zast\u00e1nc\u016f zabra\u0148uj\u00ed pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed zdravotn\u00ed p\u00e9\u010d\u00ed, podle odp\u016frc\u016f vedou ke zhor\u0161en\u00ed dostupnosti zdravnotn\u00ed p\u00e9\u010de zejm\u00e9na pro soci\u00e1ln\u011b slab\u00e9 pacienty. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"Regula\u010dn\u00ed zdravotnick\u00e9 poplatky by m\u011bly b\u00fdt zru\u0161eny.","order":"29"},{"id":"31","name":"Ne vlastnictv\u00ed anonymn\u00edch akci\u00ed","description":"\u010cR je jednou z\u00a0m\u00e1la zem\u00ed sv\u011bta, kde jsou povoleny anonymn\u00ed akcie, u nich\u017e nejde dohledat fyzick\u00fd vlastn\u00edk. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"Mo\u017enost vlastnit spole\u010dnost pomoc\u00ed anonymn\u00edch akci\u00ed by m\u011bla b\u00fdt zru\u0161ena.","order":"30"}]