{"9": {"short_name": "LJ\u017d", "friendly_name": "ljz", "vote": {"11": 0, "15": 0, "5": 1, "4": 1, "7": 1, "3": -1, "12": 1, "14": 1, "9": -1, "1": 1, "13": 1, "6": 1, "10": 1, "2": 1, "8": 1}, "name": "Liberec je\u0161t\u011b \u017eije", "id": "9"}, "1": {"short_name": "NOS", "friendly_name": "nos", "vote": {"11": -1, "15": -1, "5": -1, "4": 1, "7": 1, "3": -1, "12": 1, "14": 1, "9": -1, "1": 1, "13": 1, "6": 1, "10": 1, "2": 1, "8": 1}, "name": "Nov\u00fd sm\u011br", "id": "1"}, "10": {"short_name": "Svobodn\u00ed", "friendly_name": "svobodni", "vote": {"11": -1, "15": 1, "5": -1, "4": -1, "7": 1, "3": 1, "12": 1, "14": 1, "9": -1, "1": -1, "13": 1, "6": -1, "10": -1, "2": 1, "8": -1}, "name": "Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f", "id": "10"}, "13": {"short_name": "ANO", "friendly_name": "ano", "vote": {"11": 1, "15": 1, "5": -1, "4": -1, "7": 1, "3": -1, "12": 1, "14": 1, "9": -1, "1": -1, "13": 1, "6": -1, "10": -1, "2": 1, "8": 1}, "name": "ANO 2011", "id": "13"}, "4": {"short_name": "ZPL", "friendly_name": "zpl", "vote": {"11": 1, "15": 1, "5": 1, "4": 1, "7": 1, "3": -1, "12": 1, "14": 0, "9": -1, "1": 1, "13": 1, "6": 1, "10": -1, "2": 1, "8": 1}, "name": "Zm\u011bna pro Liberec", "id": "4"}, "7": {"short_name": "SOS", "friendly_name": "sos", "vote": {"11": 1, "15": 1, "5": -1, "4": -1, "7": 1, "3": 1, "12": -1, "14": 1, "9": -1, "1": 1, "13": 1, "6": 1, "10": -1, "2": -1, "8": 1}, "name": "Strana pro otev\u0159enou spole\u010dnost", "id": "7"}, "11": {"short_name": "KS\u010cM", "friendly_name": "kscm", "vote": {"11": 1, "15": 1, "5": -1, "4": 1, "7": 1, "3": -1, "12": 1, "14": 1, "9": -1, "1": 1, "13": 1, "6": 1, "10": -1, "2": 1, "8": 1}, "name": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "id": "11"}, "5": {"short_name": "\u00dasvit", "friendly_name": "usvit", "vote": {"11": 1, "15": 1, "5": 1, "4": 1, "7": 1, "3": -1, "12": 1, "14": 1, "9": -1, "1": 1, "13": 1, "6": 1, "10": -1, "2": 1, "8": 1}, "name": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "5"}}