[{"question": "M\u011bla b\u00fdt odvol\u00e1na Zuzana Kocumov\u00e1 z pozice n\u00e1m\u011bstkyn\u011b prim\u00e1tora?", "description": "Na ja\u0159e 2011 byl odvol\u00e1n z funkce prim\u00e1tor p. Koryt\u00e1\u0159. Dle jeho n\u00e1zoru proto, \u017ee cht\u011bl zastavit a znovu sout\u011b\u017eit dv\u011b velk\u00e9 zak\u00e1zky z fond\u016f EU (p\u0159estavby l\u00e1zn\u00ed a baz\u00e9nu, p\u0159es 500 mil K\u010d), dle jeho odp\u016frc\u016f pro jeho nekomunikativnost s koali\u010dn\u00edmi partnery. Proti t\u00e9to zm\u011bn\u011b se postavila p\u00ed. Kocumov\u00e1 a to dle n\u00ed vedlo k jej\u00edmu odvol\u00e1n\u00ed z postu n\u00e1m\u011bstkyn\u011b prim\u00e1tora pro sport, dopravu a cestovn\u00ed ruch. D\u016fvodov\u00e1 zpr\u00e1va naopak uv\u00e1d\u00ed jako d\u016fvod zm\u011bny kompetenc\u00ed a zru\u0161en\u00ed t\u00e9to funkce. (28.4.2011)", "name": "Odvol\u00e1n\u00ed Zuzany Kocumov\u00e9", "order": 1.0, "id": "1"}, {"question": "M\u011blo se zv\u00fd\u0161en\u00ed dan\u011b podm\u00ednit pro\u0161et\u0159en\u00edm korup\u010dn\u00edch kauz a prov\u011b\u0159en\u00edm smluv m\u011bsta?", "description": "N\u00e1vrh na zastupitelstvu, \u017ee nav\u00fd\u0161en\u00ed dan\u011b z nemovitosti z roku 2011 m\u00e1 b\u00fdt podm\u00edn\u011bno pro\u0161et\u0159en\u00edm n\u011bkter\u00fdch smluv a vy\u0161et\u0159en\u00edm dotovan\u00fdch akc\u00ed jako MS v ly\u017eov\u00e1n\u00ed 2009. (29.9.2011)", "name": "Zv\u00fd\u0161en\u00ed dan\u011b z\u00a0nemovitosti", "order": 2.0, "id": "3"}, {"question": "M\u011bl se v\u00a0Liberci plo\u0161n\u011b zak\u00e1zat hazard?", "description": "Veden\u00ed m\u011bsta n\u011bkter\u00e1 m\u00edsta, kde se m\u016f\u017ee provozovat hazard zakazuje, ale st\u00e1vaj\u00edc\u00ed po\u010det heren se nesn\u00ed\u017eil. Po\u010det heren v Liberci se pohybuje kolem stovky. Podle odp\u016frc\u016f plo\u0161n\u00e9ho z\u00e1kazu jsou p\u0159\u00edjmy z hazardu pot\u0159ebn\u00e9 pro rozpo\u010det m\u011bsta a plo\u0161n\u00fd z\u00e1kaz by m\u011bl za n\u00e1sledek vznik tzv. \u010dern\u00fdch heren. (26.4.2012)", "name": "Z\u00e1kaz hazardu", "order": 3.0, "id": "4"}, {"question": "M\u011bla se schv\u00e1lit zm\u011bna \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu, kter\u00e1 legalizovala \u010dernou stavbu brat\u0159\u00ed Klus\u00e1\u010dk\u016f v\u00a0CHKO Jizersk\u00e9 hory?", "description": "V r\u00e1mci sm\u011bn nemovitost\u00ed skrze m\u011bstskou akciovou spole\u010dnost Sportovn\u00ed are\u00e1l Je\u0161t\u011bd nabyli podnikatel\u00e9 pozemky v CHKO Jizersk\u00e9 hory. Zde bez stavebn\u00edho povolen\u00ed za\u010daly stav\u011bt. M\u011bsto jim \u010dernou stavbu dodate\u010dn\u011b legalizovalo. Podnikatel\u00e9 se v\u00fdm\u011bnou vzdali \u010d\u00e1st\u00ed pozemk\u016f. (30.6.2011)", "name": "Zm\u011bna \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu", "order": 4.0, "id": "2"}, {"question": "M\u011blo se referendum spojit s\u00a0prob\u00edhaj\u00edc\u00edmi volbami, aby jeho \u00fa\u010dast byla vy\u0161\u0161\u00ed?", "description": "Veden\u00ed m\u011bsta odm\u00edtalo spojit referendum o prodeji leti\u0161t\u011b, technick\u00fdch slu\u017eeb a strategick\u00e9ho majetku s podzimn\u00edmi volbami v roce 2013. Z\u00e1kon vy\u017eaduje pro platnost referenda, aby se ho z\u00fa\u010dastnilo alespo\u0148 35 % voli\u010d\u016f. To je v praxi ve velk\u00fdch m\u011bstech v \u010cR obt\u00ed\u017en\u011b dosa\u017eiteln\u00e9, pokud referendum neprob\u00edh\u00e1 z\u00e1rove\u0148 s volbami. (27.6.2013)", "name": "Referendum", "order": 5.0, "id": "9"}, {"question": "Schv\u00e1lili byste prodej libereck\u00e9ho leti\u0161t\u011b?", "description": "Leti\u0161t\u011b m\u011blo b\u00fdt prod\u00e1no bez jasn\u00e9ho pl\u00e1nu na vyu\u017eit\u00ed. (29.11.2012)", "name": "Prodej leti\u0161t\u011b", "order": 6.0, "id": "7"}, {"question": "M\u011blo se schv\u00e1lit narovn\u00e1n\u00ed s\u00a0\u010ceskou spo\u0159itelnou?", "description": "Zastupitelstvo Liberce na podzim roku 2013 schv\u00e1lilo dohodu o narovn\u00e1n\u00ed s \u010ceskou spo\u0159itelnou. Byla to reakce na smlouvu o \u00farokov\u00e9m zaji\u0161t\u011bn\u00ed dluhu m\u011bsta v hodnot\u011b 2 miliard, kterou pravd\u011bpodobn\u011b neplatn\u011b uzav\u0159el prim\u00e1tor p. Kittner v \u010dervenci 2010. Kritici uv\u00e1d\u011bli, \u017ee i toto narov\u00e1n\u00ed je pro m\u011bsto finan\u010dn\u011b nev\u00fdhodn\u00e9 p\u0159i srovn\u00e1n\u00ed s jin\u00fdmi m\u011bsty. (28.11.2013)", "name": "Narovn\u00e1n\u00ed s\u00a0\u010ceskou spo\u0159itelnou ve v\u011bci neplatn\u00e9 smlouvy", "order": 7.0, "id": "10"}, {"question": "M\u011bla se schv\u00e1lit v\u00fdstavba a zp\u016fsob financov\u00e1n\u00ed kontejnerov\u00e9 \u0161kolky v\u00a0Ruprechtic\u00edch?", "description": "V\u00fdstavba \u0161kolky v Ruprechtic\u00edch m\u011bla reagovat na nedostatek m\u00edst ve \u0161kolk\u00e1ch v Liberci. Kritici zvolen\u00e9 varianty uv\u00e1d\u011bli, \u017ee stavba m\u011bla b\u00fdt v\u00fdrazn\u011b p\u0159edra\u017een\u00e1. (29.11.2012)", "name": "\u0160kolka v\u00a0Ruprechtic\u00edch", "order": 8.0, "id": "5"}, {"question": "Hlasovali byste pro prodej Technick\u00fdch slu\u017eeb?", "description": "Na ja\u0159e roku 2012 se projedn\u00e1val n\u00e1vrh na privatizaci Technick\u00fdch slu\u017eeb m\u011bsta Liberce. (29.11.2012)", "name": "Prodej TSML", "order": 9.0, "id": "6"}, {"question": "M\u011bly se sn\u00ed\u017eit odm\u011bny zastupitel\u016fm za funkci v libereck\u00e9 tepl\u00e1rn\u011b?", "description": "P\u0159i projedn\u00e1v\u00e1n\u00ed finan\u010dn\u00ed podpory pro hospic prim\u00e1torka p\u00ed. Rosenbergov\u00e1 nedoporu\u010dila hospicu podporu 350 000K\u010d. Padl pot\u00e9 n\u00e1vrh, aby tato \u010d\u00e1stka byla pokryta sn\u00ed\u017een\u00edm odm\u011bn zastupitel\u016f za \u010dinnost v Tepl\u00e1rn\u011b Liberec. (28.3.2013)", "name": "Hospic a odm\u011bny zastupitel\u016f", "order": 10.0, "id": "8"}]