[{"id":"1","name":"Nepr\u016fmyslov\u00e9 vyu\u017eit\u00ed hole\u0161ovsk\u00e9 z\u00f3ny","description":"Hole\u0161ovsk\u00e1 pr\u016fmyslov\u00e1 z\u00f3na byla vybudov\u00e1na v ochrann\u00e9m p\u00e1smu zdroje pitn\u00e9 vody. N\u00e1zory na mo\u017enost kontaminace spodn\u00edch vod se r\u016fzn\u00ed. V sou\u010dasnosti chyb\u00ed jasn\u00e9 regulativy p\u0159\u00edpustn\u00e9 a nep\u0159\u00edpustn\u00e9 v\u00fdroby.","question":"Kraj by nem\u011bl v hole\u0161ovsk\u00e9 pr\u016fmyslov\u00e9 z\u00f3n\u011b p\u0159ipustit t\u011b\u017ekou v\u00fdrobu a m\u011bl by hledat jin\u00e9 ne\u017e pr\u016fmyslov\u00e9 vyu\u017eit\u00ed z\u00f3ny. ","order":"1"},{"id":"3","name":"Rozvoj hole\u0161ovsk\u00e9 z\u00f3ny","description":"Kraj v minulosti investoval do akci\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho spr\u00e1vce hole\u0161ovsk\u00e9 z\u00f3ny 325 milion\u016f korun. Kritici veden\u00ed kraje tento krok vy\u010d\u00edtaj\u00ed, sou\u010dasn\u00e9 veden\u00ed si ale stoj\u00ed za t\u00edm, \u017ee investice do hole\u0161ovsk\u00e9 z\u00f3ny jsou z\u00e1sadn\u00ed pro ekonomick\u00fd rozvoj kraje.","question":"Kraj by m\u011bl i nad\u00e1le sledovat rozvoj hole\u0161ovsk\u00e9 pr\u016fmyslov\u00e9 z\u00f3ny jako jeden z hlavn\u00edch strategick\u00fdch z\u00e1jm\u016f. ","order":"3"},{"id":"4","name":"Vyu\u017eit\u00ed regula\u010dn\u00edch poplatk\u016f","description":"O kvalit\u00e1ch slu\u017eeb v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch se vedou dlouhodob\u00e9 debaty. K zv\u00fd\u0161en\u00ed kvality v n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech nep\u0159isp\u011blo ani zaveden\u00ed regula\u010dn\u00edch poplatk\u016f, kter\u00e9 nav\u00fd\u0161ily p\u0159\u00edjmy nemocnic.","question":"Zisky z regula\u010dn\u00edch poplatk\u016f by m\u011bly b\u00fdt fixov\u00e1ny na zv\u00fd\u0161en\u00ed kvality doprovodn\u00fdch slu\u017eeb v nemocnic\u00edch (stravov\u00e1n\u00ed, vybaven\u00ed pokoj\u016f apod.)","order":"4"},{"id":"5","name":"Zv\u00fd\u0161en\u00ed dotac\u00ed na pam\u00e1tky","description":"Zl\u00ednsk\u00fd kraj letos rozd\u011blil dotace na \u00fadr\u017ebu a rekonstrukce pam\u00e1tek ve v\u00fd\u0161i 6 milion\u016f korun. Dotace p\u0159ipadly jak obc\u00edm, tak soukrom\u00fdm vlastn\u00edk\u016fm pam\u00e1tek.","question":"Kraj by m\u011bl do budoucna v\u00fdrazn\u011b nav\u00fd\u0161it dotace na pam\u00e1tky.","order":"5"},{"id":"6","name":"Univerzita Tom\u00e1\u0161e Bati","description":"","question":"Kraj by m\u011bl (finan\u010dn\u011b) podporovat Univerzitu Tom\u00e1\u0161e Bati ve Zl\u00edn\u011b.","order":"6"},{"id":"7","name":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia (sn\u00ed\u017een\u00ed)","description":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia umo\u017e\u0148uj\u00ed nadan\u00fdm d\u011btem l\u00e9pe vyu\u017e\u00edt jejich potenci\u00e1l, na druh\u00e9 stran\u011b ale od\u010derp\u00e1vaj\u00ed tyto d\u011bti ostatn\u00edm \u0161kol\u00e1m, kter\u00e9 se tak propadaj\u00ed pod pr\u016fm\u011br.","question":"Kapacita osmilet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed v kraji by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit.","order":"7"},{"id":"8","name":"Stop slu\u010dov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol","description":"Z ekonomick\u00fdch d\u016fvod\u016f jsou v posledn\u00edch letech \u010dasto spojov\u00e1ny st\u0159edn\u00ed \u0161koly. I p\u0159es potenci\u00e1l \u00faspor je tento proces ov\u0161em \u010dasto kritizov\u00e1n jako nekoncep\u010dn\u00ed.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by se m\u011bly nad\u00e1le slu\u010dovat do v\u011bt\u0161\u00edch celk\u016f.","order":"8"},{"id":"9","name":"Srovn\u00e1vac\u00ed\u00a0testy v 9. t\u0159\u00edd\u011b","description":"V posledn\u00edch letech prob\u00edhaj\u00ed reformy, kter\u00e9 by m\u011bly zaru\u010dit srovnatelnost jednotliv\u00fdch \u0161kol v r\u00e1mci syst\u00e9mu (nap\u0159. st\u00e1tn\u00ed maturity \u010di srovn\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f 5. a 9. t\u0159\u00edd). V t\u00e9to souvislosti se nab\u00edz\u00ed alternativa k sou\u010dasn\u00fdm p\u0159ij\u00edmac\u00edm zkou\u0161k\u00e1m na st\u0159edn\u00ed \u0161koly.","question":"P\u0159ij\u00edmac\u00ed zkou\u0161ky na st\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt nahrazeny plo\u0161n\u00fdmi srovn\u00e1vac\u00edmi testy \u017e\u00e1k\u016f 9. t\u0159\u00edd. ","order":"9"},{"id":"10","name":"O po\u010dtech \u017e\u00e1k\u016f S\u0160 rozhoduje \u0159editel","description":"","question":"Kraj by m\u011bl \u0159editel\u016fm st\u0159edn\u00edch \u0161kol ponechat pravomoc rozhodnout, kolik \u017e\u00e1k\u016f p\u0159ijmou do vyu\u010dovan\u00e9ho oboru. ","order":"10"},{"id":"11","name":"Krit\u00e9ria financov\u00e1n\u00ed S\u0160","description":"Kraje disponuj\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed prost\u0159edk\u016f pro financov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol, tyto prost\u0159edky rozd\u011bluj\u00ed dle vlastn\u00edch pravidel. Po\u010det \u017e\u00e1k\u016f ve \u0161kole je nejl\u00e9pe uchopiteln\u00fdm krit\u00e9riem pro rozd\u011blov\u00e1n\u00ed pen\u011bz. Vedle n\u011bj ale existuj\u00ed i dal\u0161\u00ed faktory, nap\u0159. uplatnitelnost absolvent\u016f na trhu pr\u00e1ce, \u00fasp\u011b\u0161nost p\u0159i p\u0159ij\u00edmac\u00edch zkou\u0161k\u00e1ch na vysok\u00e9 \u0161koly apod.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt financov\u00e1ny podle jin\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed, ne\u017e je po\u010det \u017e\u00e1k\u016f.","order":"11"},{"id":"12","name":"Autobusy nam\u00edsto vlak\u016f","description":"Je b\u011b\u017enou prax\u00ed, \u017ee kraj dopl\u00e1c\u00ed dopravc\u016fm za provoz ztr\u00e1tov\u00fdch dopravn\u00edch spoj\u016f. V p\u0159epo\u010dtu na kilometry ov\u0161em vych\u00e1z\u00ed \u0159\u00e1dov\u011b dr\u00e1\u017e provoz region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic ve srovn\u00e1n\u00ed s autobusy.","question":"Kraj by m\u011bl zredukovat s\u00ed\u0165 region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic a zru\u0161en\u00e9 spoje nahradit autobusy.","order":"12"},{"id":"13","name":"V\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch","description":"Zl\u00ednsk\u00fd kraj z\u0159izuje formou akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed s\u00ed\u0165 p\u00e1te\u0159n\u00edch nemocnic Zl\u00ednsk\u00e9ho kraje. Na v\u016fli krajsk\u00fdch politik\u016f tak do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry z\u00e1vis\u00ed, zda krajsk\u00e9 nemocnice vyu\u017eij\u00ed nov\u011b uz\u00e1kon\u011bnou mo\u017enost zpoplatnit v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e samotn\u00fdm pacientem.","question":"Pacienti v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159iplatit si za v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e. ","order":"13"},{"id":"14","name":"Rodinn\u00e9 pasy (zru\u0161en\u00ed)","description":"Sedm kraj\u016f v \u010cR se \u00fa\u010dastn\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. Projekt je financov\u00e1n \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z fond\u016f EU, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b samotn\u00fdmi kraji. C\u00edlem je podpora rodin s d\u011btmi formou poskytov\u00e1n\u00ed slev.","question":"Zl\u00ednsk\u00fd kraj by m\u011bl ukon\u010dit financov\u00e1n\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy.","order":"14"},{"id":"15","name":"Nespolupr\u00e1ce s KS\u010cM","description":"","question":"Vadila by mi spolupr\u00e1ce \"moj\u00ed\" strany s KS\u010cM v Rad\u011b\u00a0kraje (\"krajsk\u00e9 vl\u00e1d\u011b\")","order":"15"},{"id":"17","name":"Hromadn\u00e1 doprava vs. automobilov\u00e1","description":"Osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava je dnes naprosto b\u011b\u017en\u00e1, v \u010cR p\u0159ipad\u00e1 jeden osobn\u00ed automobil zhruba na 2,5 \u010dlov\u011bka. P\u0159esto jsou ale s t\u00edmto fenom\u00e9nem spojeny r\u016fzn\u00e9 negativn\u00ed dopady.","question":"Investice do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bly m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed rozvojem infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu. ","order":"17"},{"id":"18","name":"Rom\u0161t\u00ed\u00a0asistenti","description":"Sou\u017eit\u00ed majority s romskou men\u0161inou se st\u00e1v\u00e1 t\u0159askav\u00fdm t\u00e9matem. \u010c\u00e1st ve\u0159ejnosti zauj\u00edm\u00e1 st\u00e1le nekompromisn\u011bj\u0161\u00ed postoj. Proti tomu je argument, \u017ee investicemi do soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit se zmen\u0161uj\u00ed probl\u00e9my v budoucnu.","question":"Kraj by m\u011bl zvy\u0161ovat po\u010det romsk\u00fdch asistent\u016f ve \u0161kol\u00e1ch na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed. ","order":"18"},{"id":"19","name":"Dotace pro NGO - romsk\u00e1\u00a0integrace","description":"","question":"Kraj by m\u011bl dotovat neziskov\u00e9 organizace p\u016fsob\u00edc\u00ed v oblasti integrace romsk\u00e9 men\u0161iny.","order":"19"}]