[{"id":"8","name":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia (sn\u00ed\u017een\u00ed)","description":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia umo\u017e\u0148uj\u00ed nadan\u00fdm d\u011btem l\u00e9pe vyu\u017e\u00edt jejich potenci\u00e1l, na druh\u00e9 stran\u011b ale od\u010derp\u00e1vaj\u00ed tyto d\u011bti ostatn\u00edm \u0161kol\u00e1m, kter\u00e9 se tak propadaj\u00ed pod pr\u016fm\u011br.","question":"Kapacita osmilet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed v kraji by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit."},{"id":"9","name":"Stop slu\u010dov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol","description":"Z ekonomick\u00fdch d\u016fvod\u016f jsou v posledn\u00edch letech \u010dasto spojov\u00e1ny st\u0159edn\u00ed \u0161koly. I p\u0159es potenci\u00e1l \u00faspor je tento proces ov\u0161em \u010dasto kritizov\u00e1n jako nekoncep\u010dn\u00ed.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by se m\u011bly nad\u00e1le slu\u010dovat do v\u011bt\u0161\u00edch celk\u016f."},{"id":"10","name":"Srovn\u00e1vac\u00ed\u00a0testy v 9. t\u0159\u00edd\u011b","description":"V posledn\u00edch letech prob\u00edhaj\u00ed reformy, kter\u00e9 by m\u011bly zaru\u010dit srovnatelnost jednotliv\u00fdch \u0161kol v r\u00e1mci syst\u00e9mu (nap\u0159. st\u00e1tn\u00ed maturity \u010di srovn\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f 5. a 9. t\u0159\u00edd). V t\u00e9to souvislosti se nab\u00edz\u00ed alternativa k sou\u010dasn\u00fdm p\u0159ij\u00edmac\u00edm zkou\u0161k\u00e1m na st\u0159edn\u00ed \u0161koly.","question":"P\u0159ij\u00edmac\u00ed zkou\u0161ky na st\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt nahrazeny plo\u0161n\u00fdmi srovn\u00e1vac\u00edmi testy \u017e\u00e1k\u016f 9. t\u0159\u00edd. "},{"id":"11","name":"O po\u010dtech \u017e\u00e1k\u016f S\u0160 rozhoduje \u0159editel","description":"","question":"Kraj by m\u011bl \u0159editel\u016fm st\u0159edn\u00edch \u0161kol ponechat pravomoc rozhodnout, kolik \u017e\u00e1k\u016f p\u0159ijmou do vyu\u010dovan\u00e9ho oboru."},{"id":"12","name":"Krit\u00e9ria financov\u00e1n\u00ed S\u0160","description":"Kraje disponuj\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed prost\u0159edk\u016f pro financov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol, tyto prost\u0159edky rozd\u011bluj\u00ed dle vlastn\u00edch pravidel. Po\u010det \u017e\u00e1k\u016f ve \u0161kole je nejl\u00e9pe uchopiteln\u00fdm krit\u00e9riem pro rozd\u011blov\u00e1n\u00ed pen\u011bz. Vedle n\u011bj ale existuj\u00ed i dal\u0161\u00ed faktory, nap\u0159. uplatnitelnost absolvent\u016f na trhu pr\u00e1ce, \u00fasp\u011b\u0161nost p\u0159i p\u0159ij\u00edmac\u00edch zkou\u0161k\u00e1ch na vysok\u00e9 \u0161koly apod.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt financov\u00e1ny podle jin\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed, ne\u017e je po\u010det \u017e\u00e1k\u016f."},{"id":"13","name":"Autobusy nam\u00edsto vlak\u016f","description":"Je b\u011b\u017enou prax\u00ed, \u017ee kraj dopl\u00e1c\u00ed dopravc\u016fm za provoz ztr\u00e1tov\u00fdch dopravn\u00edch spoj\u016f. V p\u0159epo\u010dtu na kilometry ov\u0161em vych\u00e1z\u00ed \u0159\u00e1dov\u011b dr\u00e1\u017e provoz region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic ve srovn\u00e1n\u00ed s autobusy.","question":"Kraj by m\u011bl zredukovat s\u00ed\u0165 region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic a zru\u0161en\u00e9 spoje nahradit autobusy. "},{"id":"14","name":"V\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch","description":"Plze\u0148sk\u00fd kraj z\u0159izuje formou n\u011bkolika akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed s\u00ed\u0165 krajsk\u00fdch nemocnic. Na v\u016fli krajsk\u00fdch politik\u016f tak do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry z\u00e1vis\u00ed, zda krajsk\u00e9 nemocnice vyu\u017eij\u00ed nov\u011b uz\u00e1kon\u011bnou mo\u017enost zpoplatnit v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e samotn\u00fdm pacientem.","question":"Pacienti v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159iplatit si za v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e."},{"id":"15","name":"Rodinn\u00e9 pasy","description":"Sedm kraj\u016f v \u010cR se \u00fa\u010dastn\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. Projekt je financov\u00e1n \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z fond\u016f EU, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b samotn\u00fdmi kraji. Deklarovan\u00fdm c\u00edlem je podpora rodin s d\u011btmi formou poskytov\u00e1n\u00ed slev.","question":"Plze\u0148sk\u00fd kraj by se m\u011bl p\u0159ipojit k projektu Rodinn\u00e9 pasy. "},{"id":"16","name":"Nespolupr\u00e1ce s KS\u010cM","description":"","question":"Vadila by mi spolupr\u00e1ce \"moj\u00ed\" strany s KS\u010cM v Rad\u011b\u00a0kraje (\"krajsk\u00e9 vl\u00e1d\u011b\")"},{"id":"17","name":"Stromo\u0159ad\u00ed","description":"V posledn\u00edch letech v\u00fdrazn\u011b ub\u00fdv\u00e1 stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic. Spr\u00e1vci komunikac\u00ed je k\u00e1c\u00ed z d\u016fvodu zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed bezpe\u010dnosti dopravn\u00ed infrastruktury.","question":"Stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na."},{"id":"18","name":"Hromadn\u00e1 doprava vs. automobilov\u00e1","description":"Osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava je dnes naprosto b\u011b\u017en\u00e1, v \u010cR p\u0159ipad\u00e1 jeden osobn\u00ed automobil zhruba na 2,5 \u010dlov\u011bka. P\u0159esto jsou ale s t\u00edmto fenom\u00e9nem spojeny r\u016fzn\u00e9 negativn\u00ed dopady.","question":"Investice do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bly m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed rozvojem infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu."},{"id":"19","name":"Rom\u0161t\u00ed\u00a0asistenti","description":"Sou\u017eit\u00ed majority s romskou men\u0161inou se st\u00e1v\u00e1 t\u0159askav\u00fdm t\u00e9matem. \u010c\u00e1st ve\u0159ejnosti zauj\u00edm\u00e1 st\u00e1le nekompromisn\u011bj\u0161\u00ed postoj. Proti tomu je argument, \u017ee investicemi do soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit se zmen\u0161uj\u00ed probl\u00e9my v budoucnu.","question":"Kraj by m\u011bl zv\u00fd\u0161it po\u010det romsk\u00fdch asistent\u016f na \u0161kol\u00e1ch na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed."},{"id":"4","name":"Sn\u00ed\u017een\u00ed ochrany v NP \u0160umava","description":"N\u00e1rodn\u00ed park je v sou\u010dasnosti z\u0159\u00edzen vl\u00e1dn\u00ed vyhl\u00e1\u0161kou, do parlamentu ji\u017e ale doputoval n\u00e1vrh z\u00e1kona o NP \u0160umava. Lze ov\u0161em o\u010dek\u00e1vat, \u017ee diskuse o budoucnosti parku budou pokra\u010dovat i po krajsk\u00fdch volb\u00e1ch, p\u0159i\u010dem\u017e p\u0159\u00edpadn\u00e1 nov\u00e1 stanoviska krajsk\u00fdch samospr\u00e1v budou pro budoucnost parku z\u00e1sadn\u00ed.","question":"M\u00edra ochrany NP \u0160umava by m\u011bla sn\u00ed\u017eena tak, aby umo\u017e\u0148ovala k\u00e1cen\u00ed ve v\u0161ech jeho oblastech napaden\u00fdch k\u016frovcem. "},{"id":"5","name":"P\u016fj\u010dka na Z\u00e1pado\u010deskou galerii","description":"V Plzni by v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch letech mohla vyr\u016fst nov\u00e1 budova Z\u00e1pado\u010desk\u00e9 galerie. Rozpo\u010det kraje ov\u0161em neumo\u017e\u0148uje do stavby investovat bez z\u00edsk\u00e1n\u00ed dotace nebo zadlu\u017een\u00ed.","question":"Plze\u0148sk\u00fd kraj by si m\u011bl p\u0159\u00edpadn\u011b p\u016fj\u010dit na stavbu nov\u00e9 budovy Z\u00e1pado\u010desk\u00e9 galerie."},{"id":"6","name":"Spalovna Chot\u00edkov","description":"","question":"Spalovna komun\u00e1ln\u00edho odpadu v Chot\u00edkov\u011b by m\u011bla vzniknout."},{"id":"7","name":"Z\u00e1chrana Pilsen Steel","description":"Hut\u011b a kov\u00e1rny Pilsen Steel, v\u00fdznamn\u00fd zdroj pracovn\u00edch m\u00edst v regionu, se pohybuj\u00ed na hranici \u00fapadku. V \u0159e\u0161en\u00ed situace se v sou\u010dasnosti anga\u017euje i Plze\u0148sk\u00fd kraj.","question":"Kraj by m\u011bl zabr\u00e1nit \u00fapadku Pilsen Steel i za cenu vynalo\u017een\u00ed finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f z ve\u0159ejn\u00e9ho rozpo\u010dtu."},{"id":"1","name":"Leti\u0161t\u011b L\u00edn\u011b","description":"Plocha leti\u0161t\u011b v L\u00edn\u00edch by m\u011bla b\u00fdt do budoucna vyu\u017eita jako pr\u016fmyslov\u00e1 z\u00f3na. Po\u010d\u00edt\u00e1 se i s rozvojem zdej\u0161\u00edho mezin\u00e1rodn\u00edho leti\u0161t\u011b.","question":"Pr\u016fmyslov\u00e1 z\u00f3na a leti\u0161t\u011b L\u00edn\u011b by se m\u011bly i nad\u00e1le zv\u011bt\u0161ovat."},{"id":"2","name":"N\u00e1vaznost spoj\u016f na Prahu","description":"Spoje dotovan\u00e9 krajem (nap\u0159. z Plzn\u011b sm\u011brem na sever) \u010dasto nemaj\u00ed n\u00e1vaznost na spoje na Prahu (a opa\u010dn\u011b). Kraj by mohl podm\u00ednit dotaci zaji\u0161t\u011bn\u00edm n\u00e1vaznosti, ale t\u00edm by na druhou stranu omezoval prostor dopravn\u00edm firm\u00e1m.","question":"Kraj by m\u011bl podm\u00ednit dotace na ve\u0159ejnou dopravu zaji\u0161t\u011bn\u00edm n\u00e1vaznosti spoj\u016f na Prahu."},{"id":"3","name":"Z\u00e1pado\u010desk\u00e1 univerzita","description":"","question":"Kraj by m\u011bl (finan\u010dn\u011b) podporovat Z\u00e1pado\u010deskou univerzitu."}]