[{"vote":{"1":"","2":"","3":"","4":"","5":"","6":"","7":"","8":"","9":"","10":"","11":"","12":"","13":"","14":"","15":"","16":"Ne v tuto chv\u00edli.","17":"","18":"","19":"Obchodn\u00ed vztahy ano.","20":"","21":"","22":"","23":"","":null,"25":"Dle m\u00e9ho sta\u010d\u00ed ponechat \u00dastav pro soudob\u00e9 d\u011bjiny.","26":"","27":"","28":"","29":"","30":"","31":"","32":"","33":"","34":"","35":"","36":"","37":"","38":"","39":"","40":"","41":"","43":"Pokud ale budou vy\u010derp\u00e1ny ve\u0161ker\u00e9 mo\u017enosti adopce heterosexu\u00e1ln\u00edmi p\u00e1ry, souhlasil bych s adopc\u00ed homosexu\u00e1ln\u00edmi p\u00e1ry.","44":"","45":"","46":"Sn\u00ed\u017een\u00ed DPH pouze u z\u00e1kladn\u00edch potravin a l\u00e9k\u016f.","47":"V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee by byla konjuktura, bych podpo\u0159il z\u00e1kon o p\u0159ebytkov\u00e9m st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu. V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee by byla krize, bych podpo\u0159il z\u00e1kon o deficitn\u00edm st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu.","48":"Pokud nedojde k probl\u00e9m\u016fm se vz\u00e1jemnou komunikac\u00ed.","49":"","50":"","51":"","52":"","53":"","54":"","55":"","56":"","57":"","58":"","59":"","60":"\n"},"last_name":"Zeman","first_name":"Milo\u0161","short_name":"Zeman","name":"Milo\u0161 Zeman","friendly_name":"zeman","id":1},{"vote":{"1":"","2":"M\u00e1me si plnit na\u0161e z\u00e1vazky v r\u00e1mci sil NATO. To, \u017ee se boj s terorismem a jeho p\u0159\u00ed\u010dinami neodehr\u00e1v\u00e1 (na\u0161t\u011bst\u00ed) na \u00fazem\u00ed \u010cR neznamen\u00e1, \u017ee nem\u00e1me povinnost se ho aktivn\u011b \u00fa\u010dastnit.  ","3":"","4":"V bankovn\u00ed rad\u011b by m\u011bli b\u00fdt stoupenci r\u016fzn\u00fdch neextr\u00e9mn\u00edch proud\u016f ekonomick\u00e9ho my\u0161len\u00ed z teorie a praxe, ale v ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b tak\u00e9 lid\u00e9 s vysok\u00fdm mor\u00e1ln\u00edm kreditem, schopn\u00ed odd\u011blovat sv\u016fj politick\u00fd n\u00e1zor od v\u00fdkonu sv\u011b\u0159en\u00e9 funkce. V\u00fdhodou by byla zku\u0161enost s fungov\u00e1n\u00edm finan\u010dn\u00edho sektoru a s dopady jeho p\u016fsoben\u00ed do re\u00e1ln\u00e9 ekonomiky a se schopnost\u00ed pohybovat se v mezin\u00e1rodn\u00edm prost\u0159ed\u00ed. ","5":"","6":"Nadstandardn\u00ed d\u00e9lku vysoko\u0161kolsk\u00e9ho studia by si m\u011bli studenti zaplatit (s p\u0159ihl\u00e9dnut\u00edm k v\u00fdjimk\u00e1m zp\u016fsoben\u00fdm nap\u0159\u00edklad mate\u0159stv\u00edm studentky). Plo\u0161n\u00e9 \u0161koln\u00e9 u ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol a univerzit se v \u0159ad\u011b zem\u00ed EU dnes ru\u0161\u00ed, anal\u00fdzy dokladuj\u00ed, \u017ee nevedlo ke zv\u00fd\u0161en\u00ed \u00farovn\u011b v\u00fdsledk\u016f \u0161kol. Pokud by na\u0161e vl\u00e1da a parlament trvali na zaveden\u00ed takov\u00e9ho \u0161koln\u00e9ho, pak bych usilovala, aby se stalo nez\u00e1visl\u00fdm p\u0159\u00edjmem \u0161kol a nikoli jen z\u00e1platou st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.  ","7":"Vyznamenan\u00ed maj\u00ed b\u00fdt lid\u00e9 nejen s mimo\u0159\u00e1dnou odvahou, ale maj\u00ed tak\u00e9 slou\u017eit jako vzor hodn\u00fd n\u00e1sledov\u00e1n\u00ed - a tento aspekt u brat\u0159\u00ed Ma\u0161\u00edn\u016f chyb\u00ed. Brat\u0159i Ma\u0161\u00ednov\u00e9 jsou sice hrdinov\u00e9 v boji s komunismem, ale s krv\u00ed nevinn\u00fdch lid\u00ed na rukou. Proto bych jim vyznamen\u00e1n\u00ed neud\u011blila. ","8":"","9":"","10":"","11":"","12":"Na definitivn\u00ed podob\u011b d\u016fchodov\u00e9 reformy by m\u011bla existovat \u0161ir\u0161\u00ed politick\u00e1 i celospole\u010densk\u00e1 shoda. D\u016fchodov\u00e1 reforma jako takov\u00e1 je nutn\u00e1, nejsem si v\u0161ak jist\u00e1, \u017ee model, kter\u00fd navrhla sou\u010dasn\u00e1 vl\u00e1da, je t\u00edm spr\u00e1vn\u00fdm \u0159e\u0161en\u00edm. ","13":"","14":"","15":"N\u00e1vrat ukraden\u00e9ho majetku je pr\u00e1vn\u00ed i mravn\u00ed povinnost. N\u00e1vrh finan\u010dn\u00ed n\u00e1hrady za nevydan\u00fd majetek je kompromis. Je to nejen v\u00fdsledek slo\u017eit\u00fdch jedn\u00e1n\u00ed mezi st\u00e1tem a c\u00edrkvemi, ale tak\u00e9 navz\u00e1jem mezi c\u00edrkvemi, kter\u00e9 dok\u00e1zaly nal\u00e9zt shodu. Rozb\u00edt takovou shodu m\u016f\u017ee b\u00fdt docela snadn\u00e9, ale naj\u00edt nov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed nikoli. Jsem znechucena dezinformacemi, kter\u00e9 zpochyb\u0148uj\u00ed pr\u00e1vn\u00ed podstatu. V\u011b\u0159\u00edc\u00ed to v jejich v\u00ed\u0159e nepos\u00edl\u00ed, ale vyd\u011blaj\u00ed na tom obce a st\u00e1t. V sousedn\u00edch zem\u00edch, kde se o majetek c\u00edrkve pe\u010dliv\u011b staraj\u00ed, zaji\u0161\u0165uj\u00ed z v\u00fdnos\u016f rozs\u00e1hl\u00e9 zdravotn\u00ed, soci\u00e1ln\u00ed i kulturn\u00ed \u010dinnosti a obohacuj\u00ed tak celou spole\u010dnost. Byli bychom celkov\u011b bohat\u0161\u00ed zem\u011b, kdyby ukraden\u00fd majetek byl vr\u00e1cen v\u010das.","16":"Zav\u00e1zali jsme se k tomu u\u017e v roce 2004. V dob\u011b, kdy budeme plnit podm\u00ednky ke vstupu (za 4-6 let) bude Euroz\u00f3na stabiln\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e dnes \u010di p\u0159ed kriz\u00ed. N\u00e1\u0161 vstup pak bude impulsem pro p\u0159\u00edliv investic a zlep\u0161en\u00ed ekonomiky. ","17":"Podle z\u00e1kona \u010d. 309\/1999 Sb. o Sb\u00edrce z\u00e1kon\u016f a o Sb\u00edrce mezin\u00e1rodn\u00edch smluv se vyhla\u0161uj\u00ed v\u0161echny mezin\u00e1rodn\u00ed smlouvy - jedin\u00e1 v\u00fdjimka je tam, kdy\u017e se to t\u00fdk\u00e1 jen omezen\u00e9ho okruhu pr\u00e1vnick\u00fdch \u010di fyzick\u00fdch osob, tak se tam uvede pouze informace o n\u00ed, a kde m\u016f\u017ee ka\u017ed\u00fd do n\u00ed nahl\u00ed\u017eet a \u010dinit z n\u00ed opisy.  Vzhledem k tomu, ze k prezidentovi se mezin\u00e1rodn\u00ed smlouva dostane a\u017e na  konci ratifikace po projedn\u00e1n\u00ed v Parlamentu, kter\u00e9 je ve\u0159ejn\u00e9, tak si nedok\u00e1\u017eu p\u0159edstavit, jak by se ke m\u011b dostala neve\u0159ejn\u00e1 smlouva. ","18":"","19":"\u010cR by ale m\u011bla na poru\u0161ov\u00e1ni lidsk\u00fdch pr\u00e1v v t\u011bchto zem\u00edch nekompromisn\u011b upozor\u0148ovat a vy\u017eadovat lidsko-pr\u00e1vn\u00ed dolo\u017eky k obchodn\u00edm smlouv\u00e1m s t\u011bmito zem\u011bmi.","20":"Ochrana lidsk\u00fdch pr\u00e1v se stala vlajkovou lod\u00ed na\u0161\u00ed zahrani\u010dn\u00ed politiky a m\u011bli bychom v tom b\u00fdt konzistentn\u00ed a i d\u016fsledn\u00ed.  ","21":"St\u00e1t m\u00e1 povinnost zajistit bezpe\u010dn\u00e9 dod\u00e1vky energi\u00ed a sou\u010dasn\u011b db\u00e1t na sni\u017eov\u00e1n\u00ed environment\u00e1ln\u00edho zat\u00ed\u017een\u00ed. Je rozumn\u00e9 orientovat se na mix s vysok\u00fdm pod\u00edlem zelen\u00e9 energie. Stavba dal\u0161\u00edch blok\u016f Temel\u00edna je nav\u00edc vysoce n\u00e1kladn\u00e1. ","22":"","23":"Prezident by m\u011bl hledat \u0159e\u0161en\u00ed, kter\u00e9 zaru\u010d\u00ed maxim\u00e1ln\u00ed stabilitu st\u00e1tu. To nemus\u00ed b\u00fdt v\u017edy automatick\u00e9 jmenov\u00e1n\u00ed p\u0159edsedy nejsiln\u011bj\u0161\u00ed strany.","":null,"25":"","26":"","27":"Nav\u00edc by se m\u011bla v\u00fdrazn\u011b zp\u0159\u00edsnit pravidla pro um\u00edst\u011bn\u00ed hern\u00edch automat\u016f.","28":"Rozhodovat by m\u011bla profesionalita a mor\u00e1ln\u00ed integrita kandid\u00e1ta.","29":"","30":"Prezident m\u00e1 pravomoc ur\u010dit podm\u00ednky pro sjedn\u00e1n\u00ed smlouvy. Respektovala bych pak jednozna\u010dn\u00fd souhlas obou komor parlamentu. V\u00fdjimkou by mohla b\u00fdt jen extr\u00e9mn\u00ed situace, nap\u0159\u00edklad zjevn\u00e1 proti\u00fastavnost, \u010di hrozba v\u00fdznamn\u00e9ho po\u0161kozen\u00ed z\u00e1jm\u016f \u010cesk\u00e9 republiky z\u00e1sadn\u00ed neod\u016fvodn\u011bn\u00e9  omezen\u00ed ob\u010dansk\u00fdch svobod \u010di jin\u00e9 extr\u00e9mn\u011b z\u00e1va\u017en\u00e9 d\u016fvody, kter\u00e9 bych samoz\u0159ejm\u011b tak\u00e9 ve\u0159ejn\u011b komunikovala. ","31":"","32":"Prezident by m\u011bl vytv\u00e1\u0159et platformu pro nalezen\u00ed konsenzu\u00e1ln\u00edho stanoviska v zahrani\u010dn\u011b politick\u00fdch z\u00e1le\u017eitostech. Tato shoda m\u00e1 b\u00fdt nalezena nejd\u0159\u00edve uvnit\u0159, a to p\u0159ed t\u00edm, ne\u017e je stanovisko prezentov\u00e1no navenek.  ","33":"","34":"","35":"","36":"","37":"Lid\u00e9 trp\u00edc\u00ed nevyl\u00e9\u010ditelnou nemoc\u00ed pot\u0159ebuj\u00ed ti\u0161\u00edc\u00ed l\u00e9ky a l\u00e1skyplnou p\u00e9\u010di sv\u00fdch bl\u00edzk\u00fdch nebo o\u0161et\u0159ovatel\u016f \u2013 nikoli m\u00edt volbu p\u0159ed\u010dasn\u00e9 asistovan\u00e9 smrti.","38":"Ud\u00edlen\u00ed milost\u00ed nesm\u00ed b\u00fdt opravou soudn\u00edho rozhodnut\u00ed o vin\u011b. Proto jsem proti abolic\u00edm a institut milosti vn\u00edm\u00e1m jen jako mimo\u0159\u00e1dn\u00fd humanit\u00e1rn\u00ed akt, s n\u00edm\u017e je t\u0159eba zach\u00e1zet citliv\u011b a nebr\u00e1nit se ve\u0159ejn\u00e9 kontrole.","39":"","40":"P\u0159\u00edmou volbu jsem podporovala, proto\u017ee posiluje z\u00e1jem ob\u010dan\u016f o ve\u0159ejn\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti. Vzhledem k trapn\u00fdm zku\u0161enostem s posledn\u00ed nep\u0159\u00edmou volbou hlavy st\u00e1tu se p\u0159echod na p\u0159\u00edmou volbu stal i politickou nutnost\u00ed. Chybou je, \u017ee \u00fastavn\u00ed z\u00e1kon byl schvalov\u00e1n pod \u010dasov\u00fdm tlakem a se zm\u011bnou \u00fastavy nebyl p\u0159ipraven v\u010das a \u0159\u00e1dn\u011b prov\u00e1d\u011bc\u00ed z\u00e1kon. ","41":"H\u00e1j\u00edm pr\u00e1vo \u010dlov\u011bka na \u017eivot od po\u010det\u00ed do p\u0159irozen\u00e9ho konce a za kl\u00ed\u010dovou pova\u017euji v\u00fdchovu a osv\u011btu. Pro budoucnost se ob\u00e1v\u00e1m, \u017ee p\u0159\u00edpadn\u00e9 otev\u0159en\u00ed interrup\u010dn\u00edho z\u00e1kona v \u010desk\u00e9m parlamentu sp\u00ed\u0161e povede k jeho dal\u0161\u00ed liberalizaci. O to d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je vytv\u00e1\u0159et podm\u00ednky, kter\u00e9 pom\u00e1haj\u00ed zachr\u00e1nit \u017eivoty d\u011bt\u00ed necht\u011bn\u011b t\u011bhotn\u00fdch \u017een - utajen\u00e9 porody, babyboxy, azylov\u00e9 domy pro osam\u011bl\u00e9 matky apod.","43":"Nezpochyb\u0148uji, \u017ee homosexu\u00e1ln\u00ed p\u00e1r m\u016f\u017ee v n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech m\u00edt k adoptovan\u00e9mu d\u00edt\u011bti lep\u0161\u00ed vztah, ne\u017e biologi\u010dt\u00ed rodi\u010de. Pro osobnostn\u00ed v\u00fdvoj d\u00edt\u011bte ale pova\u017euji za d\u016fle\u017eit\u00e9, aby pokud mo\u017eno vyr\u016fstalo v p\u0159irozen\u00e9 rovnov\u00e1ze mu\u017esk\u00e9ho a \u017eensk\u00e9ho vzoru, co\u017e u homosexu\u00e1ln\u00edch p\u00e1r\u016f mo\u017en\u00e9 nen\u00ed. Na\u0161e \u00dastava d\u00e1v\u00e1 specifick\u00e1 pr\u00e1va institutu man\u017eelstv\u00ed uzav\u0159en\u00e9ho jen mezi mu\u017eem a \u017eenou. ","44":"Me\u0161ity je v \u010cR mo\u017en\u00e9 za\u010d\u00edt stav\u011bt ve chv\u00edli, kdy stejnou svobodu budou m\u00edt k\u0159es\u0165an\u011b p\u0159i budov\u00e1n\u00ed sv\u00fdch chr\u00e1m\u016f nap\u0159. v Ir\u00e1nu nebo v Saudii.","45":"","46":"Prezident nem\u00e1 podle \u00dastavy pravomoc rozhodovat o da\u0148ov\u00e9 politice st\u00e1tu. O tom rozhodli voli\u010di t\u00edm, kter\u00fdm program\u016fm a osobnostem dali p\u0159ednost ve volb\u00e1ch do zastupitelsk\u00fdch sbor\u016f. V z\u00e1jmu jednotliv\u00fdch ob\u010dan\u016f i hospod\u00e1\u0159stv\u00ed jako celku upozor\u0148uji ve\u0159ejn\u011b i dnes, \u017ee DPH by m\u011blo b\u00fdt co nejni\u017e\u0161\u00ed.","47":"","48":"Mysl\u00edm, \u017ee na po\u0159adu dne je sp\u00ed\u0161 maxim\u00e1ln\u00ed zp\u0159\u00edstupn\u011bn\u00ed st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy ob\u010danovi prost\u0159ednictv\u00edm internetu, nikoliv st\u011bhov\u00e1n\u00ed instituc\u00ed, kter\u00e9 by p\u0159edstavovalo dal\u0161\u00ed n\u00e1klady ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu. ","49":"","50":"","51":"","52":"","53":"","54":"Ot\u00e1zkou pe\u010dliv\u00e9ho zv\u00e1\u017een\u00ed mus\u00ed b\u00fdt mno\u017estv\u00ed pot\u0159ebn\u00fdch podpis\u016f.","55":"Klonila bych se k Bavorsk\u00e9mu modelu.","56":"","57":"","58":"","59":"","60":"To, \u017ee tomu tak dosud nen\u00ed, pova\u017euji za neomluviteln\u00fd podvod! Byla to jasn\u00e1 podm\u00ednka pro n\u00e1\u0161 vstup do EU.\n"},"last_name":"Roithov\u00e1","first_name":"Zuzana","short_name":"Roithov\u00e1","name":"Zuzana Roithov\u00e1","friendly_name":"roithova","id":2},{"vote":{"1":"","2":"","3":"","4":"","5":"","6":"Nutnost\u00ed jsou ale soci\u00e1ln\u00ed i prosp\u011bchov\u00e1 stipendia, d\u00e1le p\u016fj\u010dky a samoz\u0159ejm\u011b p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1m diferenciaci \u0161koln\u00e9ho podle typu a kvality V\u0160.","7":"","8":"","9":"","10":"","11":"","12":"","13":"","14":"Komunistick\u00e1 strana t\u00e9to zemi velmi hluboce ubl\u00ed\u017eila, likvidovala, tak jako nacist\u00e9, elitu n\u00e1roda, \u010dty\u0159icet let po t\u00e9to zemi a po lidech \u0161lapala. M\u00e1-li prezident z\u016fstat mor\u00e1ln\u00ed i lidskou autoritou, nen\u00ed mo\u017en\u00e9, aby byl \u010dlenem, by\u0165 b\u00fdval\u00fdm, komunistick\u00e9 strany.","15":"Nejde jen o navr\u00e1cen\u00ed majetku c\u00edrkv\u00ed ukraden\u00e9ho komunisty, ale i o ukon\u010den\u00ed v\u00fddaj\u016f na c\u00edrkve a hlavn\u011b o odluku c\u00edrkve od st\u00e1tu. Ka\u017ed\u00fd restituovan\u00fd majetek mus\u00ed c\u00edrkve p\u0159ed jeho vyd\u00e1n\u00edm prok\u00e1zat jako sv\u00e9 tehdej\u0161\u00ed nezpochybniteln\u00e9 vlastnictv\u00ed.","16":"","17":"","18":"","19":"Komplikovan\u00e1 odpov\u011b\u010f. Lidsk\u00e1 pr\u00e1va je nutn\u00e9 obhajovat a ct\u00edt, ale vzd\u00e1t se obchodn\u00edch vztah\u016f se zem\u011bmi, kter\u00e9 je podle na\u0161ich krit\u00e9ri\u00ed poru\u0161uj\u00ed, jde proti rozv\u00edjen\u00ed obchodn\u00edch vztah\u016f. Tak se chovaj\u00ed v\u0161echny zem\u011b.","20":"","21":"","22":"","23":"Pov\u011b\u0159il bych p\u0159edsedu t\u00e9 politick\u00e9 strany, kter\u00e1 je schopna setavit vl\u00e1du demokratick\u00fdch stran.","":null,"25":"","26":"","27":"","28":"Krom\u011b vzd\u011bl\u00e1n\u00ed je nutn\u00e1 i \u017eivotn\u00ed zku\u0161enost kandid\u00e1ta na soudce a jeho praxe.","29":"","30":"","31":"","32":"","33":"","34":"","35":"","36":"","37":"Je nutn\u00e1 velk\u00e1 diskuse, nejde tu jen o medicinsk\u00fd, ale hlavn\u011b o etick\u00fd probl\u00e9m.","38":"Milosti jen mimo\u0159\u00e1dn\u011b a jen ze zdravotn\u00edch a soci\u00e1ln\u00edch d\u016fvod\u016f.","39":"","40":"","41":"","43":"","44":"","45":"","46":"P\u0159echodn\u00e9 mal\u00e9 zv\u00fd\u0161en\u00ed PDH je nutn\u00e9 z hlediska p\u0159\u00edjmov\u00e9 \u010d\u00e1sti rozpo\u010dtu.","47":"","48":"","49":"","50":"Ka\u017ed\u00fd majitel restaurantu se m\u016f\u017ee svobodn\u011b rozhodnout, zda jeho podnik bude ku\u0159\u00e1ck\u00fd \u010di neku\u0159\u00e1ck\u00fd. Na\u0159izovat takov\u00e9to v\u011bci podnikatel\u016fm pova\u017euji za arogantn\u00ed.","51":"","52":"","53":"","54":"","55":"","56":"","57":"","58":"","59":"","60":"\n"},"last_name":"Sobotka","first_name":"P\u0159emysl","short_name":"Sobotka","name":"P\u0159emysl Sobotka","friendly_name":"sobotka","id":3},{"vote":{"1":"Ovl\u00e1d\u00e1m angli\u010dtinu a ru\u0161tinu, domluv\u00edm se tak\u00e9 n\u011bmecky a francouzsky.","2":"","3":"Rozumn\u00e1 da\u0148ov\u00e1 progrese je projevem solidarity v t\u011b\u017ek\u00fdch ekonomick\u00fdch \u010dasech. Jsem ale proti politick\u00fdm kampan\u00edm typu \u201emilion\u00e1\u0159sk\u00e1 da\u0148\u201c.","4":"Navrhuji, aby \u010dlenov\u00e9 Bankovn\u00ed rady \u010cesk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed banky byli prezidentem republiky jmenov\u00e1ni se souhlasem Sen\u00e1tu a nez\u00e1le\u017eelo jen na libov\u016fli hlavy st\u00e1tu.","5":"","6":"Pokud se m\u00e1 zav\u00e9st \u0161koln\u00e9, tak a\u017e po p\u0159ipraven\u00ed \u00fa\u010dinn\u00e9ho syst\u00e9mu podpory student\u016f \u2013 p\u016fj\u010dek na studia, stipendi\u00ed atd. A rovn\u011b\u017e mus\u00ed b\u00fdt d\u00e1ny z\u00e1ruky, \u017ee tyto pen\u00edze budou pou\u017eity pouze na zkvalitn\u011bn\u00ed a roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed mo\u017enost\u00ed studia, ne na vyrovn\u00e1n\u00ed v\u00fdpadku financ\u00ed na stran\u011b st\u00e1tu.","7":"St\u00e1tn\u00ed vyznamen\u00e1n\u00ed by m\u011bla spole\u010dnost spojovat, nikoliv rozd\u011blovat.","8":"","9":"V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b by se u\u017e nem\u011bly zvy\u0161ovat. ","10":"","11":"","12":"Sou\u010dasn\u00fd n\u00e1vrh nepokl\u00e1d\u00e1m za dobr\u00fd, nebo\u0165 ne\u0159e\u0161\u00ed struktur\u00e1ln\u00ed probl\u00e9my na\u0161eho penzijn\u00edho syst\u00e9mu. Jako nejv\u011bt\u0161\u00ed probl\u00e9m sou\u010dasn\u00e9ho n\u00e1vrhu penzijn\u00ed reformy vid\u00edm to, \u017ee byl schv\u00e1lena bez konsenzu mezi vl\u00e1dn\u00edmi stranami a opozic\u00ed. U tak z\u00e1sadn\u00ed zm\u011bny to pokl\u00e1d\u00e1m za nezbytn\u00e9. To samoz\u0159ejm\u011b vy\u017eaduje ochotu k diskuzi a sd\u00edlenou odpov\u011bdnost k  budoucnosti na\u0161\u00ed zem\u011b na obou stran\u00e1ch.","13":"","14":"","15":"Pokl\u00e1d\u00e1m za d\u016fle\u017eit\u00e9, aby se jednou prov\u017edy vy\u0159e\u0161ila odluka c\u00edrkv\u00ed od st\u00e1tu, kter\u00e1 jim zajist\u00ed existenci a fungov\u00e1n\u00ed nez\u00e1visle na st\u00e1tn\u00edch p\u0159\u00edsp\u011bvc\u00edch. Proto je majetkov\u00e9 narovn\u00e1n\u00ed s c\u00edrkvemi nezbytn\u00e9. V\u017edy p\u016fjde o kompromis a nikdy nebude \u00fapln\u011b spokojena \u017e\u00e1dn\u00e1 strana. Ot\u00e1zkou je, zda by nebylo dobr\u00e9 po\u010dkat na ekonomicky p\u0159\u00edzniv\u011bj\u0161\u00ed dobu.","16":"Euro m\u016f\u017eeme p\u0159ijmout teprve tehdy, a\u017e na\u0161e ekonomika a politika budou p\u0159ipraveny a tak\u00e9 a\u017e to bude pro n\u00e1s v\u00fdhodn\u00e9. ","17":"","18":"M\u011bl by se t\u00fdkat v\u0161ech ve\u0159ejn\u00fdch \u010dinitel\u016f.","19":"Pova\u017euji p\u0159itom za d\u016fle\u017eit\u00e9 nepodmi\u0148ovat obranu lidsk\u00fdch pr\u00e1v v zahrani\u010d\u00ed a humanit\u00e1rn\u00ed a rozvojovou pomoc, a\u0165 u\u017e st\u00e1tn\u00ed \u010di ob\u010danskou, na\u0161imi obchodn\u00edmi z\u00e1jmy. Jde o dv\u011b oblasti, kter\u00e9 se sice mohou protnout, ale nesm\u011bj\u00ed se vz\u00e1jemn\u011b podmi\u0148ovat.","20":"Nicm\u00e9n\u011b nevid\u00edm \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod proti soukrom\u00e9mu setk\u00e1n\u00ed.","21":"V ka\u017ed\u00e9 p\u0159\u00edpad\u011b je t\u0159eba vych\u00e1zet z re\u00e1ln\u00e9 ekonomick\u00e9 \u00favahy, zda budou tyto dva bloky pot\u0159ebn\u00e9. Je t\u0159eba udr\u017eovat optim\u00e1ln\u00ed pod\u00edl jadern\u00e9 energetiky v energetick\u00e9m mixu a sou\u010dasn\u011b investovat i do v\u00fdvoje efektivn\u00edch obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f.","22":"","23":"D\u016fsledn\u011b bych ctil \u00dastavu, respektoval v\u00fdsledek voleb a ud\u011blal bych v\u0161e pro rychl\u00fd vznik nov\u00e9 vl\u00e1dy. Jej\u00ed podpora v Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovn\u011b by m\u011bla b\u00fdt zalo\u017eena na politick\u00fdch stran\u00e1ch vyzn\u00e1vaj\u00edc\u00edch hodnoty demokracie, svobody a ochrany lidsk\u00fdch pr\u00e1v a tak\u00e9 respektuj\u00edc\u00edch z\u00e1kladn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed a zahrani\u010dn\u011bpolitick\u00e9 ukotven\u00ed na\u0161\u00ed zem\u011b. Jmenov\u00e1n\u00ed p\u0159edsedy vl\u00e1dy je v\u00fdlu\u010dnou pravomoc\u00ed prezidenta, p\u0159i\u010dem\u017e m\u00e1 dva pokusy, aby vl\u00e1da slo\u017een\u00e1 j\u00edm jmenovan\u00fdm premi\u00e9rem z\u00edskala d\u016fv\u011bru Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny. O to, jak\u00fdm zp\u016fsobem si hodl\u00e1 kandid\u00e1t na premi\u00e9ra zajistit sn\u011bmovn\u00ed v\u011bt\u0161inu, bych se zaj\u00edmal je\u0161t\u011b p\u0159edt\u00edm, ne\u017e bych jej do funkce jmenoval. Nerad bych k sestaven\u00ed vl\u00e1dy d\u00e1val bianco \u0161ek.","":null,"25":"","26":"","27":"","28":"V\u00fdb\u011br soudc\u016f v\u0161ech stup\u0148\u016f od obecn\u00fdch a\u017e po Nejvy\u0161\u0161\u00ed a \u00dastavn\u00ed soud mus\u00ed b\u00fdt pod maxim\u00e1ln\u00ed ve\u0159ejnou kontrolou. Budu-li zvolen, rozhodn\u011b se o to zasad\u00edm.","29":"","30":"M\u00e1-li prezident ke smlouv\u011b v\u011bcn\u00e9 v\u00fdhrady, m\u011bl by je uplatnit u\u017e p\u0159i jej\u00edm vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed a ne a\u017e p\u0159i ratifikaci.","31":"","32":"Prezentoval bych postoje \u010cesk\u00e9 republiky. Plat\u00ed, \u017ee prezident slou\u017e\u00ed sv\u00e9 funkci, nikoli funkce prezidentovi. Hlava st\u00e1tu reprezentuje svou zemi, ne sv\u00e9 osobn\u00ed n\u00e1zory. Nen\u00ed mo\u017en\u00e9, aby prezident republiky v zahrani\u010d\u00ed hl\u00e1sal n\u00e1zory, je\u017e jsou v rozporu s hlavn\u00edm politick\u00fdm kurzem zvolen\u00fdm vl\u00e1dou. Role prezidenta v\u0161ak nen\u00ed a nem\u016f\u017ee b\u00fdt pouze ceremoni\u00e1ln\u00ed. Budu-li zvolen, aktivn\u011b se z\u00fa\u010dastn\u00edm formulace dlouhodob\u00fdch n\u00e1rodn\u00edch z\u00e1jm\u016f a budu je prosazovat i v\u016f\u010di kabinetu.","33":"","34":"","35":"Pokud by dob\u0159e fungovaly org\u00e1ny \u010dinn\u00e9 v trestn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed a soudy, nevid\u00edm pro to d\u016fvod.","36":"Budu prosazovat, aby byla zru\u0161ena p\u0159estupkov\u00e1 a spr\u00e1vn\u00ed imunita prezidenta. Nen\u00ed nejmen\u0161\u00ed d\u016fvod, aby prezident neplatil nap\u0159\u00edklad pokutu za \u0161patn\u00e9 parkov\u00e1n\u00ed jako ka\u017ed\u00fd jin\u00fd ob\u010dan.","37":"","38":"Milosti budu ud\u011blovat zcela v\u00fdjime\u010dn\u011b, z v\u00e1\u017en\u00fdch humanit\u00e1rn\u00edch d\u016fvod\u016f, a \u0159\u00e1dn\u011b je od\u016fvodn\u00edm. V\u017edy je budu konzultovat s p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdm \u010dlenem vl\u00e1dy. Otev\u0159u debatu o zru\u0161en\u00ed pr\u00e1va prezidenta zastavit prob\u00edhaj\u00edc\u00ed trestn\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed. Toto pr\u00e1vo nepova\u017euji za dobr\u00e9.","39":"Pokud by o tento p\u0159edm\u011bt byl z\u00e1jem, co\u017e plat\u00ed i o jazyc\u00edch ostatn\u00edch n\u00e1rodnostn\u00edch men\u0161in.","40":"","41":"","43":"Na tuto ot\u00e1zku si zat\u00edm utv\u00e1\u0159\u00edm n\u00e1zor. Na prvn\u00edm m\u00edst\u011b mus\u00ed b\u00fdt v\u017edy z\u00e1jem d\u00edt\u011bte.","44":"Ka\u017ed\u00e1 obec m\u00e1 m\u00edt pr\u00e1vo rozhodnout, zda ke stavb\u011b takov\u00e9 modlitebny d\u00e1 souhlas.","45":"","46":"V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b vy se nem\u011bla zvy\u0161ovat. Jak se uk\u00e1zalo, dal\u0161\u00ed zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed dan\u00ed nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed v\u011bt\u0161\u00ed p\u0159\u00edjmy do st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu a tak\u00e9 zvy\u0161uje inflaci.","47":"Samoz\u0159ejm\u011b, \u017ee hlavn\u00edm c\u00edlem je m\u00edt  rozpo\u010det bez deficitu nebo s co nejni\u017e\u0161\u00edm schodkem, nikdy ale nelze vylou\u010dit mimo\u0159\u00e1dn\u00e9 situace, kdy je t\u0159eba pru\u017en\u011b reagovat. ","48":"","49":"","50":"","51":"","52":"","53":"","54":"","55":"","56":"Navrhnu zru\u0161it trestn\u00ed a p\u0159estupkovou imunitu poslanc\u016f a sen\u00e1tor\u016f a ponechat jen trvalou nest\u00edhatelnost za projevy v Parlamentu v\u010detn\u011b hlasov\u00e1n\u00ed. Obecn\u00e1 trestn\u011bpr\u00e1vn\u00ed imunita poslanc\u016f m\u011bla v\u00fdznam v 19. stolet\u00ed, kdy byl parlament jako celek chr\u00e1n\u011bn p\u0159ed sv\u00e9vol\u00ed panovn\u00edka. Tento d\u016fvod d\u00e1vno padl.","57":"","58":"","59":"Podporuji zaveden\u00ed institutu lidov\u00e9 iniciativy, tedy pr\u00e1va skupiny pades\u00e1ti tis\u00edc ob\u010dan\u016f podat n\u00e1vrh z\u00e1kona, kter\u00fd by Parlament musel projednat.","60":"\n"},"last_name":"Fischer","first_name":"Jan","short_name":"Fischer","name":"Jan Fischer","friendly_name":"fischer","id":4},{"vote":{"1":"","2":"","3":"P\u0159i v\u00fdrazn\u011b vy\u0161\u0161\u00edch p\u0159\u00edjmech bych s t\u00edm souhlasil.","4":"V\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed po\u0159\u00e1dat nebudu, ale p\u0159ed samotn\u00fdm jmenov\u00e1n\u00edm bych to velice d\u016fkladn\u011b konzultoval, jak s odborn\u00edky, tak i s demokratick\u00fdmi politick\u00fdmi stranami.","5":"","6":"Ano. P\u0159i\u010dem\u017e bychom museli zohlednit, aby i nemajetn\u00ed studenti m\u011bli ve\u0161ker\u00e9 mo\u017enosti studovat.","7":"Bohu\u017eel \u017eije u\u017e jenom jeden bratr Ma\u0161\u00edn. Dle m\u00e9ho n\u00e1zoru by m\u011bl b\u00fdt vyznamen\u00e1n.","8":"Upozor\u0148uji, \u017ee prezident nejmenuje vl\u00e1du, n\u00fdbr\u017e p\u0159edsedu vl\u00e1dy. Prezident nem\u00e1 mo\u017enost odm\u00edtat jednotliv\u00e9 ministry. ","9":"P\u0159i sou\u010dasn\u00e9m stavu rozpo\u010dtu nep\u0159ipad\u00e1 v \u00favahu. Bohu\u017eel jsou tyto poplatky nutn\u00e9.","10":"","11":"","12":"Je iluze si myslet, \u017ee st\u00e1t je jedinou z\u00e1roukou. Dva pili\u0159e jsou stabiln\u011bj\u0161\u00ed","13":"","14":"","15":"","16":"\u010cesk\u00e1 republika se zav\u00e1zala v p\u0159\u00edstupov\u00e9 smlouv\u011b, \u017ee zavede Euro. A\u017e na\u0161e hospod\u00e1\u0159stv\u00ed bude tak daleko, \u017ee toho budeme schopni, tak bychom to m\u011bli zav\u00e9st.","17":"Mezin\u00e1rodn\u00ed smlouvy, kter\u00e9 jsou zve\u0159ej\u0148ov\u00e1ny ve sb\u00edrce z\u00e1kon\u016f: http:\/\/aplikace.mvcr.cz\/archiv2008\/sbirka\/","18":"Retroaktivn\u00ed z\u00e1kon z\u00e1sadn\u011b odm\u00edt\u00e1m.","19":"Kdybychom se omezili na zem\u011b, kter\u00e9 neporu\u0161uj\u00ed lidsk\u00e1 pr\u00e1va m\u011bli bychom zatracen\u011b m\u00e1lo obchodn\u00edch partner\u016f.","20":"Na st\u00e1tn\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvu lze pozvat pouze hlavy st\u00e1tu a \u010dleny vl\u00e1d, p\u0159\u00edpadn\u011b p\u0159edsedy poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny. Dalajl\u00e1ma je pouze n\u00e1bo\u017eensk\u00fd v\u016fdce a nem\u00e1 \u017e\u00e1dnou st\u00e1tn\u00ed funkci, z logiky ho tedy nelze pozvat na st\u00e1tn\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvu.","21":"","22":"","23":"Jsou situace, kdy jedna strana sice z\u00edsk\u00e1 v\u00edce hlas\u016f, ale nem\u00e1 koali\u010dn\u00ed potenci\u00e1l.","":null,"25":"","26":"Bez zbyte\u010dn\u00e9ho odkladu ano, ale jsou situace, kdy je lep\u0161\u00ed vy\u010dkat.","27":"","28":"Z\u00e1vis\u00ed to na tom, jestli tato funkce vy\u017eaduje jist\u00e9 \u017eivotn\u00ed zku\u0161enosti a tak\u00e9 jestli se doty\u010dn\u00e1 osoba v tomto sm\u011bru osv\u011bd\u010dila.","29":"","30":"Z\u00e1sadn\u011b bychom se nem\u011bli pokou\u0161t\u011bt zm\u011bnit postaven\u00ed prezidenta republiky v pouh\u00e9ho st\u00e1tn\u00edho not\u00e1\u0159e.","31":"M\u016f\u017eeme to u n\u00e1s zru\u0161it, nicm\u00e9n\u011b v zahra\u010dni\u010d\u00ed tato forma existuje a tud\u00ed\u017e, kdy\u017e se doty\u010dn\u00e1 spole\u010dnost p\u0159est\u011bhuje do jin\u00e9 zem\u011b, tak m\u00e1 u n\u00e1s pr\u00e1vo podnikat.","32":"Budu usilovat o soulad s vl\u00e1dou, ale jsem-li na soukrom\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b tak m\u016f\u017eu tak\u00e9 vyj\u00e1d\u0159it sv\u016fj n\u00e1zor.","33":"","34":"Lisabonskou smlouvu jsem podepsal, jako ministr zahrani\u010d\u00ed","35":"","36":"Mysl\u00edm, \u017ee nyn\u011bj\u0161\u00ed stav je odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed.","37":"Poskytuje p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00e9 mo\u017enosti ke zneu\u017eit\u00ed.","38":"Ano. S\u00e1m jsem jako kancl\u00e9\u0159 na Hrad\u011b na t\u011bchto p\u0159\u00edpadech pracoval. Existuje dost p\u0159\u00edpad\u016f, kdy je nutn\u00e9, aby toto mimo\u0159\u00e1dn\u00e9 opat\u0159en\u00ed bylo pou\u017eito. Ka\u017ed\u00fd p\u0159\u00edpad se mus\u00ed ov\u0161em velmi pe\u010dliv\u011b prozkoumat. Pr\u00e1v\u011b proto demokratick\u00e9 st\u00e1ty toto pr\u00e1vo zachov\u00e1vaj\u00ed. V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je to jedin\u00e1 mo\u017enost, jak zajistit spravedlivost.","39":"Samoz\u0159ejm\u011b, ka\u017ed\u00e1 men\u0161ina m\u00e1 pr\u00e1vo na sv\u016fj jazyk.","40":"","41":"Osobn\u011b jsem velk\u00fd odp\u016frce interrupce, ale uzn\u00e1v\u00e1m \u017ee velk\u00e1 v\u011bt\u0161ina lid\u00ed toto moje stanovisko nesd\u00edl\u00ed. Rozhodn\u011b je lep\u0161\u00ed, m\u00e1-li \u017eena, kter\u00e1 se bohu\u017eel odhodl\u00e1 k potratu, mo\u017enost absolvovat tento \u00fakon v nemocnici ne\u017e n\u011bkde pokoutn\u011b.","43":"Vychoval jsem n\u011bkolik d\u011bt\u00ed osobn\u011b a v\u00edm, \u017ee d\u00edt\u011b pot\u0159ebuje matku i otce. Nikoli pouze dva otce \u010di dv\u011b matky. Na druhou stranu zn\u00e1m p\u0159\u00edpady, kdy homosexu\u00e1ln\u00ed p\u00e1ry vychovaly d\u011bti. A je samoz\u0159ejm\u011b lep\u0161\u00ed toto ne\u017e skon\u010dit v n\u011bjak\u00e9m \u00fatulku. Tak\u017ee ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech ano.","44":"M\u00e1me svobodu n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed, tud\u00ed\u017e ka\u017ed\u00fd m\u00e1 n\u00e1rok na sv\u016fj svatost\u00e1nek.","45":"","46":"","47":"","48":"Je dobr\u00e9, \u017ee n\u011bkter\u00e9 insituce jsou v Brn\u011b. Nicm\u00e9n\u011b jsme mal\u00e1 zem\u011b, kde by v\u011bt\u0161\u00ed rozm\u00edst\u011bn\u00ed komplikovalo situaci.","49":"Vid\u00edm s radost\u00ed, \u017ee se \u017eeny v\u00edce a v\u00edce prosazuj\u00ed, tak\u017ee kv\u00f3ty ji\u017e nepova\u017euji za nutn\u00e9.","50":"Mysl\u00edm, \u017ee slovensk\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed je rozumn\u00e9.","51":"Z bezpe\u010dnostn\u00edch d\u016fvod\u016f by z\u00e1kaz zru\u0161en b\u00fdt nem\u011bl.","52":"Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee je to nere\u00e1ln\u00fd po\u017eadavek. ","53":"","54":"Pouze v p\u0159\u00edpad\u011b velk\u00e9ho po\u010dtu podepsan\u00fdch. ","55":"Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee je\u0161t\u011b stav policie a soudnictv\u00ed u n\u00e1s je\u0161t\u011b nen\u00ed takov\u00fd, abychom to ji\u017e dneska mohli zav\u00e9st.","56":"","57":"Sen\u00e1t d\u011bl\u00e1 velice u\u017eite\u010dnou pr\u00e1ci, tud\u00ed\u017e rozhodn\u011b ne.","58":"","59":"Ji\u017e dnes m\u00e1me p\u0159ehr\u0161el mo\u017enost\u00ed, jak navrhnout z\u00e1kon. Jsem sp\u00ed\u0161e odp\u016frce, aby ka\u017ed\u00fd poslanec m\u011bl mo\u017enost navrhnout z\u00e1kon. M\u011bl by platit minim\u00e1ln\u00ed po\u010det poslanc\u016f. Kdy\u017e ob\u010dan\u00e9 nejsou schopni sehnat minim\u00e1ln\u00ed po\u010det poslanc\u016f, tak by ani petice nebyla spr\u00e1vn\u00e1. ","60":"\n"},"last_name":"Schwarzenberg","first_name":"Karel","short_name":"Schwarzenberg","name":"Karel Schwarzenberg","friendly_name":"schwarzenberg","id":5},{"vote":{"1":"","2":"Ano v p\u0159\u00edpad\u011b mand\u00e1tu Rady bezpe\u010dnosti OSN.","3":"Jist\u011b, jde o z\u00e1kladn\u00ed spravedlnost da\u0148ov\u00e9ho syst\u00e9mu.","4":"Do jist\u00e9 m\u00edry je ka\u017ed\u00e9 jmenov\u00e1n\u00ed v m\u00e9m pojet\u00ed v\u00fdb\u011brov\u00fdm \u0159\u00edzen\u00edm, kter\u00e9 bych provedl konzultac\u00ed s \u0159adou odborn\u00edk\u016f, nemus\u00ed j\u00edt v\u0161ak o formalizovan\u00fd proces.","5":"Nikoliv nezbytn\u011b hned, ale p\u0159i p\u0159ijet\u00ed eura.","6":"Odporovalo by to Mezin\u00e1rodn\u00edmu paktu o hospod\u00e1\u0159sk\u00fdch, soci\u00e1ln\u00edch a kulturn\u00edch pr\u00e1vech a bylo tak v rozporu i s na\u0161\u00edm \u00fastavn\u00edm po\u0159\u00e1dkem, jak je interpretov\u00e1n \u00dastavn\u00edm soudem.","7":"Pod\u0159ez\u00e1n\u00ed bezbrann\u00e9ho om\u00e1men\u00e9ho a sv\u00e1zan\u00e9ho \u010dlov\u011bka je vra\u017eda, v p\u0159\u00edpad\u011b zajatce za v\u00e1lky (pokud bych v\u00e1lku teoreticky p\u0159ipustil) v\u00e1le\u010dn\u00fdm zlo\u010dinem a nav\u00edc zbab\u011blost\u00ed. Zlo\u010din a zbab\u011blost si ocen\u011bn\u00ed nezaslou\u017e\u00ed.","8":"Prezident nem\u00e1 mo\u017enost zabr\u00e1nit jmenov\u00e1n\u00ed takov\u00e9 vl\u00e1dy, pokud m\u00e1 jasnou v\u011bt\u0161inu ve sn\u011bmovn\u011b. Leda\u017ee by p\u0159ekra\u010doval sv\u00e9 \u00fastavn\u00ed pravomoci.","9":"","10":"","11":"","12":"","13":"","14":"Posuzoval bych ka\u017ed\u00e9ho individu\u00e1ln\u011b. U Fishcera ano, proto\u017ee vstoupil z kari\u00e9ristick\u00fdch d\u016fvod\u016f, u Zemana ne, u n\u011bj jsou mnohem stra\u0161n\u011bj\u0161\u00ed d\u016fvody k obav\u00e1m (vliv \u0160loufa apod.)","15":"","16":"A\u017e se euroz\u00f3na vzpamatuje a bude v dobr\u00e9m hospod\u00e1\u0159sk\u00e9m stavu i \u010cR","17":"Ano, um\u00edm si ale p\u0159edstavit naprost\u00e9 v\u00fdjimky z bezpe\u010dnostn\u00edch d\u016fvod\u016f a i v tomto p\u0159\u00edpad\u011b nezve\u0159ejn\u011bn\u00ed jen v \u010d\u00e1sti nezbytn\u00e9 z tohoto d\u016fvodu.","18":"","19":"Co\u017e nebr\u00e1n\u00ed z\u00e1rove\u0148 \u00fasil\u00ed o dodr\u017eov\u00e1n\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v.","20":"Nen\u00ed hlavou st\u00e1tu, tak ne na ofici\u00e1ln\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvu. Sch\u016fzce bych se nebr\u00e1nil.","21":"Preferoval bych jin\u00e9 zp\u016fsoby energetick\u00e9ho zaji\u0161t\u011bn\u00ed st\u00e1tu, p\u0159edev\u0161\u00edm investice do \u00faspor a men\u0161\u00ed zdroje jin\u00e9ho druhu v regionech v\u010detn\u011b podpory region\u00e1ln\u00edho rozvoje a zam\u011bstnanosti.","22":"","23":"Pokud nen\u00ed zjevn\u00e9, \u017ee nem\u00e1 sebemen\u0161\u00ed \u0161anci sestavit vl\u00e1du, ale to je sp\u00ed\u0161 mimo\u0159\u00e1dn\u00fd p\u0159\u00edpad.","":null,"25":"","26":"","27":"","28":"S respektov\u00e1n\u00edm z\u00e1konn\u00fdch v\u011bkov\u00fdch limit\u016f.","29":"","30":"Sp\u00ed\u0161e, pokud ji odsouhlas\u00ed ob\u011b komory Parlamentu \u010cR","31":"","32":"Postoj \u010cesk\u00e9 republiky vyjednan\u00fd doma.","33":"","34":"","35":"","36":"U\u017e byla omezena na dobu mand\u00e1tu novelou \u00fastavy, kter\u00e1 zavedla p\u0159\u00edmou volbu prezidenta. Nyn\u011bj\u0161\u00ed \u00faprava je dostate\u010dn\u00e1. Po skon\u010den\u00ed v \u00fa\u0159adu lze b\u00fdval\u00e9ho prezidenta st\u00edhat jako ka\u017ed\u00e9ho ob\u010dana.","37":"Pokud by byly nepochybn\u00e9 garance proti zneu\u017eit\u00ed.","38":"Ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch humanit\u00e1rn\u00edch p\u0159\u00edpadech prom\u00edjet nebo zm\u00edr\u0148ovat trest. Na\u0159izovat, aby se nezahajovalo \u010di nepokra\u010dovalo trestn\u00ed st\u00edh\u00e1n\u00ed, nikoliv.","39":"","40":"","41":"","43":"Pokud by to bylo to nejv\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed ze v\u0161ech mo\u017en\u00fdch pro d\u00edt\u011b, stejn\u011b jako v p\u0159\u00edpad\u011b jak\u00e9koliv jin\u00e9 adopce.","44":"","45":"Je tu obrovsk\u00e9 riziko zneu\u017eit\u00ed. U\u017e vid\u00edm ty agentury nakupuj\u00edc\u00ed hlasy - proti hlasu pen\u00edze. Ve volebn\u00ed m\u00edstnosti mus\u00ed ka\u017ed\u00fd s\u00e1m alespo\u0148 za plentu.","46":"Ano v p\u0159\u00edpad\u011b sn\u00ed\u017een\u00e9 sazby na soci\u00e1ln\u011b citliv\u00e9 polo\u017eky, jako jsou l\u00e9ky a potraviny.","47":"Vyrovnan\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed st\u00e1tu dlouhodob\u011b ano, nikoliv v ka\u017ed\u00e9m jednotliv\u00e9m roce. Vl\u00e1da by byla zbavena d\u016fle\u017eit\u00e9ho n\u00e1stroje pro krizov\u00e1 obdob\u00ed.","48":"Nikoliv v\u0161ak zcela rovnom\u011brn\u011b. Ministerstva nikoliv, u jin\u00fdch \u00fast\u0159edn\u00edch org\u00e1n\u016f by to bylo vhodn\u00e9 a v n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech se tak i d\u011bje.","49":"","50":"","51":"","52":"Nap\u0159. na p\u00e1tek ve\u010der a sobotu r\u00e1no.","53":"","54":"","55":"","56":"M\u011bla by b\u00fdt zru\u0161ena tzv. do\u017eivotn\u00ed imunita.","57":"","58":"","59":"","60":"Nejl\u00e9pe ihned.\n"},"last_name":"Dienstbier","first_name":"Ji\u0159\u00ed","short_name":"Dienstbier","name":"Ji\u0159\u00ed Dienstbier","friendly_name":"dienstbier","id":6},{"vote":{"1":"","2":"Jsme sou\u010d\u00e1st\u00ed NATO a mus\u00edme tedy p\u0159evz\u00edt tak\u00e9 \u010d\u00e1st odpov\u011bdnosti. M\u011bli bychom v\u0161ak vyjad\u0159ovat sv\u016fj postoj k jednotliv\u00fdm mis\u00edm a nez\u00fa\u010dastnit se,  pokud budeme m\u00edt argumenty.","3":"Dokud existuje st\u00e1vaj\u00edc\u00ed syst\u00e9m, pak se tomu nevyhneme. ","4":"Mysl\u00edm, \u017ee hlava st\u00e1tu m\u00e1 sv\u00e9 poradce, jejich\u017e jm\u00e9na maj\u00ed b\u00fdt zn\u00e1m\u00e1 a po porad\u011b s nimi rozhodnout. ","5":"Nezn\u00e1m p\u0159esn\u00e9 podm\u00ednky a tak se nemohu vyjad\u0159ovat. Pokud to bude znamenat, \u017ee nebudeme dr\u017ete v\u011bci ve sv\u00fdch rukou, bude to nebezpe\u010dn\u00e9. ","6":"","7":"","8":"Odpov\u011b\u010f nev\u00edm neznamen\u00e1, \u017ee nev\u00edm, ale \u017ee je t\u011b\u017ek\u00e9 vyj\u00e1d\u0159it se pouze ano nebo ne. Douf\u00e1m, \u017ee takov\u00e1 situace nikdy nenastane. Komunismus je cesta do minulosti a u\u017e uk\u00e1zal, \u017ee vl\u00e1dnout neum\u00ed. Komunist\u016fm stoupaj\u00ed preference, proto\u017ee sou\u010dasn\u00e1 vl\u00e1da ni\u010d\u00ed v\u0161echny solid\u00e1rn\u00ed syst\u00e9my. M\u011bla bych stejn\u00fd probl\u00e9m jmenovat neoliber\u00e1ln\u00ed vl\u00e1du. V\u011b\u0159\u00edm, \u017ee nikdy nenastane situace, kdyby k n\u011b\u010demu takov\u00e9mu do\u0161lo. Hlava st\u00e1tu mus\u00ed respektovat \u00fastavu a jmenovat toho, kdo m\u00e1 \u0161anci po\u017e\u00e1dat sn\u011bmovnu o d\u016fv\u011bru.V\u017edycky bych hledala jin\u00e9 mo\u017enosti a douf\u00e1m, \u017ee lid\u00e9 budou volit tak, aby k ni\u010demu takov\u00e9mu nedo\u0161lo.","9":"","10":"A co budeme bez n\u011bj? Spole\u010dn\u00e1 obrana je d\u016fle\u017eit\u00e1. Jenom je dobr\u00e9 spolurozhodovat o smyslu vojensk\u00fdch akc\u00ed.","11":"Odpov\u011b\u010f je stejn\u00e1 jako v\u00fd\u0161e.","12":"","13":"Z\u016fstaneme osamocen\u00fdm skanzenem ve st\u0159edu Evropy? ","14":"Je ale d\u016fle\u017eit\u00e9 v\u011bd\u011bt, \u017ee \u010dlenstv\u00ed v KS\u010c m\u011blo r\u016fzn\u00e9 p\u0159\u00ed\u010diny. Zn\u00e1m lidi, kte\u0159\u00ed vstoupili v roce 1968 aby podpo\u0159ili pra\u017esk\u00e9 jaro a vz\u00e1p\u011bt\u00ed byli vylou\u010deni. V\u017edycky bychom se m\u011bli d\u00edvat na konkr\u00e9tn\u00ed p\u0159\u00edpady.","15":"","16":"To je op\u011bt v\u011bc\u00ed k diskusi. Euro bylo politick\u00fdm projektem a asi p\u0159inweslo p\u0159i rozd\u00edlnosti ekonomik a sm\u011bnn\u00fdch kurz\u016f velk\u00e9 probl\u00e9my. Pro podnikatele ale i n\u011bkter\u00e9 nevl\u00e1dn\u00ed organizace je probl\u00e9m finan\u010dn\u011b pl\u00e1novat. Euro by mohly dopl\u0148ovat komplement\u00e1rn\u00ed m\u00edstn\u00ed m\u011bny. ","17":"","18":"","19":"","20":"","21":"","22":"","23":"Mysl\u00edm, \u017ee tady m\u00e1 z\u016fstat prostor pro hlavu st\u00e1tu, proto\u017ee nikdy nev\u00edme, jak volby dopadnou. Hlava st\u00e1tu m\u00e1 ale uva\u017eovat moud\u0159e a rozv\u00e1\u017en\u011b.","":null,"25":"","26":"Prezident nen\u00ed odpov\u011bdn\u00fd z v\u00fdkonu sv\u00e9 funkce, odpov\u011bdn\u00e1 je vl\u00e1da a proto prezident m\u00e1 konat. Pouze kdyby \u0161lo ohro\u017een\u00ed demokratick\u00fdch princip\u016f, mus\u00ed projevit sv\u016fj osobn\u00ed postoj.","27":"","28":"Tady se prezident \u0159\u00edd\u00ed \u00fastavou.","29":"","30":"Sv\u016fj osobn\u00ed postoj m\u016f\u017ee prezident vyslovit, pokud jde o poru\u0161ov\u00e1n\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v. ","31":"","32":"Sna\u017eila bych se o to, ale pokud by m\u016fj osobn\u00ed postoj byl v z\u00e1sadn\u00edm rozporu s postoem vl\u00e1dy, pak bych do takov\u00e9 zem\u011b v\u016fbec nejela, nebo bych v soukrom\u00ed sv\u016fj n\u00e1zor vyj\u00e1d\u0159ila.","33":"","34":"Lisabonsk\u00e1 smlouva je rozs\u00e1hl\u00fd spis, kter\u00fd nav\u00edc nepro\u0161el diskus\u00ed ob\u010dan\u016f. Mysl\u00edm, \u017ee to nen\u00ed dob\u0159e. Ur\u010dit\u011b bych v\u0161ak tento n\u00e1zor vyjad\u0159ovala v pr\u016fb\u011bhu pr\u00e1ce na smlouv\u011b a ne a\u017e v z\u00e1vere\u010dn\u00e9 fazi, kdy u\u017e je mo\u017en\u00e9 pouze vyslovit ano nebo ne.","35":"","36":"","37":"","38":"","39":"","40":"","41":"Jsem proti intrerupci, jako ni\u010den\u00ed \u017eivota. Sou\u010dasn\u011b se ale nedomn\u00edv\u00e1m, \u017ee to m\u00e1 \u0159e\u0161it z\u00e1kon. Interupce by m\u011bla b\u00fdt automaticky nep\u0159ijateln\u00e1, a spole\u010dnost by m\u011bla m\u00edt n\u00e1stroje, jak pom\u00e1hat \u017een\u00e1m, kter\u00e9 se nach\u00e1zej\u00ed v obt\u00ed\u017en\u00e9 \u017eivotn\u00ed situaci. ","43":"","44":"Mysl\u00edm, \u017ee ka\u017ed\u00fd m\u00e1 pr\u00e1vo vyzn\u00e1vat svoji v\u00edru. Svoboda vyzn\u00e1n\u00ed pat\u0159\u00ed k lidsk\u00fdm pr\u00e1v\u016fm. Na druh\u00e9 stran\u011b me\u0161ity napat\u0159\u00ed k na\u0161\u00ed kulturn\u00ed krajin\u011b a tak nev\u00edm, zda nenaru\u0161\u00ed historick\u00fd r\u00e1z na\u0161\u00ed zem\u011b. Je to asi op\u011bt ot\u00e1zka k diskusi.","45":"","46":"","47":"Takov\u00fd z\u00e1kon m\u016f\u017ee zbrdit rozvoj spole\u010dnosti a zp\u016fsobit probl\u00e9my. Nicm\u00e9n\u011b db\u00e1t na vyrovnan\u00e9 rozpo\u010dty je dobr\u00e9 a d\u016fle\u017eit\u00e9. My  dnes spl\u00e1c\u00edme tak\u00e9 dluhy a mohlo by se st\u00e1t, \u017ee budeme hlavn\u011b obsluhovat dluhovou slu\u017ebu a na nic dal\u0161\u00edho nebude dost finan\u010dn\u00edch zdroj\u016f.","48":"Nev\u00edm, to je opravdu v\u011bc diskuse. Ale asi bych se p\u0159ikl\u00e1n\u011bla k tomu, \u017ee by to bylo dobr\u00e9, proto\u017ee by to o\u017eivilo i dal\u0161\u00ed m\u00edsta v na\u0161\u00ed zemi , kde by byla v\u011bt\u0161\u00ed zam\u011bstnanost.","49":"Ur\u010dit\u011b je t\u0159eba podporovat trend, aby v r\u016fzn\u00fdch funkc\u00edch bylo v\u00edce \u017een. Kv\u00f3ty by jist\u011b nastartovaly tento trend, je ale ot\u00e1zka, zdy by tam potom nedost\u00e1valy i \u017eeny s men\u0161\u00edmi schopnostmi jenom proto, \u017ee m\u00e1me kv\u00f3ty. My jsme nap\u0159. na kandid\u00e1tce na\u0161eho Kl\u00ed\u010dov\u00e9ho hnut\u00ed m\u011bli zipovou kandid\u00e1tku bez kv\u00f3t. Pova\u017eovali jsme to za samoz\u0159ejmost a m\u011bli jsme aktivn\u00ed a d\u016fv\u011bryhodn\u00e9 \u017eensk\u00e9 i mu\u017esk\u00e9 osobnosti. To by m\u011blo b\u00fdt samoz\u0159ejmost\u00ed.","50":"","51":"Ano, u\u017e d\u00e1vno.","52":"","53":"","54":"","55":"","56":"","57":"Sen\u00e1t je sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161\u00ed \u00fastavy a pln\u00ed sv\u00e9 funkce. ","58":"","59":"","60":"U\u017e d\u00e1vno.\n"},"last_name":"Fischerov\u00e1","first_name":"T\u00e1\u0148a","short_name":"Fischerov\u00e1","name":"T\u00e1\u0148a Fischerov\u00e1","friendly_name":"fischerova","id":7},{"vote":{"1":"","2":"","3":"Je v\u011bc\u00ed rozumn\u00e9 ekonomick\u00e9 politiky st\u00e1tu, nakolik by da\u0148ov\u00e1 progrese zamenala p\u0159\u00ednos pro st\u00e1tn\u00ed rozpo\u010det a sou\u010dasn\u011b neomezila motivaci k v\u00fdkon\u016fm.","4":"","5":"","6":"Podm\u00ednkou je, aby \u0161koln\u00e9 bylo re\u00e1ln\u00fdm p\u0159\u00ednosem pro vysok\u00e9 \u0161kolstv\u00ed a nikoli pro banky. Z\u00e1rove\u0148 bych trval na takov\u00e9m syst\u00e9mu, kter\u00fd umo\u017en\u00ed p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed i soci\u00e1ln\u011b slab\u00fdm.","7":"","8":"","9":"Nev\u011b\u0159\u00edm, \u017ee regula\u010dn\u00ed poplatky vedly k v\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00edmu omezen\u00ed pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed zdravotn\u00ed p\u00e9\u010d\u00ed, jak se p\u0159i jejich zaveden\u00ed p\u0159edpokl\u00e1dalo. ","10":"","11":"Pokud by to nevedlo k politick\u00e9mu k\u0161eftov\u00e1n\u00ed s funkcemi ve st\u00e1tn\u00edm apar\u00e1tu.","12":"Naprosto chyb\u00ed celospole\u010densk\u00e1 shoda.","13":"","14":"","15":"Souhlas\u00edm s odlukou c\u00edrkve od st\u00e1tu i s majetkov\u00fdm vypo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00edm. Tv\u016frci z\u00e1kona mne ale nep\u0159esv\u011bd\u010dili o nezbytnosti takto \u0161irok\u00e9ho vyrovn\u00e1n\u00ed a pot\u0159eb\u011b p\u0159ikro\u010dit k n\u011bmu v dob\u011b hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 recese.","16":"","17":"Samoz\u0159ejm\u011b s v\u00fdjimkou smluv, kter\u00e9 obsahuj\u00ed citliv\u00e9 \u00fadaje.","18":"","19":"","20":"","21":"","22":"","23":"Prezident by m\u011bl pov\u011b\u0159it sestaven\u00edm vl\u00e1dy toho, kdo je schopen zaru\u010dit, \u017ee vznikne vl\u00e1da demokratick\u00e1 a stabiln\u00ed.","":null,"25":"","26":"","27":"","28":"","29":"","30":"","31":"","32":"","33":"","34":"","35":"","36":"","37":"","38":"","39":"","40":"","41":"","43":"","44":"","45":"","46":"Na jedn\u00e9 stran\u011b m\u016f\u017ee zv\u00fd\u0161en\u00ed DPH pomoci naplnit st\u00e1tn\u00ed rozpo\u010det, ale nem\u00e1m jistotu, \u017ee se tak skute\u010dn\u011b stane. Lid\u00e9 logicky za\u010dnou \u0161et\u0159it. ","47":"","48":"M\u00e1m za to, \u017ee vyhovuje syst\u00e9m, kdy nejvy\u0161\u0161\u00ed justi\u010dn\u00ed org\u00e1ny s\u00eddl\u00ed mimo hlavn\u00ed m\u011bsto, ale nemysl\u00edm si, \u017ee by nap\u0159. Sen\u00e1t m\u011bl zasedat v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch a ministerstva by byla rozm\u00edst\u011bna mimo Prahu.","49":"","50":"","51":"","52":"","53":"","54":"","55":"","56":"","57":"","58":"","59":"","60":""},"last_name":"Franz","first_name":"Vladim\u00edr","short_name":"Franz","name":"Vladim\u00edr Franz","friendly_name":"franz","id":8}]