[{"id":"8","name":"Ne vl\u00e1d\u011b s ministry z KS\u010cM","description":"","question":"Jako hlava st\u00e1tu bych odm\u00edtl(a) jmenovat vl\u00e1du, v n\u00ed\u017e by byli minist\u0159i nominovan\u00ed KS\u010cM.","order":"1"},{"id":"38","name":"Zachov\u00e1n\u00ed prezidentsk\u00fdch milost\u00ed","description":"Prezident m\u016f\u017ee odpou\u0161t\u011bt a zm\u00edr\u0148ovat tresty a na\u0159\u00eddit, aby se nezahajovalo nebo nepokra\u010dovalo v trestn\u00edm st\u00edh\u00e1n\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f jde o pojistku proti selh\u00e1n\u00ed soud\u016f, podle odp\u016frc\u016f m\u016f\u017ee hrozit zneu\u017eit\u00ed t\u00e9to pravomoci.","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla m\u00edt mo\u017enost ud\u011blovat milost.","order":"2"},{"id":"36","name":"Sn\u00ed\u017een\u00ed imunity prezidenta","description":"Prezidenta nelze zadr\u017eet ani trestn\u011b st\u00edhat. Podle zast\u00e1nc\u016f jde o pojistku proti politick\u00e9mu pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed hlavy st\u00e1tu, podle odp\u016frc\u016f je takto \u0161irok\u00e1 imunita potenci\u00e1ln\u011b zneu\u017eiteln\u00e1.","question":"Imunita hlavy st\u00e1tu by m\u011bla b\u00fdt oproti sou\u010dasn\u00e9mu stavu omezena.","order":"3"},{"id":"3","name":"Da\u0148ov\u00e1 progrese","description":"V \u010cR existuje \u201ejednotn\u00e1 da\u0148 z p\u0159\u00edjmu 15 %\u201c. D\u00edky slev\u011b na poplatn\u00edka ov\u0161em jde ve skute\u010dnosti o da\u0148 m\u00edrn\u011b progresivn\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f je tato \"rovn\u00e1 da\u0148\" spravedliv\u011bj\u0161\u00ed, odp\u016frci naopak pova\u017euj\u00ed za spravedliv\u011bn\u0161\u00ed progresivn\u011bj\u0161\u00ed zdan\u011bn\u00ed. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"M\u011bla by se zv\u00fd\u0161it da\u0148ov\u00e1 progrese dan\u011b z p\u0159\u00edjm\u016f u lid\u00ed (tj. vy\u0161\u0161\u00ed sazba dan\u011b pro vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edjmy).","order":"4"},{"id":"5","name":"Evropsk\u00fd stabilita\u010dn\u00ed pakt","description":"Evropsk\u00fd stabiliza\u010dn\u00ed mechanismus je fond finan\u010dn\u00ed asistence pro zem\u011b plat\u00edc\u00ed eurem. Podle zast\u00e1nc\u016f jde o n\u00e1stroj boje proti p\u0159\u00edli\u0161n\u00e9mu zadlu\u017een\u00ed evropsk\u00fdch zem\u00ed, podle odp\u016frc\u016f je ne\u00fam\u011brn\u011b n\u00e1kladn\u00fd a zvy\u0161uje politick\u00fd vliv org\u00e1n\u016f EU na \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty.","question":"\u010cR by se m\u011bla p\u0159ipojit k Evropsk\u00e9mu stabiliza\u010dn\u00edmu mechanismu.","order":"5"},{"id":"6","name":"\u0160koln\u00e9 na V\u0160","description":"Na ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch v \u010cR se neplat\u00ed \u0161koln\u00e9. Studenti si ov\u0161em plat\u00ed ubytov\u00e1n\u00ed, stravu, pom\u016fcky i n\u011bkter\u00e9 povinn\u00e9 \u0161koln\u00ed poplatky. Podle zast\u00e1nc\u016f \u0161koln\u00e9 umo\u017en\u00ed rozvoj vysok\u00fdch \u0161kol, podle odp\u016frc\u016f omez\u00ed p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed zejm\u00e9na soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edm student\u016fm. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"M\u011blo by se za\u010d\u00edt platit \u0161koln\u00e9 na ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch.","order":"6"},{"id":"7","name":"Brat\u0159i Ma\u0161\u00ednov\u00e9","description":"Brat\u0159i Ma\u0161\u00ednov\u00e9 se po roce 1948 zapojili do ozbrojen\u00e9ho boje proti komunistick\u00e9mu re\u017eimu. Podle jejich zast\u00e1nc\u016f jde o hrdiny odboje, podle odp\u016frc\u016f jsou jejich n\u00e1siln\u00e9 \u010diny nemor\u00e1ln\u00ed.","question":"Jako hlava st\u00e1tu bych ocenil(a) bratry Ma\u0161\u00edny st\u00e1tn\u00edm vyznamen\u00e1n\u00edm.","order":"7"},{"id":"1","name":"Dva ciz\u00ed jazyky","description":"","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla hovo\u0159it plynn\u011b alespo\u0148 dv\u011bmi ciz\u00edmi jazyky.","order":"8"},{"id":"9","name":"Zru\u0161en\u00ed zdravotnick\u00fdch poplatk\u016f","description":"V\u00a0\u010cR byly zavedeny regula\u010dn\u00ed poplatky za zdravotn\u00ed \u00fakony a za pobyt v\u00a0nemocnic\u00edch. Podle zast\u00e1nc\u016f zabra\u0148uj\u00ed pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed zdravotn\u00ed p\u00e9\u010d\u00ed, podle odp\u016frc\u016f vedou ke zhor\u0161en\u00ed dostupnosti zdravnotn\u00ed p\u00e9\u010de zejm\u00e9na pro soci\u00e1ln\u011b slab\u00e9 pacienty. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"Regula\u010dn\u00ed zdravotnick\u00e9 poplatky by m\u011bly b\u00fdt zru\u0161eny.","order":"9"},{"id":"10","name":"Vystoupen\u00ed z NATO","description":"\u010cR je od roku 1999 sou\u010d\u00e1st\u00ed NATO. Podle zast\u00e1nc\u016f \u010dlenstv\u00ed jde o z\u00e1ruku bezpe\u010dnosti zem\u011b, odp\u016frci naopak poukazuj\u00ed \u00fa\u010dast \u010cR v problematick\u00fdch vojensk\u00fdch konfliktech. \u010clenem NATO je jsou v\u0161echny sousedn\u00ed st\u00e1ty \u010cR krom\u011b Rakouska.","question":"\u010cR by m\u011bla vystoupit z\u00a0NATO.","order":"10"},{"id":"11","name":"Ne vl\u00e1d\u011b s podporou KS\u010cM","description":"","question":"Jako hlava st\u00e1tu bych odm\u00edtl(a) jmenovat vl\u00e1du, kter\u00e1 by z\u00edskala d\u016fv\u011bru d\u00edky poslanc\u016fm KS\u010cM.","order":"11"},{"id":"12","name":"D\u016fchodov\u00e1 reforma","description":"Ned\u00e1vno byla zavedena d\u016fchodov\u00e1 reforma, kter\u00e1 po\u010d\u00edt\u00e1 se zaveden\u00edm tzv. druh\u00e9ho pil\u00ed\u0159e. Podle zast\u00e1nc\u016f umo\u017en\u00ed lep\u0161\u00ed zabezpe\u010den\u00ed \u017eivotn\u00ed \u00farovn\u011b ve st\u00e1\u0159\u00ed, podle odp\u016frc\u016f nen\u00ed zaji\u0161t\u011bna n\u00e1vratnost finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"Tzv. druh\u00fd pil\u00ed\u0159 d\u016fchodov\u00e9 reformy by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en.","order":"12"},{"id":"13","name":"Vystoupen\u00ed z EU","description":"\u010cR je od roku 2004 \u010dlenem EU. Zast\u00e1nci argumentuj\u00ed, \u017ee \u010dlenstv\u00ed d\u00e1v\u00e1 \u010cR mo\u017enost ovliv\u0148ovat budoucnost EU a je ekonomicky v\u00fdhodn\u00e9, odp\u016frci upozor\u0148uj\u00ed na ztr\u00e1tu suverenity \u010cR. \u010clenem EU jsou v\u0161echny sousedn\u00ed st\u00e1ty \u010cR, mimo EU naopak stoj\u00ed nap\u0159. \u0160v\u00fdcarsko \u010di Norsko.","question":"\u010cR by m\u011bla vystoupit z EU.","order":"13"},{"id":"14","name":"Ne \u010dlenstv\u00ed prezidenta v KS\u010c","description":"","question":"Vadilo by mi, kdyby byl hlavou st\u00e1tu \u010dlov\u011bk, kter\u00fd byl p\u0159ed rokem 1989 \u010dlenem KS\u010c.","order":"14"},{"id":"15","name":"C\u00edrkevn\u00ed restituce","description":"V\u00a0legislativn\u00edm procesu je nyn\u00ed z\u00e1kon o c\u00edrkevn\u00edch restituc\u00edch. Podle zast\u00e1nc\u016f z\u00e1kon napravuje k\u0159ivdy na c\u00edrkv\u00edch a umo\u017en\u00ed rozvoj obc\u00ed obklopen\u00fdch blokovan\u00fdmi pozemky, podle odp\u016frc\u016f je z\u00e1kon netransparentn\u00ed a hroz\u00ed zneu\u017eit\u00ed vydan\u00e9ho majetku. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"Souhlas\u00edm se sou\u010dasn\u00fdm zn\u011bn\u00edm z\u00e1kona o c\u00edrkevn\u00edch restituc\u00edch.","order":"15"},{"id":"16","name":"Zaveden\u00ed eura","description":"","question":"\u010cR by m\u011bla usilovat o zaveden\u00ed spole\u010dn\u00e9 evropsk\u00e9 m\u011bny (euro).","order":"16"},{"id":"17","name":"Zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed mezin\u00e1rodn\u00edch smluv","description":"Prezident v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nemus\u00ed zve\u0159ej\u0148ovat n\u011bkter\u00e9 mezin\u00e1rodn\u00ed smlouvy. Podle zast\u00e1nc\u016f zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed maj\u00ed ob\u010dan\u00e9 pr\u00e1vo zn\u00e1t pr\u00e1vn\u00ed z\u00e1vazky sv\u00e9ho st\u00e1tu. Podle odp\u016frc\u016f mohou n\u011bkter\u00e9 smlouvy obsahovat citliv\u00e9 \u00fadaje.","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla zve\u0159ej\u0148ovat v\u0161echny mezin\u00e1rodn\u00ed smlouvy, kter\u00e9 podep\u00ed\u0161e.","order":"17"},{"id":"18","name":"Z\u00e1kon o prok\u00e1z\u00e1n\u00ed nabyt\u00ed majetku","description":"Na Slovensku plat\u00ed z\u00e1kon o prokazov\u00e1n\u00ed nabyt\u00ed majetku. Pokud majitel nebude moci prok\u00e1zat leg\u00e1ln\u00ed nabyt\u00ed majetku, m\u016f\u017ee o n\u011bj p\u0159ij\u00edt. Podle zast\u00e1nc\u016f je to d\u016fle\u017eit\u00e9 opat\u0159en\u00ed v boji proti syst\u00e9mov\u00e9 korupci, podle oponent\u016f z\u00e1kon zav\u00e1d\u00ed situaci, kdy obvin\u011bn\u00fd mus\u00ed dokazovat svoji nevinu. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"M\u011bl by existovat z\u00e1kon o prok\u00e1z\u00e1n\u00ed nabyt\u00ed majetku s mo\u017enost\u00ed zabaven\u00ed neprok\u00e1zan\u00e9ho majetku.","order":"18"},{"id":"19","name":"Obchodn\u00ed styky s nedemokratick\u00fdmi zem\u011bmi","description":"\u010cR udr\u017euje ochodn\u00ed vztahy i se zem\u011bmi, kter\u00e9 poru\u0161uj\u00ed lidsk\u00e1 pr\u00e1va. Podle zast\u00e1nc\u016f zahrani\u010dn\u00ed obchod podporuje hospod\u00e1\u0159sk\u00fd r\u016fst, podle odp\u016frc\u016f je takov\u00e1 spolupr\u00e1ce nemor\u00e1ln\u00ed.","question":"\u010cR by m\u011bla usilovat o udr\u017eov\u00e1n\u00ed obchodn\u00edch vztah\u016f i se zem\u011bmi, kter\u00e9 poru\u0161uj\u00ed lidsk\u00e1 pr\u00e1va","order":"19"},{"id":"20","name":"Ofici\u00e1ln\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bva dalajl\u00e1my","description":"Podle zast\u00e1nc\u016f st\u00e1tn\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bny dalajl\u00e1my jde o v\u00fdznamnou mezin\u00e1rodn\u00ed osobnost, kter\u00e1 se zasadila o ochranu lidsk\u00fdch pr\u00e1v. Podle odp\u016frc\u016f by jeho st\u00e1tn\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bva po\u0161kodila vzrahy \u010cR s \u010c\u00ednou.","question":"Jako hlava st\u00e1tu bych pozval(a) dalajl\u00e1mu na ofici\u00e1ln\u00ed st\u00e1tn\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvu \u010cR.","order":"20"},{"id":"21","name":"Dostavba Temel\u00edna","description":"\u010cEZ chce postavit dal\u0161\u00ed dva bloky jadern\u00e9 elektr\u00e1rny Temel\u00edn. Jejich cena se odhaduje na \u201estovky miliard\u201c K\u010d. Nap\u0159. N\u011bmecko m\u00e1 pl\u00e1n \u00fatlumu jadern\u00fdch elektr\u00e1ren (a\u010d se diskutuje), Rakousko od jadern\u00fdch elektr\u00e1ren odstoupilo, naopak na Slovensku se jadern\u00e9 elektr\u00e1rny roz\u0161i\u0159uj\u00ed.","question":"\u010cEZ by m\u011bl pokra\u010dovat v pl\u00e1nu na v\u00fdstavbu dal\u0161\u00edch dvou blok\u016f v Temel\u00edn\u011b.","order":"21"},{"id":"22","name":"Poplatek za pr\u00e1zdn\u00e1 m\u00e9dia","description":"V \u010cR je nutno z ka\u017ed\u00e9ho pr\u00e1zdn\u00e9ho nosi\u010de informac\u00ed, jako je DVD \u010di po\u010d\u00edta\u010dov\u00fd disk, i z ka\u017ed\u00e9ho rozmno\u017eovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed jako DVD-RW \u010di kop\u00edrka zaplatit poplatek. Ten jde organizac\u00edm (nap\u0159. OSA nebo DILIA), kter\u00e9 zastupuj\u00ed \u010d\u00e1st autor\u016f.N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"M\u011bl by b\u00fdt zru\u0161en poplatek za pr\u00e1zdn\u00e1 m\u00e9dia.","order":"22"},{"id":"23","name":"Sestaven\u00ed vl\u00e1dy nejsiln\u011bj\u0161\u00ed stranou","description":"Prezident jmenuje po volb\u00e1ch do Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny p\u0159edsedou vl\u00e1dy osobu podle sv\u00e9ho uv\u00e1\u017een\u00ed, podle n\u011bkter\u00fdch by ale m\u011bl m\u00edt p\u0159ednostn\u00ed pr\u00e1vo p\u0159edseda politick\u00e9 strany, kter\u00e1 z\u00edskala nejv\u00edce hlas\u016f.","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla po volb\u00e1ch do Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny jmenovat p\u0159edsedou vl\u00e1dy nebo pov\u011b\u0159it jedn\u00e1n\u00edm o sestaven\u00ed vl\u00e1dy p\u0159edsedu strany, kter\u00e1 z\u00edskala nejv\u00edce hlas\u016f.","order":"23"},{"id":"24","name":"Ne dostavb\u011b Temel\u00edna ruskou firmou","description":"V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je vyb\u00edr\u00e1na firma, kter\u00e1 by mohla dostav\u011bt dal\u0161\u00ed dva bloky jadern\u00e9 elektr\u00e1rny Temel\u00edn. N\u011bkte\u0159\u00ed pova\u017euj\u00ed \u00fa\u010dast rusk\u00e9 firmy za bezpe\u010dnostn\u00ed riziko pro \u010cR.","question":"Pova\u017eoval(a) bych za problematick\u00e9, kdyby dal\u0161\u00ed dva bloky jadern\u00e9 elektr\u00e1rny Temel\u00edn mohla dostav\u011bt rusk\u00e1 firma.","order":"24"},{"id":"25","name":"Zachov\u00e1n\u00ed \u00dastavu pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f","description":"V \u010cR byl zalo\u017een tzv. \u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f zab\u00fdvaj\u00edc\u00ed se \"obdob\u00edm fa\u0161istick\u00e9 a komunistick\u00e9 totalitn\u00ed moci\". Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u016f\u017ee zabr\u00e1nit zkreslov\u00e1n\u00ed historie, podle odp\u016frc\u016f nen\u00ed \u00fastav politicky nestrann\u00fd. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"M\u011bl by b\u00fdt zachov\u00e1n \u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f.","order":"25"},{"id":"26","name":"Jmenov\u00e1n\u00ed a demise bez odkladu","description":"Prezident jmenuje, odvol\u00e1v\u00e1 a p\u0159ij\u00edm\u00e1 demisi vl\u00e1dy, p\u0159edsedy vl\u00e1dy a \u010dlena vl\u00e1dy. Nen\u00ed jasn\u00e9, zda to mus\u00ed u\u010dinit bez ohledu na sv\u016fj osobn\u00ed n\u00e1zor, nebo zda m\u016f\u017ee odm\u00edtnout. \u00dastava rovn\u011b\u017e nestanovuje \u017e\u00e1dn\u00e9 \u010dasov\u00e9 lh\u016fty.","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla jmenovat a p\u0159ijmout demisi vl\u00e1dy, p\u0159edsedy vl\u00e1dy nebo \u010dlena vl\u00e1dy bez ohledu na sv\u016fj osobn\u00ed postoj a bez zbyte\u010dn\u00e9ho odkladu.","order":"26"},{"id":"27","name":"Regulace hazardu pouze obcemi","description":"V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b se debatuje, zda n\u011bkter\u00e9 formy hazardu (nap\u0159. \u201evideotermin\u00e1ly\u201c) m\u00e1 povolovat Ministerstvo financ\u00ed \u010di obce. Podle zast\u00e1nc\u016f existuje mo\u017enost korupce na lok\u00e1ln\u00ed \u00farovni, podle odp\u016frc\u016f maj\u00ed obce omezen\u00e9 mo\u017enosti ovlivnit um\u00edst\u011bn\u00ed hern\u00edch automat\u016f na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"Povolovat jak\u00e9koliv hern\u00ed automaty by m\u011bly v\u00fdhradn\u011b obce.","order":"27"},{"id":"28","name":"Jmenov\u00e1n\u00ed soudc\u016f bez ohledu na v\u011bk","description":"Prezident jmenuje soudce a dal\u0161\u00ed osoby do jejich \u00fa\u0159adu. Nen\u00ed jasn\u00e9, zda to mus\u00ed ud\u011blat bez ohledu na sv\u016fj osobn\u00ed n\u00e1zor, nebo zda m\u016f\u017ee z r\u016fzn\u00fdch d\u016fvod\u016f odm\u00edtnout, nap\u0159\u00edklad kv\u016fli jejich v\u011bku.","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla jmenovat soudce a dal\u0161\u00ed osoby do jejich funkce bez ohledu na jejich v\u011bk.","order":"28"},{"id":"29","name":"ACTA by m\u011bla platit","description":"Ned\u00e1vno byla podeps\u00e1na protipir\u00e1tsk\u00e1 mezin\u00e1rodn\u00ed dohoda ACTA. Podle p\u0159\u00edznivc\u016f pom\u016f\u017ee omezit neleg\u00e1ln\u00ed kop\u00edrov\u00e1n\u00ed, podle odp\u016frc\u016f hroz\u00ed zneu\u017eit\u00ed pravomoc\u00ed k cenzu\u0159e internetu.","question":"Smlouva ACTA by m\u011bla v\u00a0\u010cR platit.","order":"29"},{"id":"30","name":"Podpis mezin\u00e1rodn\u00edch smluv bez odkladu","description":"Podle \u00dastavy prezident sjedn\u00e1v\u00e1 a ratifikuje mezin\u00e1rodn\u00ed smlouvy. V praxi je ale za zahrani\u010dn\u00ed politiku zodpov\u011bdn\u00e1 zejm\u00e9na vl\u00e1da.","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla podepsat mezin\u00e1rodn\u00ed smlouvu bez ohledu na sv\u016fj osobn\u00ed postoj a bez zbyte\u010dn\u00e9ho odkladu, jestli\u017ee to odsouhlas\u00ed vl\u00e1da.","order":"30"},{"id":"31","name":"Ne vlastnictv\u00ed anonymn\u00edch akci\u00ed","description":"\u010cR je jednou z\u00a0m\u00e1la zem\u00ed sv\u011bta, kde jsou povoleny anonymn\u00ed akcie, u nich\u017e nejde dohledat fyzick\u00fd vlastn\u00edk. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"Mo\u017enost vlastnit spole\u010dnost pomoc\u00ed anonymn\u00edch akci\u00ed by m\u011bla b\u00fdt zru\u0161ena.","order":"31"},{"id":"32","name":"Zast\u00e1v\u00e1n\u00ed n\u00e1zoru vl\u00e1dy na zahrani\u010dn\u00edch n\u00e1v\u0161t\u011bv\u00e1ch","description":"","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla na ofici\u00e1ln\u00edch a soukrom\u00fdch n\u00e1v\u0161t\u011bv\u00e1ch v zahrani\u010d\u00ed prezentovat postoj vl\u00e1dy, i kdyby se neshodoval s jej\u00edm osobn\u00edm postojem.","order":"32"},{"id":"33","name":"Zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed plat\u016f politik\u016f a \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f","description":"V\u00a0\u010cR jsou nyn\u00ed platy a odm\u011bny politik\u016f a st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f neve\u0159ejn\u00e9. Je mo\u017en\u00e9 o n\u011b po\u017e\u00e1dat na z\u00e1klad\u011b z\u00e1kona o svobodn\u00e9m p\u0159\u00edstupu k\u00a0informac\u00edm, \u00fa\u0159ady ale \u010dasto odm\u00edtaj\u00ed \u00fadaje vydat. Nap\u0159. ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii jsou platy vysok\u00fdch st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f zve\u0159ej\u0148ov\u00e1ny st\u00e1tem. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"St\u00e1t by m\u011bl platy a odm\u011bny vrcholn\u00fdch politik\u016f a vysok\u00fdch st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f pravideln\u011b zve\u0159ej\u0148ovat.","order":"33"},{"id":"34","name":"Podpis Lisabonsk\u00e9 smlouvy","description":"Lisabonsk\u00e1 smlouva vstoupila v platnost v roce 2009. Podle zast\u00e1nc\u016f posiluje hlub\u0161\u00ed integrace EU ekomoniku \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed a \u010din\u00ed z nich v\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00ed akt\u00e9ry mezin\u00e1rodn\u00ed politiky. Podle odp\u016frc\u016f hlub\u0161\u00ed integrace zem\u011b ztr\u00e1cej\u00ed mo\u017enost rozhodovat o vnit\u0159n\u00edch z\u00e1le\u017eitostech a \u010dlenstv\u00ed je pro n\u011b ekonomicky nev\u00fdhodn\u00e9.","question":"Jako hlava st\u00e1tu bych podepsal(a) Lisabonskou smlouvu.","order":"34"},{"id":"35","name":"Protikorup\u010dn\u00ed st\u00e1tn\u00ed zastupitelstv\u00ed","description":"V\u00a0\u010cR se nyn\u00ed uva\u017euje o z\u0159\u00edzen\u00ed specializovan\u00e9ho st\u00e1tn\u00edho zastupitelstv\u00ed pro boj proti korupci. Podle zast\u00e1nc\u016f vytvo\u0159en\u00ed jednoho nez\u00e1visl\u00e9ho org\u00e1nu pom\u016f\u017ee v\u00a0boji proti syst\u00e9mov\u00e9 korupci, podle odp\u016frc\u016f m\u016f\u017ee b\u00fdt takov\u00e1 instituce pod velk\u00fdm politick\u00fdm a korup\u010dn\u00edm tlakem. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"M\u011blo by b\u00fdt z\u0159\u00edzeno specializovan\u00e9 st\u00e1tn\u00ed zastupitelstv\u00ed pro boj proti korupci.","order":"35"},{"id":"4","name":"Bankovn\u00ed rada \u010cNB - V\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed","description":"Prezident m\u016f\u017ee jmenovat \u010dleny Bankovn\u00ed rady \u010cesk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed banky podle sv\u00e9ho rozhodnut\u00ed. V n\u011bkter\u00fdch zem\u00edch se na \u010dleny veden\u00ed centr\u00e1ln\u00edch bank pohl\u00ed\u017e\u00ed jako na nepolitick\u00e9 odborn\u00edky, a proto jsou vyb\u00edr\u00e1ni pomoc\u00ed v\u00fdb\u011brov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed.","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla po\u0159\u00e1dat ve\u0159ejn\u00e1 v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed na \u010dleny Bankovn\u00ed rady \u010cesk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed banky.","order":"36"},{"id":"37","name":"Zaveden\u00ed eutanazie","description":"Eutanazie nen\u00ed povolen\u00e1 v \u010cR ani v \u017e\u00e1dn\u00e9 z okoln\u00edch zem\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f je ukon\u010den\u00ed \u017eivota z\u00e1kladn\u00edm pr\u00e1vem \u010dlov\u011bka, podle odp\u016frc\u016f je nemor\u00e1ln\u00ed a hroz\u00ed jeho zneu\u017eit\u00ed. Eutanazie je leg\u00e1ln\u00ed nap\u0159. v Nizozem\u00ed nebo v Belgii. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"M\u011bla by b\u00fdt zavedena mo\u017enost eutanazie.","order":"37"},{"id":"2","name":"Arm\u00e1da v zahrani\u010d\u00ed","description":"Arm\u00e1da \u010cR se m\u016f\u017ee \u00fa\u010dastnit zahrani\u010dn\u00edch vojensk\u00fdch mis\u00ed, a to zejm\u00e9na na z\u00e1klad\u011b \u010dlenstv\u00ed \u010cR v NATO. Podle zast\u00e1nc\u016f je podpora spojenc\u016f d\u016fle\u017eit\u00e1 pro zaji\u0161t\u011bn\u00ed obrany \u010cR, podle odp\u016frc\u016f mohou b\u00fdt zahrani\u010dn\u00ed mise nelegitimn\u00ed.","question":"Arm\u00e1da \u010cR by se m\u011bla \u00fa\u010dastnit zahrani\u010dn\u00edch vojensk\u00fdch mis\u00ed.","order":"38"},{"id":"39","name":"V\u00fduka rom\u0161tiny","description":"V \u010cR plat\u00ed z\u00e1kon, \u017ee n\u00e1rodnostn\u00ed men\u0161iny maj\u00ed pr\u00e1vo na v\u00fduku ve sv\u00e9m jazyce. Zat\u00edmco v \u010cR funguj\u00ed \u0161koly nap\u0159. v pol\u0161tin\u011b, rom\u0161tina nen\u00ed v \u010cR ani voliteln\u00fdm p\u0159edm\u011btem (mj. nejsou vy\u0161kolen\u00ed u\u010ditel\u00e9). Nap\u0159. na Slovensku m\u00edsty je. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"M\u011bla by se podporovat mo\u017enost v\u00fduky rom\u0161tiny jako voliteln\u00e9ho p\u0159edm\u011btu.","order":"39"},{"id":"40","name":"P\u0159\u00edm\u00e1 volba prezidenta","description":"V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je prezident volen p\u0159\u00edmo, stejn\u011b jako na Slovensku nebo v Polsku. V zem\u00edch, jako je N\u011bmecko nebo Ma\u010farsko je hlava st\u00e1tu volena Parlamentem nebo podobn\u00fdm org\u00e1nem.","question":"Hlava st\u00e1tu by m\u011bla b\u00fdt volena p\u0159\u00edmo.","order":"40"},{"id":"41","name":"Interrupce jen v nutn\u00fdch p\u0159\u00edpadech","description":"Interrupce na \u017e\u00e1dost matky je v\u00a0\u010cR mo\u017en\u00e1 stejn\u011b jako nap\u0159. na Slovensku, v\u00a0Rakousku \u010di na Ukrajin\u011b. V\u00a0Polsku je naopak zak\u00e1z\u00e1na a\u017e na ur\u010dit\u00e9 v\u00fdjime\u010dn\u00e9 p\u0159\u00edpady. Podle zast\u00e1nc\u016f je pr\u00e1vo na potrat z\u00e1kladn\u00edm pr\u00e1vem \u017eeny, podle odp\u016frc\u016f je nemor\u00e1ln\u00ed. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"Interrupce by m\u011bla b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1na a\u017e na v\u00fdjime\u010dn\u00e9 p\u0159\u00edpady, jako je zn\u00e1siln\u011bn\u00ed \u010di ohro\u017een\u00ed \u017eivota matky.","order":"41"},{"id":"42","name":"\u0160ir\u0161\u00ed pravomoci prezidenta","description":"V zem\u00edch jako je Francie m\u00e1 prezident siln\u011bj\u0161\u00ed pravomoci ne\u017e u n\u00e1s, nap\u0159\u00edklad m\u016f\u017ee jmenovat a odvolat vl\u00e1du nebo snadno rozpustit Parlament. Naopak nap\u0159\u00edklad v N\u011bmecku je jeho postaven\u00ed je\u0161t\u011b slab\u0161\u00ed ne\u017e v \u010cR.","question":"Hlava st\u00e1tu \u010cR by m\u011bla m\u00edt oproti sou\u010dasn\u00e9mu stavu \u0161ir\u0161\u00ed pravomoci.","order":"42"},{"id":"43","name":"Adopce homosexu\u00e1ln\u00edmi p\u00e1ry","description":"V\u00a0sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b mohou homosexu\u00e1ln\u00ed p\u00e1ry uzav\u00edrat tzv. registrovan\u00e9 partnerstv\u00ed, nemohou ov\u0161em adoptovat d\u011bti. Adopce homosexu\u00e1ln\u00edmi p\u00e1ry je leg\u00e1ln\u00ed nap\u0159. v\u00a0Nizozem\u00ed, ve \u0160v\u00e9dsku \u010di v\u00a0Norsku. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"Homosexu\u00e1ln\u00ed p\u00e1ry by m\u011bly m\u00edt mo\u017enost adoptovat d\u011bti.","order":"43"},{"id":"44","name":"Z\u00e1kaz stavby me\u0161it","description":"V\u00a0\u010cR nyn\u00ed stoj\u00ed n\u011bkolik me\u0161it a jin\u00fdch muslimsk\u00fdch modliteben. Podle zast\u00e1nc\u016f jejich v\u00fdstavby jde o vyj\u00e1d\u0159en\u00ed svobody vyzn\u00e1n\u00ed, podle odp\u016frc\u016f existence me\u0161it v\u00a0\u010cR nen\u00ed v\u00a0souladu s\u00a0k\u0159es\u0165anskou tradic\u00ed zem\u011b. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"V\u00a0\u010cR by m\u011bla b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1na stavba me\u0161it.","order":"44"},{"id":"45","name":"Volby po Internetu","description":"Volit po internetu je mo\u017en\u00e9 v Estonsku. Podle zast\u00e1nc\u016f to usnad\u0148uje \u00fa\u010dast ve volb\u00e1ch, podle odp\u016frc\u016f po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 syst\u00e9my nejsou zcela bezpe\u010dn\u00e9 a existuje riziko volebn\u00edho podvodu. N\u00e1zor hlavy st\u00e1tu je d\u016fle\u017eit\u00fd, proto\u017ee m\u016f\u017ee vetovat souvisej\u00edc\u00ed z\u00e1kony.","question":"M\u011bla by b\u00fdt zavedena mo\u017enost volit po internetu.","order":"45"}]