{"14": {"short_name": "\u00dasvit", "friendly_name": "usvit", "vote": {"10": 0, "22": 0, "25": 1, "16": 1, "7": 1, "3": 1, "20": -1, "26": 1, "13": 1, "8": 1, "12": 1, "14": 0, "5": -1, "18": 1, "4": 1, "15": 0, "11": 1, "23": -1, "19": 1, "17": 0, "9": -1, "1": 0, "6": 1, "2": 1, "24": -1, "21": 1}, "name": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "14"}, "5": {"short_name": "KDU-\u010cSL", "friendly_name": "kdu-csl", "vote": {"10": -1, "22": 1, "25": 1, "16": 1, "7": 1, "3": 1, "20": 1, "26": 1, "13": 1, "8": 1, "12": 0, "14": 1, "5": 1, "18": -1, "4": 1, "15": 1, "11": -1, "23": -1, "19": 1, "17": 1, "9": -1, "1": 1, "6": 1, "2": 1, "24": 1, "21": 1}, "name": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "id": "5"}, "4": {"short_name": "K\u010c", "friendly_name": "kc", "vote": {"10": -1, "22": 1, "25": -1, "16": -1, "7": 1, "3": -1, "20": -1, "26": 1, "13": -1, "8": -1, "12": -1, "14": 1, "5": 0, "18": -1, "4": -1, "15": 1, "11": 1, "23": -1, "19": 1, "17": 1, "9": -1, "1": -1, "6": -1, "2": -1, "24": -1, "21": 1}, "name": "Koruna \u010cesk\u00e1 (monarchistick\u00e1 strana \u010cech, Moravy a Slezska)", "id": "4"}, "7": {"short_name": "ODS", "friendly_name": "ods", "vote": {"10": -1, "22": 1, "25": 1, "16": -1, "7": 0, "3": 1, "20": 1, "26": 1, "13": 0, "8": 1, "12": 1, "14": 0, "5": -1, "18": -1, "4": 1, "15": 1, "11": 1, "23": 0, "19": 1, "17": 1, "9": -1, "1": 1, "6": 1, "2": -1, "24": -1, "21": 1}, "name": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "id": "7"}, "11": {"short_name": "SPO", "friendly_name": "spo", "vote": {"10": -1, "22": 1, "25": 1, "16": 0, "7": 1, "3": 1, "20": 1, "26": 1, "13": 1, "8": 1, "12": -1, "14": -1, "5": 1, "18": 1, "4": 1, "15": 1, "11": 1, "23": -1, "19": 1, "17": 1, "9": -1, "1": 1, "6": 1, "2": 1, "24": 1, "21": -1}, "name": "Strana Pr\u00e1v Ob\u010dan\u016f", "id": "11"}, "12": {"short_name": "Svobodn\u00ed", "friendly_name": "svobodni", "vote": {"10": -1, "22": -1, "25": -1, "16": 0, "7": 0, "3": 1, "20": -1, "26": -1, "13": 1, "8": -1, "12": 1, "14": -1, "5": 1, "18": 1, "4": 1, "15": -1, "11": -1, "23": 1, "19": 1, "17": -1, "9": -1, "1": -1, "6": -1, "2": 1, "24": -1, "21": -1}, "name": "Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f", "id": "12"}, "9": {"short_name": "Pro Olomouc", "friendly_name": "pro-olomouc", "vote": {"10": 1, "22": 1, "25": 1, "16": -1, "7": 1, "3": 1, "20": 1, "26": 1, "13": 1, "8": -1, "12": 1, "14": 1, "5": 1, "18": 1, "4": -1, "15": 1, "11": 1, "23": 0, "19": 1, "17": 1, "9": -1, "1": -1, "6": -1, "2": 1, "24": -1, "21": 1}, "name": "Pro Olomouc", "id": "9"}, "1": {"short_name": "ANO", "friendly_name": "ano", "vote": {"10": -1, "22": 0, "25": -1, "16": 1, "7": 0, "3": 1, "20": 1, "26": -1, "13": 1, "8": 1, "12": 1, "14": 0, "5": -1, "18": 1, "4": 1, "15": 1, "11": -1, "23": -1, "19": 0, "17": 0, "9": -1, "1": 1, "6": 1, "2": 1, "24": -1, "21": 1}, "name": "ANO 2011", "id": "1"}, "13": {"short_name": "TOP 09", "friendly_name": "top-09", "vote": {"10": -1, "22": 1, "25": 1, "16": -1, "7": 1, "3": 1, "20": 1, "26": 1, "13": 1, "8": 1, "12": 0, "14": 1, "5": 0, "18": 1, "4": 1, "15": 1, "11": 1, "23": -1, "19": 1, "17": 1, "9": -1, "1": 1, "6": 1, "2": -1, "24": -1, "21": 1}, "name": "TOP 09", "id": "13"}, "6": {"short_name": "Ob\u010dan\u00e9 pro Olomouc", "friendly_name": "obcane-pro-olomouc", "vote": {"10": 1, "22": 1, "25": 1, "16": 1, "7": 1, "3": 1, "20": 1, "26": 1, "13": 1, "8": -1, "12": 1, "14": 1, "5": 1, "18": 1, "4": 1, "15": 1, "11": 1, "23": 0, "19": 1, "17": 1, "9": 0, "1": 1, "6": -1, "2": 1, "24": 0, "21": 1}, "name": "Ob\u010dan\u00e9 pro Olomouc", "id": "6"}, "10": {"short_name": "RS\u010cMS", "friendly_name": "rscms", "vote": {"10": 1, "22": 0, "25": 1, "16": 1, "7": 1, "3": 1, "20": -1, "26": 1, "13": 1, "8": 1, "12": 1, "14": 0, "5": -1, "18": 1, "4": 1, "15": 0, "11": -1, "23": -1, "19": 1, "17": -1, "9": 1, "1": 0, "6": 1, "2": 1, "24": 1, "21": 1}, "name": "Republik\u00e1nsk\u00e1 strana \u010cech, Moravy a Slezska", "id": "10"}, "2": {"short_name": "\u010cSSD", "friendly_name": "cssd", "vote": {"10": -1, "22": 1, "25": 1, "16": 0, "7": 0, "3": 1, "20": 1, "26": 1, "13": 0, "8": 0, "12": 0, "14": 1, "5": 0, "18": 1, "4": 1, "15": 1, "11": 1, "23": 0, "19": 1, "17": 1, "9": -1, "1": 1, "6": 1, "2": 0, "24": 0, "21": 1}, "name": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "id": "2"}, "8": {"short_name": "Patrioti PRO Olomouc", "friendly_name": "patrioti-pro-olomouc", "vote": {"10": -1, "22": 1, "25": 0, "16": -1, "7": -1, "3": 1, "20": -1, "26": 1, "13": 1, "8": 1, "12": 1, "14": 1, "5": 0, "18": 1, "4": 1, "15": 1, "11": -1, "23": -1, "19": 1, "17": 1, "9": 1, "1": -1, "6": 0, "2": 1, "24": -1, "21": 1}, "name": "Patrioti PRO Olomouc", "id": "8"}}