{"14": {}, "5": {"10": "Sou\u010dasn\u00e1 obecn\u011b z\u00e1vazn\u00e1 vyhl\u00e1\u0161ka reguluje provoz hrac\u00edch automat\u016f v\u010detn\u011b vn\u011bj\u0161\u00edho vzhledu budov. Budem d\u00e1le usilovat o jejich v\u00fdznamnou  redukci.", "22": "Ano, je p\u0159ipraven projekt pro z\u00edsk\u00e1n\u00ed dotace.", "25": "Ano ale s v\u00fdrazn\u011b omezen\u00fdm re\u017eimem.", "16": "Ano pokud to bude technicky provediteln\u00e9 a nevyvol\u00e1 to dal\u0161\u00ed n\u00e1klady.", "7": "Ano, sou\u010dasn\u00fd schv\u00e1len\u00fd \u00fazemn\u00ed pl\u00e1n v\u00fdstavbu v\u00fd\u0161kov\u00fdch budov ve m\u011bst\u011b neumo\u017e\u0148uje.", "3": "Preferujeme budov\u00e1n\u00ed z\u00e1chytn\u00fdch parkovi\u0161\u0165 na okraji m\u011bsta.", "20": "Ano, jsme p\u0159ipraveni zprost\u0159edkovat jedn\u00e1n\u00ed s Ministerstvem kultury \u010cR.", "26": "Ano s podm\u00ednkou prov\u011b\u0159en\u00ed majetkopr\u00e1vn\u00edch vztah\u016f a sn\u00ed\u017een\u00ed n\u00e1klad\u016f na pron\u00e1jem pozemk\u016f jin\u00fdch vlastn\u00edk\u016f.", "13": "Ano pokud nen\u00ed v rozporu se z\u00e1konem na  ochranu osobn\u00edch \u00fadaj\u016f nebo poru\u0161en\u00ed obchodn\u00edho tajemstv\u00ed", "8": "Problematiku je nutn\u00e9 \u0159e\u0161it ve spolupr\u00e1ci s Charitou a jin\u00fdmi neziskov\u00fdmi organizacemi.", "12": "Ponech\u00e1me na rozhodnut\u00ed samotn\u00e9 komise a v\u00fdboru.", "14": "Ano a tato praxe je v p\u0159\u00edpad\u011b investi\u010dn\u00edch akc\u00ed uplat\u0148ov\u00e1na.", "5": "I tuto z\u00e1le\u017eitost pl\u00e1nujeme zajistit s p\u0159isp\u011bn\u00edm dota\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f.", "18": "Preferujeme zapojen\u00ed ob\u010dan\u016f prost\u0159ednictv\u00edm Komis\u00ed m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed.", "4": "Na tuto investi\u010dn\u00ed akci je nutn\u00e9 v maxim\u00e1ln\u00ed m\u00ed\u0159e zajistit dota\u010dn\u00ed prost\u0159edky.", "15": "Ano v podobn\u00e9 v\u00fd\u0161i jako doposud.", "11": "Preferujeme podporu ml\u00e1de\u017enick\u00e9ho sportu. Zachov\u00e1me p\u0159\u00edsp\u011bvky na provoz zimn\u00edho a fotbalov\u00e9ho (Androva) stadionu", "23": "Pouze mimo dopravn\u00ed \u0161pi\u010dku.", "19": "Za podm\u00ednky do\u0159e\u0161en\u00ed vlastnick\u00fdch vztah\u016f k pozemk\u016fm nutn\u00fdch pro jeho provozov\u00e1n\u00ed.", "17": "Ano, dlouhodob\u011b o to usilujeme.", "9": "Sou\u010dasnou v\u00fd\u0161i j\u00edzdn\u00e9ho ve m\u011bst\u011b pova\u017eujeme za p\u0159im\u011b\u0159enou.", "1": "Rozvoj cyklodopravy je st\u011b\u017eejn\u00edm bodem na\u0161eho volebn\u00edho programu.Klademe d\u016fraz na dokon\u010den\u00ed s\u00edt\u011b cyklostezek v r\u00e1mci regionu.", "6": "Ano zejm\u00e9na v m\u00edstech se zv\u00fd\u0161en\u00fdm v\u00fdskytem vandalismu.", "2": "Ano, pokud to nen\u00ed v rozporu se st\u00e1vaj\u00edc\u00ed legislativou.", "24": "Ano s vyj\u00edmkou aut rezident\u016f.", "21": "Ano. Krajsk\u00fd soud u\u017e v t\u00e9to v\u011bci vydal rozhodnut\u00ed na ur\u010den\u00ed vlastnictv\u00ed, kter\u00e9 by m\u011blo v dohledn\u00e9 dob\u011b nab\u00fdt pr\u00e1vn\u00ed moci."}, "4": {"22": "A tak\u00e9 do opravy Roz\u00e1ria!", "14": "U komer\u010dn\u00edch staveb typu n\u00e1kupn\u00edch center rozhodn\u011b, u bytov\u00e9 v\u00fdstavby \u010di rozvojov\u00fdch lokalit by mohlo b\u00fdt financov\u00e1n\u00ed spole\u010dn\u00e9.", "18": "V \u0159ad\u011b p\u0159\u00edpad\u016f se to v podstat\u011b ji\u017e d\u011bje, kdy\u017e o grantov\u00fdch prost\u0159edc\u00edch nap\u0159. v oblasti sportu a volno\u010dasov\u00fdch aktivit rozhoduj\u00ed vedle z\u00e1stupc\u016f spr\u00e1vy a samospr\u00e1vy tak\u00e9 \u010dlenov\u00e9 sportovn\u00edch odd\u00edl\u016f a spole\u010densk\u00fdch organizac\u00ed. Tak\u00e9 Komise m\u00edstn\u00edch \u010d\u00e1st\u00ed rozhoduj\u00ed o vyu\u017eit\u00ed p\u0159id\u011blen\u00fdch finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f (v pr\u016fm\u011bru 300 000,-K\u010d) samostatn\u011b.", "4": "Z na\u0161eho pohledu je vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed tramvajov\u00e9 dopravy na Nov\u00e9 Sady celkem mal\u00e9 a vybudov\u00e1n\u00ed nov\u00e9 tramvajov\u00e9 linky zat\u00edm nevyv\u00e1\u017eilo devastaci zelen\u011b kolem \u0159eky Moravy a dopravn\u00ed zmatky na Velkomoravsk\u00e9 ulici.Proto\u017ee tramvajov\u00e1 linka kon\u010d\u00ed v bytov\u00e9 z\u00e1stavb\u011b, je t\u011b\u017ek\u00e9 predikovat technick\u00e9 mo\u017enosti propojen\u00ed s m\u011bstskou \u010d\u00e1st\u00ed Povel, p\u0159\u00edpadn\u011b Novou ulic\u00ed.", "16": "Statut\u00e1rn\u00ed m\u011bsto Olomouc by m\u011blo pou\u017e\u00edvat zabezpe\u010den\u00fd software, kter\u00fd je kompatibiln\u00ed s krajsk\u00fdm \u00fa\u0159adem, finan\u010dn\u00edm \u00fa\u0159adem, ministerstvy a dal\u0161\u00edmi institucemi.", "7": "M\u011bsto by si m\u011blo d\u016fsledn\u011b chr\u00e1nit druhou nejstar\u0161\u00ed m\u011bstskou pam\u00e1tkovou rezervaci.", "11": "M\u011blo by j\u00edt zejm\u00e9na o prost\u0159edky na provoz sportovn\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed - zimn\u00edho a fotbalov\u00e9ho stadionu, haly UP, sportovn\u00edch are\u00e1l\u016f - nikoliv na n\u00e1kup hr\u00e1\u010d\u016f a organizaci sout\u011b\u017e\u00ed. To je z\u00e1le\u017eitost\u00ed sponzor\u016f a sportovn\u00edch svaz\u016f.", "20": "Architektonick\u00e1 p\u0159edstava byla zna\u010dn\u011b modernistick\u00e1, kter\u00e1 se podle na\u0161eho n\u00e1zoru do historick\u00e9ho j\u00e1dra m\u011bsta a sousedstv\u00ed barokn\u00edho chr\u00e1mu nehod\u00ed. Nav\u00edc m\u011bsto bylo ochotno stavbu podpo\u0159it nev\u00fdhodnou sm\u011bnou majetku a ztr\u00e1tou Edelmanova pal\u00e1ce.", "19": "Optim\u00e1ln\u00ed by podle na\u0161eho n\u00e1zoru byla p\u0159em\u011bna v multifunk\u010dn\u00ed halu umo\u017e\u0148uj\u00edc\u00ed celoro\u010dn\u00ed vyu\u017eit\u00ed s mo\u017enost\u00ed po\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed tak\u00e9 kulturn\u00edch a spole\u010densk\u00fdch akc\u00ed.", "12": "Za rozhoduj\u00edc\u00ed pova\u017eujeme v\u00fdsledky hlasov\u00e1n\u00ed Zastupitelstva. Zde bychom v\u00fdsledky uv\u00edtali.", "9": "V\u00fd\u0161e j\u00edzdn\u00e9ho by m\u011bla b\u00fdt stanovena tak, aby pro rodinu nebylo v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed p\u0159emis\u0165ovat se autem.", "1": "M\u011blo by v\u0161ak b\u00fdt k dispozici v\u00edce uzamykateln\u00fdch stojan\u016f, p\u0159\u00edpadn\u011b \u00faschoven.", "10": "M\u011blo by se sna\u017eit je omezit a vytla\u010dit z centra. Je nutn\u00e9 tak\u00e9 propo\u010d\u00edtat p\u0159\u00edpadn\u00e9 finan\u010dn\u00ed ztr\u00e1ty pro m\u011bsta a obce. Pr\u016fm\u011brn\u00fd automat m\u00e1 m\u011bs\u00ed\u010dn\u00ed v\u00fdnos cca 40 000,- K\u010d, 20% z t\u00e9to \u010d\u00e1stky z\u00edsk\u00e1v\u00e1 st\u00e1t a n\u00e1sledn\u011b 80% vrac\u00ed m\u011bst\u016fm a obc\u00edm. Nav\u00edc m\u011bsta z\u00edsk\u00e1vaj\u00ed z ka\u017ed\u00e9ho m\u00edsta u automatu m\u011bs\u00ed\u010dn\u011b fixn\u00ed \u010d\u00e1stku cca 1850,-K\u010d ( u rulety ja takov\u00fdch m\u00edst p\u0159irozen\u011b v\u00edce). Finan\u010dn\u00ed p\u0159\u00ednos pro m\u011bsto je tedy zna\u010dn\u00fd.", "2": "R\u00e1mcov\u00e9 v\u00fdsledky hospoda\u0159en\u00ed by m\u011bly b\u00fdt pravidelnou p\u0159\u00edlohou Radni\u010dn\u00edch list\u016f, v p\u0159\u00edpad\u011b ochybnost\u00ed se lze obr\u00e1tit na \u010dleny finan\u010dn\u00edho, nebo kontroln\u00edho v\u00fdboru.Hospoda\u0159en\u00ed m\u011bsta je auditov\u00e1no.", "26": "Optim\u00e1ln\u00ed je sou\u010dinnost s Han\u00e1ck\u00fdm aeroklubem.", "8": "V centru jich je minim\u00e1ln\u011b, sp\u00ed\u0161e se sdru\u017euj\u00ed u n\u00e1kupn\u00edch center na periferii m\u011bsta.", "21": "Jde o p\u0159ipomenut\u00ed v\u00fdznamn\u00e9 historick\u00e9 ud\u00e1losti, pam\u00e1tn\u00edk je nemovitou kulturn\u00ed pam\u00e1tkou ve stylu monument\u00e1ln\u00edho neoklasicismu. M\u011bly by se finan\u010dn\u011b pod\u00edlet i jednotliv\u00e9 st\u00e1ty b\u00fdval\u00e9 Jugoslavie, p\u0159edev\u0161\u00edm Srbsko a Slovinsko."}, "7": {"17": "Podpo\u0159\u00edme rozvoj cestovn\u00edho ruchu propojen\u00edm are\u00e1lu kolem d\u00f3mu s parky pod n\u00edm. Turisticky nejatraktivn\u011bj\u0161\u00ed m\u00edsto Olomouce mus\u00ed naplno vyu\u017e\u00edt sv\u016fj potenci\u00e1l. Oprav\u00edme letn\u00ed kino a umo\u017en\u00edme jeho d\u016fstojn\u00e9 vyu\u017eit\u00ed pro kulturn\u00ed akce pod \u0161ir\u00fdm nebem.", "11": "Ano, pokud to budou d\u011blat i jin\u00e1 m\u011bsta. Nechceme \"diskriminovat\" na\u0161e prvoligov\u00e9 t\u00fdmy oproti jin\u00fdm. D\u016fraz ov\u0161em klademe na podporu pr\u00e1ce s ml\u00e1de\u017e\u00ed jako nejefektivn\u011bj\u0161\u00ed formu prevence kriminality a zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed drog.", "14": "Nelze odpov\u011bd\u011bt univerz\u00e1ln\u011b. U velk\u00fdch developersk\u00fdch projekt\u016f (de-facto nov\u00fdch \u010dtvrt\u00ed) ano, u individu\u00e1ln\u00edch staveb (nap\u0159. rodinn\u00e9 domky budovan\u00e9 sv\u00e9pomoc\u00ed) ne.", "5": "Jde ale mo\u017en\u00e1 o v\u00fdklad ot\u00e1zky. V p\u0159\u00edpad\u011b na\u0161eho historick\u00e9ho m\u011bsta podporujeme nap\u0159. nasv\u00edcen\u00ed pam\u00e1tek, co\u017e je typick\u00fd p\u0159\u00edklad sv\u011bteln\u00e9ho smogu. Na druh\u00e9 stran\u011b pokl\u00e1d\u00e1me za rozumn\u00e9 postupn\u011b investovat do energeticky \u00fasporn\u00fdch zdroj\u016f pouli\u010dn\u00edho osv\u011btlen\u00ed, co\u017e ale prim\u00e1rn\u011b souvis\u00ed s \u00fasporou provozn\u00edch n\u00e1klad\u016f a nikoliv se sv\u011bteln\u00fdch smogem.", "18": "Podporujeme ale, aby o \u010d\u00e1stech rozpo\u010dtu nap\u0159\u00edklad na opravy chodn\u00edk\u016f nebo komunikac\u00ed rozhodovaly komise m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed (KM\u010c).", "4": "Zasad\u00edme se o dokon\u010den\u00ed nov\u00e9 tramvajov\u00e9 trati. Tramvaj nesm\u00ed kon\u010dit, ani\u017e by obslou\u017eila velk\u00e1 s\u00eddli\u0161t\u011b. Dovedeme ji na Povel a zah\u00e1j\u00edme p\u0159\u00edpravu na jej\u00ed prota\u017een\u00ed a\u017e do Slavon\u00edna.", "16": "Alespo\u0148 ne takto univerz\u00e1ln\u011b. Syst\u00e9my na klientsk\u00fdch po\u010d\u00edta\u010d\u00edch vy\u017eaduj\u00ed komunikaci s agendami, spisovou slu\u017ebu a pod., kter\u00e9 \u010dasto vy\u017eaduj\u00ed konkr\u00e9tn\u00ed softwarov\u00e9 vybaven\u00ed i na lok\u00e1ln\u00edch stanic\u00edch.", "7": "Na tuto ot\u00e1zku nejsme schopni d\u00e1t univerz\u00e1ln\u00ed odpov\u011b\u010f. \"V bl\u00edzkosti historick\u00e9ho centra\" je nav\u00edc nejednozna\u010dn\u00fd term\u00edn. M\u00e1me zato, \u017ee podobnou v\u00fdstavbu je pot\u0159eba posuzovat individu\u00e1ln\u011b. Proto znovu otev\u0159eme diskuzi na t\u00e9ma plo\u0161n\u00e9ho omezen\u00ed v\u00fd\u0161kov\u00fdch budov, kter\u00e9 nov\u011b zav\u00e1d\u00ed \u00fazemn\u00ed pl\u00e1n.", "3": "Zvl\u00e1\u0161tn\u00ed pozornost si zaslou\u017e\u00ed zv\u00fd\u0161en\u00ed po\u010dtu parkovac\u00edch m\u00edst na s\u00eddli\u0161t\u00edch.", "23": "Je to odborn\u00e1, nikoliv politick\u00e1 ot\u00e1zka. Nav\u00edc nem\u00e1me jistotu, \u017ee mezi st\u00e1vaj\u00edc\u00edm sign\u00e1ln\u00edm re\u017eimem a \u00fapln\u00fdm vypnut\u00edm nen\u00ed prostor pro smysluplnou \u00fapravu.", "12": "Pokud je o takov\u00e9 informace z\u00e1jem, nevid\u00edme probl\u00e9m s jejich zve\u0159ejn\u011bn\u00edm.", "9": "MHD ale mus\u00ed z\u016fstat \u0161iroce cenov\u011b dostupn\u00e1.", "1": "Nemysl\u00edme si, \u017ee by bikesharing m\u011blo zaji\u0161\u0165ovat p\u0159\u00edmo m\u011bsto. Podporujeme ale, aby m\u011bsto na podobn\u00fd projekt p\u0159isp\u011blo v r\u00e1mci grant\u016f.", "13": "Preferujeme syst\u00e9mov\u00e9, z\u00e1konem dan\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed, kter\u00e9 nastav\u00ed jasn\u00e1 a stejn\u00e1 pravidla pro v\u0161echny \u00farovn\u011b samospr\u00e1vy.", "10": "Jsme pro dal\u0161\u00ed postupnou redukci po\u010dtu heren, m\u00e1me ale zato, \u017ee plo\u0161n\u00fd z\u00e1kaz nen\u00ed funk\u010dn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed.", "2": "M\u00e1me zato, \u017ee to nen\u00ed efektivn\u00ed zp\u016fsob ve\u0159ejn\u00e9 kontroly.V\u011bt\u0161ina \u00fadaj\u016f by beztak musela b\u00fdt anonymizov\u00e1na a znep\u0159\u00edstupn\u011bna. Cesta podle n\u00e1s vede p\u0159es on-line informace o stavu rozpo\u010dtu - rozklik\u00e1vac\u00ed rozpo\u010det.", "24": "Centrum m\u011bsta je p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3nou, m\u00e1me zato, \u017ee jde o dostate\u010dnou regulaci. Budeme prosazovat, aby pravidla \u201ep\u011b\u0161\u00ed z\u00f3ny\u201c byla dodr\u017eov\u00e1na a d\u016fsledn\u011b kontrolov\u00e1na.", "8": "Nem\u011blo by se v\u0161ak jednat o \u010dist\u011b represivn\u00ed kroky, jak formulace \"aktivn\u011b vytla\u010dovat\" implikuje. D\u016fle\u017eit\u00fdm krokem je soci\u00e1ln\u00ed pr\u00e1ce a s t\u00edm souvisej\u00edc\u00ed p\u0159em\u00edst\u011bn\u00ed slu\u017eeb pro bezdomovce (Charity) mimo centrum."}, "11": {"17": "Are\u00e1l je zaj\u00edmav\u00e1 atrakce pro ob\u010dany m\u011bsta i turisty.", "11": "Ano, ale podpora mus\u00ed b\u00fdt efektivn\u00ed a v daleko l\u00e9pe kotrolovano jej\u00ed vyu\u017eit\u00ed ze strany m\u011bsta (precedens SIGMA fotbal).", "14": "Priv\u00e1tn\u00ed vlastnictv\u00ed infrastruktury je z dlouhodob\u00e9ho hlediska nev\u00fdhodn\u00e9, m\u011bsto nav\u00edc nad ztrat\u00ed kontrolu.", "5": "Ale p\u0159i zachov\u00e1n\u00ed dostate\u010dn\u00ed sv\u00edtivosti dle konkr\u00e9tn\u00ed lokality (bezpe\u010dnostn\u00ed d\u016fvody).", "18": "D\u016fle\u017eit\u00e9 je v\u0161ak nastaven\u00ed syst\u00e9mu.", "2": "Jednozna\u010dn\u011b ano, jako jeden z protikorup\u010dn\u00edch n\u00e1stroj\u016f.", "21": "Z historick\u00e9ho hlediska se jedn\u00e1 o v\u00fdlu\u010dn\u00fd majetek b\u00fdval\u00e9 Jugosl\u00e1vie, vhodn\u011bj\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed by byla spole\u010dn\u00e1 spr\u00e1va.", "7": "Negativn\u00edm precedentem je u\u017e budova MV\u0160O.", "3": "Zejm\u00e9na na s\u00eddli\u0161tn\u00edch p\u0159edm\u011bst\u00edch a to formou n\u00e1jemn\u00edch parkovac\u00edch dom\u016f.", "20": "Za p\u0159edpokladu architektonicky citliv\u00e9ho \u0159e\u0161en\u00ed:-)", "19": "Za p\u0159edpokladu efektivn\u00edho vyu\u017eit\u00ed p\u0159ilehl\u00fdch ploch.", "12": "Ne z d\u016fvodu mo\u017en\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f vyd\u00edr\u00e1n\u00ed.", "22": "Zahrada je kr\u00e1sn\u00e9 odpo\u010dinkov\u00e9 m\u00edsto, vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed prostor i turistick\u00e1 atrakce.", "9": "V r\u00e1mci financov\u00e1n\u00ed pl\u00e1novan\u00fdch investic vid\u00edme jako nere\u00e1ln\u00e9.", "1": "Sd\u00edlen\u00ed  je zaj\u00edmav\u00e9 nejen z ekologick\u00fdch, ale  i v r\u00e1mci podpory turistick\u00e9ho ruchu p\u0159i vyu\u017eit\u00ed m\u011bstsk\u00fdch pozn\u00e1vac\u00edch cyklostezek..", "13": "Ano, dal\u0161\u00ed protikorup\u010dn\u00ed n\u00e1stroj. Ot\u00e1zkou je ale nastaven\u00ed finan\u010dn\u00ed v\u00fd\u0161e zve\u0159ej\u0148ovan\u00fdch smluv.", "24": "Jednat by se m\u011blo ale p\u0159edev\u0161\u00edm o vozidla nad 3,5 tuny, kter\u00e9 maj\u00ed po centru nejv\u011bt\u0161\u00ed pohyb (z\u00e1sobov\u00e1n\u00ed).", "23": "P\u0159ed-n\u00e1dra\u017e\u00ed jako d\u016fle\u017eit\u00fd dopravn\u00ed uzel vy\u017eaduje regulaci semafory, diskutovat lze o optim\u00e1ln\u011bj\u0161\u00edm nastaven\u00ed re\u017eimu semafor\u016f.", "8": "Ano, za p\u0159edpokladu zaji\u0161t\u011bn\u00ed soci\u00e1ln\u00edho bydlen\u00ed formou azylov\u00e9ho st\u0159ediska.", "10": "\u0158e\u0161en\u00edm je zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00fd dozor a regulace p\u0159edev\u0161\u00edm v centru m\u011bsta.", "15": "Jedn\u00e1 se o propagaci Olomouc jako univerzitn\u00edho m\u011bsta."}, "12": {"22": "Ne, Botanick\u00e1 zahrada pat\u0159\u00ed Univerzit\u011b Palack\u00e9ho. Ta m\u016f\u017ee nap\u0159. prov\u00e9st opravu a vyb\u00edrat vstupn\u00e9.", "25": "To m\u016f\u017ee d\u011blat soukrom\u00fd dopravce, pokud mu m\u011bsto nebude kl\u00e1st p\u0159ek\u00e1\u017eky.", "14": "O ve\u0159ejn\u00e9 statky se m\u00e1 prim\u00e1rn\u011b starat m\u011bsto, developer \u0159e\u0161\u00ed in\u017een\u00fdrsk\u00e9 s\u00edt\u011b, parkovac\u00ed st\u00e1n\u00ed, zele\u0148 apod. na sv\u00fdch pozemc\u00edch. Je mo\u017eno uva\u017eovat spolu\u00fa\u010dast investora a m\u011bsta na ve\u0159ejn\u00fdch statc\u00edch nam\u00edsto syst\u00e9mu pob\u00eddek a dotac\u00ed.", "5": "Ano, jedn\u00e1 se o ve\u0159ejn\u00fd statek a jeho kvalitu, kter\u00e1 m\u00e1 vliv na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a zdrav\u00ed lid\u00ed i zv\u00ed\u0159at.", "18": "Se v sou\u010dasnosti platn\u00fdm z\u00e1konem o obc\u00edch z\u0159ejm\u011b nelze realizovat, obec m\u016f\u017ee d\u011blat jen to, co j\u00ed z\u00e1kon v\u00fdslovn\u011b ukl\u00e1d\u00e1 a dovoluje. Mo\u017enost participace ob\u010dan\u016f by ov\u0161em mohla zv\u00fd\u0161it tolik pot\u0159ebn\u00fd aktivismus, zaj\u00edm\u00e1n\u00ed se o d\u011bn\u00ed ve vlastn\u00ed obci, kontrolu politiky a politik\u016f.", "4": "Ano z toho d\u016fvodu, \u017ee v sou\u010dasn\u00e9 podob\u011b nepln\u00ed sv\u016fj \u00fa\u010del, teprve dal\u0161\u00edm roz\u0161\u00ed\u0159en\u00edm z\u00edsk\u00e1 smysl. Investice by ale nem\u011bla m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem, ten je pro zadlu\u017een\u00e9 m\u011bsto d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed, roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed tramvajov\u00e9 trati by mohlo po\u010dkat.", "16": "Otev\u0159en\u00fd a tzv. bezplatn\u00fd software (co\u017e je velmi zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed n\u00e1zev) m\u016f\u017ee p\u0159in\u00e9st \u00fasporu na licen\u010dn\u00edch poplatc\u00edch, ale i s jeho po\u0159\u00edzen\u00edm a provozem jsou spojen\u00e9 n\u00e1klady. Je t\u0159eba vz\u00edt v \u00favahu tak\u00e9 na napojen\u00ed na st\u00e1vaj\u00edc\u00ed informa\u010dn\u00ed syst\u00e9my a kompatibilitu komunikace ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy s ob\u010dany.", "7": "Modern\u00ed budovy do m\u011bsta dle na\u0161eho n\u00e1zoru pat\u0159\u00ed, ale sklouben\u00ed v\u00fd\u0161kov\u00fdch budov s historick\u00fdm centrem s unik\u00e1tn\u00edm panoramatem, jak\u00e9 nab\u00edz\u00ed Olomouc, je kontroverzn\u00ed a m\u011bla by mu v\u017edy p\u0159edch\u00e1zet debata odborn\u00e9 i laick\u00e9 ve\u0159ejnosti.", "11": "Profesion\u00e1ln\u00ed sport je podnik\u00e1n\u00ed jako ka\u017ed\u00e9 jin\u00e9, kter\u00e9 by nem\u011blo b\u00fdt dotov\u00e1no z ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f. Poukazuje na to tak\u00e9 Ministerstvo pro m\u00edstn\u00ed rozvoj a Evropsk\u00e1 unie a n\u011bkter\u00e1 m\u011bsta u\u017e to za\u010d\u00ednaj\u00ed respektovat.", "23": "Jak proveden\u00e1 dopravn\u00ed studie p\u0159i zku\u0161ebn\u00edm vypnut\u00ed, tak zku\u0161enosti \u0159idi\u010d\u016f, chodc\u016f, \u0159idi\u010d\u016f MHD ukazuj\u00ed, \u017ee zapnut\u00fd semafor v tomto m\u00edst\u011b br\u00e1n\u00ed plynulosti dopravy a vede ke zbyte\u010dn\u00fdm kolon\u00e1m.", "19": "V\u00fdstavba nov\u00e9ho stadionu z ve\u0159ejn\u00fdch pen\u011bz nen\u00ed re\u00e1ln\u00e1, m\u011bsto jako vlastn\u00edk je p\u0159itom povinno starat se o \u00fadr\u017ebu sv\u00e9ho majetku. P\u0159ikl\u00e1n\u011bli bychom se ov\u0161em sp\u00ed\u0161e k prodeji stadionu.", "17": "Ne, pokud je o letn\u00ed kino opravdu z\u00e1jem (\u010demu\u017e zat\u00edm nic nenasv\u011bd\u010duje), m\u016f\u017ee jej provozovat soukrom\u00fd subjekt.", "26": "Olomouck\u00e9 leti\u0161t\u011b vzhledem ke sv\u00fdm parametr\u016fm neumo\u017e\u0148uje n\u00e1kladn\u00ed ani osobn\u00ed dopravu, kter\u00e1 by m\u011bla pro m\u011bsto komer\u010dn\u00ed efekt, pro m\u011bsto tak nem\u00e1 v sou\u010dasnosti strategick\u00fd v\u00fdznam. Leti\u0161t\u011b slou\u017e\u00ed zejm\u00e9na profesion\u00e1ln\u00edm sportovn\u00edm letc\u016fm, o zachov\u00e1n\u00ed leti\u0161t\u011b by se tak m\u011bl starat p\u0159edev\u0161\u00edm provozovatel.", "9": "S rozpo\u010dtem a zadlu\u017een\u00edm Olomouce to ani nen\u00ed re\u00e1ln\u00e9 (bude probl\u00e9m udr\u017eet i sou\u010dasn\u00e9 60% dotov\u00e1n\u00ed a nezdra\u017eovat j\u00edzdn\u00e9).", "1": "Nejedn\u00e1 se o ve\u0159ejn\u00e9 statky, ale o b\u011b\u017enou komer\u010dn\u00ed slu\u017ebu.", "6": "Kamer je u\u017e nyn\u00ed ve m\u011bst\u011b mnoho, souvislost mezi dal\u0161\u00edm zvy\u0161ov\u00e1n\u00edm jejich po\u010dtu a bezpe\u010dnost\u00ed je nav\u00edc sporn\u00e1, jedn\u00e1 se p\u0159itom o jist\u00fd z\u00e1sah do soukrom\u00ed.", "10": "U\u017e sou\u010dasn\u00e1 m\u00edstn\u00ed vyhl\u00e1\u0161ka omezuje hazard na cca 50 adres ve m\u011bst\u011b, nep\u0159ek\u00e1\u017e\u00ed tedy v historick\u00e9m centru apod. \u00dapln\u00fd z\u00e1kaz by znamenal ztr\u00e1tu 5 % p\u0159\u00edjm\u016f (100 milion\u016f K\u010d ro\u010dn\u011b) pro m\u011bstsk\u00fd rozpo\u010det, podle zku\u0161enost\u00ed ze zahrani\u010d\u00ed (USA) i \u010cR (Litv\u00ednov a dal\u0161\u00ed) by vedl k p\u0159esunu hr\u00e1\u010dsk\u00fdch aktivit do ilegality (neleg\u00e1ln\u00ed herny, soukrom\u00e9 kluby, internetov\u00e9 s\u00e1zen\u00ed), kter\u00e1 zase vede ke korupci (podpl\u00e1cen\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f, str\u00e1\u017en\u00edk\u016f, policist\u016f). Po \u00fapln\u00e9m z\u00e1kazu jin\u00fdch podobn\u011b \u0161kodliv\u00fdch aktivit nikdo nevol\u00e1 (zav\u00edr\u00e1n\u00ed restaurac\u00ed s alkoholick\u00fdmi n\u00e1poji, zak\u00e1z\u00e1n\u00ed spot\u0159ebitelsk\u00fdch \u00fav\u011br\u016f, kter\u00e9 mohou v\u00e9st k exekuc\u00edm a osobn\u00edm bankrot\u016fm atd.)", "2": "Ano, ale n\u011bkter\u00e9 netransparentn\u00ed \u00fa\u010dty budou muset b\u00fdt zachov\u00e1ny s ohledem na ochranu osobn\u00edch \u00fadaj\u016f, nap\u0159. \u00fa\u010dty pro mzdy zam\u011bstnanc\u016f m\u011bsta nebo placen\u00ed poplatk\u016f a sankc\u00ed ob\u010dany.", "24": "Zku\u0161enosti z N\u011bmecka, Velk\u00e9 Brit\u00e1nie a dal\u0161\u00edch zem\u00ed ukazuj\u00ed, \u017ee o\u010dek\u00e1van\u00fd kladn\u00fd vliv na kvalitu ovzdu\u0161\u00ed se nedostavuje, nebo je dokonce z\u00e1porn\u00fd (Lond\u00fdn). Nav\u00edc na autobusy MHD, vozy z\u00e1sobov\u00e1n\u00ed atd. se omezen\u00ed ani nevztahuje. Na omezen\u00ed p\u0159itom nejv\u00edce doplat\u00ed n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00e9 skupiny obyvatel, tedy d\u016fchodci, d\u011bln\u00edci, studenti...", "8": "Jedn\u00e1 se jen o p\u0159esouv\u00e1n\u00ed probl\u00e9mu jinam a nebezpe\u010dn\u00fd precedens. Po bezdomovc\u00edch se mohou objevit dal\u0161\u00ed \"ne\u017e\u00e1douc\u00ed skupiny\" ob\u010dan\u016f, kter\u00e9 bude cht\u00edt n\u011bkdo omezovat.", "21": "Lep\u0161\u00ed variantou by bylo ob\u010dansk\u00e9 sdru\u017een\u00ed, kter\u00e9 by se o pam\u00e1tku staralo. M\u011bsto a ide\u00e1ln\u011b tak\u00e9 kraj a st\u00e1t (nap\u0159. ministerstvo obrany A\u010cR) by mohlo finan\u010dn\u011b p\u0159isp\u011bt na opravy."}, "9": {"25": "Sou\u010dasn\u00fd stav je pro m\u011bsto velikosti a charakteru Olomouce (univerzitn\u00ed m\u011bsto) neudr\u017eiteln\u00fd. Neposkytuje u\u017eivatel\u016fm komfort p\u0159im\u011b\u0159en\u00fd dob\u011b, ve kter\u00e9 \u017eijeme. V p\u0159\u00edpad\u011b ztr\u00e1tovosti je nutn\u00e9 cenu dotovat, pop\u0159\u00edpad\u011b zva\u017eovat minibusy nebo jin\u00e9 m\u00e9n\u011b kapacitn\u00ed dopravn\u00ed prost\u0159edky.", "16": "Zku\u0161enosti z Mnichova ukazuj\u00ed, \u017ee to nakonec tak bezplatn\u00e9 nebylo. V tomto p\u0159\u00edpad\u011b by nad proklamac\u00ed m\u011bl zv\u00edt\u011bzit zdrav\u00fd rozum (zbytek sv\u011bta tuto cestu zat\u00edm neakceptuje).", "7": "M\u011bsto by m\u011blo znovu posoudit dovolen\u00e9 v\u00fd\u0161kov\u00e9 hladiny z\u00e1stavby ve spolupr\u00e1ci s pam\u00e1tkovou p\u00e9\u010d\u00ed a n\u00e1vrhy a od\u016fvodn\u011bn\u00ed podrobit ve\u0159ejn\u00e9 diskuzi, v\u010detn\u011b osv\u011bty probl\u00e9mu v\u00fd\u0161kov\u00fdch staveb ve vazb\u011b na pam\u00e1tkovou hodnotu historick\u00e9ho centra.", "3": "V centru formou parkovac\u00edch dom\u016f, v okrajov\u00fdch \u010d\u00e1stech na s\u00eddli\u0161t\u00edch kombinac\u00ed parkovac\u00edch dom\u016f a lep\u0161\u00ed organizac\u00ed ve\u0159ejn\u00e9ho prostoru.", "26": "Pokud se poda\u0159\u00ed m\u011bstu odkoupit pozemky (velk\u00e1 \u010d\u00e1st leti\u0161t\u011b le\u017e\u00ed na pronajat\u00fdch pozemc\u00edch), \u0159e\u0161en\u00edm v budoucnu m\u016f\u017ee b\u00fdt i leti\u0161t\u011b jinde.", "10": "V na\u0161em programu m\u00e1me postupn\u00e9 omezen\u00ed po\u010dtu hrac\u00edch automat\u016f v pr\u016fb\u011bhu 4 let o 90%.", "8": "Nepohodln\u00e9 lidi vytla\u010duj\u00ed nebo i likviduj\u00ed autorit\u00e1\u0159sk\u00e9 re\u017eimy, ne demokratick\u00e1 a i z k\u0159es\u0165ansk\u00fdch ko\u0159en\u016f vyrostl\u00e1 samospr\u00e1va. Soci\u00e1ln\u00ed politikou chceme hlavn\u011b p\u0159isp\u011bt k tomu, aby lid\u00e9 domov neztr\u00e1celi. Budeme podporovat azylov\u00e9 domy a ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby pro lidi bez domova. A kone\u010dn\u011b chceme m\u011bstskou polici s takovou autoritou, kter\u00e1 nedovol\u00ed obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed a ve\u0159ejn\u00e9 pohor\u0161en\u00ed.", "22": "Ale ve skromn\u011bj\u0161\u00edm \u0159e\u0161en\u00ed a levn\u011bj\u0161\u00edm \u0159e\u0161en\u00ed, ne\u017e jak\u00e9 m\u011bsto p\u0159ipravilo pro prob\u00edhaj\u00edc\u00ed v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed na dodavatele stavby.", "14": "Obecn\u011b ANO. V lokalit\u00e1ch, kde chce m\u011bsto podpo\u0159it rozvoj bydlen\u00ed, pop\u0159\u00edpad\u011b vznik zam\u011bstnaneck\u00fdch m\u00edst, p\u0159ipou\u0161t\u00edme transparentn\u00ed a p\u0159im\u011b\u0159enou podporu.", "5": "To je ide\u00e1ln\u00ed stav. Probl\u00e9m sv\u011bteln\u00e9ho zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed m\u011bsta je re\u00e1ln\u00fd, ale v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed nen\u00ed pro n\u00e1s prioritou z d\u016fvodu finan\u010dn\u00edch n\u00e1klad\u016f. V\u00fdm\u011bna sv\u00edtidel za vhodn\u011bj\u0161\u00ed typy je pro n\u00e1s ot\u00e1zka sp\u00ed\u0161 ekonomick\u00e1, ne\u017e ot\u00e1zka koncep\u010dn\u00edho rozvoje m\u011bsta.", "18": "M\u00e1me participativn\u00ed rozpo\u010dtov\u00e1n\u00ed ve volebn\u00edm programu.", "4": "Do budoucna ano, ale v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed nec\u00edt\u00edme jako prioritu a nutnost pokra\u010dovat. Pot\u0159ebn\u011bj\u0161\u00ed je dle na\u0161eho n\u00e1zoru tramvaj a lep\u0161\u00ed dostupnost MHD do Fakultn\u00ed nemocnice.", "11": "Pokud o tom obyvatel\u00e9 rozhodnou v referendu. Na\u0161\u00ed prioritou je podporovat neprofesion\u00e1ln\u00ed sportovn\u00ed a volno\u010dasov\u00e9 aktivity ml\u00e1de\u017ee a senior\u016f.", "9": "V programu m\u00e1me MHD pro seniory 70+ zdarma, tak\u017ee pro tuto v\u011bkovou skupinu ANO. Budeme tak\u00e9 sledovat, jak funguje MHD zdarma v m\u011bstech, kter\u00e1 to zav\u00e1d\u00ed a pokud se syst\u00e9m osv\u011bd\u010d\u00ed, v budoucnu ho podpo\u0159\u00edme.", "19": "Vzhledem k sou\u010dasn\u00fdm ekonomick\u00fdm mo\u017enostem m\u011bsta.", "17": "Projekt je v\u0161ak pot\u0159ebn\u00e9 rozd\u011blit do etap. V n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed, s ohledem na finan\u010dn\u00ed n\u00e1ro\u010dnost, realizovat propojen\u00ed ulice Komensk\u00e9ho s V\u00e1clavsk\u00fdm n\u00e1m\u011bst\u00edm, pop\u0159\u00edpad\u011b v\u00fdstupn\u00ed a n\u00e1stupn\u00ed termin\u00e1lem pro z\u00e1jezdn\u00ed autobusy. Dokon\u010den\u00ed obnovy Letn\u00edho kina m\u011bsto m\u016f\u017ee realizovat pozd\u011bji, pokud se uk\u00e1\u017ee, kapacita are\u00e1lu Korunn\u00ed pevn\u016fstky pro Olomouc nen\u00ed dostate\u010dn\u00e1.", "23": "P\u0159ed-n\u00e1dra\u017e\u00ed funguje \u0161patn\u011b. Sou\u010dasn\u00e9 stavebn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed nen\u00ed pro provoz bez sv\u011btel uzp\u016fsoben\u00e9, je nep\u0159ehledn\u00e9. M\u00e1me na v\u00fdb\u011br mezi plynulost\u00ed dopravy a bezpe\u010d\u00edm chodc\u016f. Domn\u00edv\u00e1me se, \u017ee p\u0159es ohromn\u00e9 vynalo\u017een\u00e9 n\u00e1klady bude v budoucnosti pot\u0159eba p\u0159ed-n\u00e1dra\u017e\u00ed upravit.", "1": "M\u011blo by poskytnout podm\u00ednky (bezpe\u010dnost, \u00faschovny apod.) pro provoz t\u00e9to aktivity. Tedy nep\u0159\u00edmou podporu.", "6": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed syst\u00e9m je dostate\u010dn\u00fd. Daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je p\u0159\u00edtomnost v ulic\u00edch, autorita a v od\u016fvodn\u011bn\u00fdch p\u0159\u00edpadech rozhodn\u00e9 kon\u00e1n\u00ed m\u011bstsk\u00e9 policie.", "2": "Nejen bankovn\u00ed \u00fa\u010dty, ale cel\u00e1 spr\u00e1va m\u011bsta by m\u011bla b\u00fdt co nejv\u00edce transparentn\u00ed (smlouvy, audity, aktu\u00e1ln\u00ed a podrobn\u00e9 informace obzvl\u00e1\u0161t\u011b o \u010dinnosti odbor\u016f samospr\u00e1vy apod.).", "24": "Olomouck\u00e9 centrum je tak mal\u00e9, \u017ee omezen\u00ed emis\u00ed v samotn\u00e9m centru bude m\u00edt miziv\u00fd vliv. Pokud by n\u00edzkoemisn\u00ed z\u00f3na zasahovala od centra tak \u2018daleko\u2019 jako je nap\u0159. Dobrovsk\u00e9ho, zkolabuje v Olomouci doprava.", "21": "Rozhodn\u011b ano, sou\u010dasn\u00fd stav je ostudn\u00fd."}, "1": {"17": "Chceme nejd\u0159\u00edve vid\u011bt rozpo\u010det, n\u00e1klady... Pom\u011br cena/v\u00fdkon", "11": "Podpora a\u017e jako krajn\u00ed varianta... Dejme pen\u00edze amat\u00e9r\u016fm, ml\u00e1de\u017ei...", "14": "Podle situace a v\u00fdznamu stavby pro m\u011bsto. V\u017edy by jsme to \u017e\u00e1dali ale nemus\u00edme v\u017edy usp\u011bt. je to o dohod\u011b.", "25": "Pokud nebude dostatek cestuj\u00edc\u00edch, tak ne.", "5": "Zbyte\u010dn\u00fd luxus. Jsou pot\u0159ebn\u011bj\u0161\u00ed investice.", "22": "Nejd\u0159\u00edve si stanovme priority.", "4": "Velk\u00e1 koncentrace obyvatel.", "21": "Dlu\u017e\u00edme to.", "7": "Je to odborn\u00e1 ot\u00e1zka, nech\u0165 posoud\u00ed pam\u00e1tk\u00e1\u0159i, architekti.... Na druh\u00e9 stran\u011b nem\u016f\u017eeme z m\u011bsta ud\u011blat skanzen, \u017eij\u00ed zde lid\u00e9, cht\u011bj\u00ed zde pracovat...jenom turistika n\u00e1s neu\u017eiv\u00ed.", "3": "Vy\u0159e\u0161\u00ed to probl\u00e9m mnoha \u0159idi\u010d\u016f a p\u0159inese pen\u00edze do pokladny m\u011bsta. Zn: ide\u00e1l.", "20": "Mor\u00e1ln\u011b, politicky. finan\u010dn\u00ed p\u0159\u00edsp\u011bvek ne!", "19": "Nejd\u0159\u00edve ud\u011blejme anal\u00fdzu mo\u017enost\u00ed. Pokud jsou i jin\u00e9 varianty, dejme je na st\u016fl", "12": "A pro\u010d ne? Kdy\u017e m\u00e1m n\u011bjak\u00fd n\u00e1zor, tak se za n\u011bho nestyd\u00edm..", "9": "Nic nen\u00ed zadarmo, nav\u00edc pro to nen\u00ed prostor v rozpo\u010dtu.", "1": "Souhlas, chv\u00e1lyhodn\u00e1 \u010dinnost: za m\u00e1lo pen\u011bz hodn\u011b muziky .Pravidla pro p\u0159\u00edsp\u011bvky: jasn\u00e1, jednoduch\u00e1, motiva\u010dn\u00ed pro provozovatel\u00e9.", "13": "Jsou to pen\u00edze ob\u010dan\u016f! Politici a \u00fa\u0159edn\u00edci \u017e\u00e1dn\u00e9 pen\u00edze netvo\u0159\u00ed, jenom je utr\u00e1c\u00ed.", "6": "Pokud to p\u0159isp\u011bje k v\u011bt\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti ob\u010dan\u016f.", "10": "\u00dapln\u00fd z\u00e1kaz ne! Lidskou ne\u0159est a slabost z\u00e1kazem nevym\u00fdt\u00edme. Pokud ale ob\u010dan\u00e9 v referendu rozhodnou pro z\u00e1kaz, budeme respektovat.", "2": "Nevid\u00edme v tom probl\u00e9m. Jsme za zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed v\u0161ech smluv, pro\u010d by tedy ob\u010dan\u00e9 nemohli vid\u011bt stav m\u011bstsk\u00fdch financ\u00ed (sv\u00fdch dan\u00ed).", "8": "Tro\u0161ku s v\u00fdhradou. Pokud poru\u0161uj\u00ed ve\u0159ejn\u00fd po\u0159\u00e1dek, jinak zde mohou b\u00fdt tak, jak ostatn\u00ed ob\u010dan\u00e9...", "15": "Proto\u017ee je to spr\u00e1vn\u00e9."}, "6": {"11": "Ale ve velmi omezen\u00e9 m\u00ed\u0159e a na konkr\u00e9tn\u00ed projekty, tj. transparentn\u011b. K podpo\u0159e by m\u011blo doch\u00e1zet tak, aby z n\u00ed m\u011bla co nejv\u011bt\u0161\u00ed prosp\u011bch ve\u0159ejnost (nap\u0159. v podob\u011b profesion\u00e1ln\u00ed pr\u00e1ce s ml\u00e1de\u017e\u00ed).", "14": "U komer\u010dn\u00edch staveb ano.", "5": "Preferujeme takto uva\u017eovat p\u0159i oprav\u00e1ch a rekonstrukc\u00edch st\u00e1vaj\u00edc\u00edho osv\u011btlen\u00ed.", "2": "A nejen bankovn\u00ed \u00fa\u010dty m\u011bsta, ale i jeho akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed a p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00ed.", "16": "Nahrazen\u00ed svobodn\u00e9ho softwaru nap\u0159\u00edklad na z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol\u00e1ch m\u016f\u017ee dlouhodob\u011b u\u0161et\u0159it nemal\u00e9 prost\u0159edky za licen\u010dn\u00ed poplatky. Podm\u00ednka svobodn\u00e9ho softwaru pro vlastn\u00ed IT syst\u00e9my \u00fa\u0159adu pak p\u0159inese dal\u0161\u00ed \u00faspory z omezen\u00ed z\u00e1vislosti na jedin\u00e9m dodavateli (vendor lock-in).", "7": "M\u011bsto nen\u00ed t\u00edm, kdo povoluje jakoukoliv v\u00fdstavbu - tato \u010dinnost spad\u00e1 do kompetence st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy (stavebn\u00edho \u00fa\u0159adu). Nicm\u00e9n\u011b m\u011bsto m\u00e1 n\u00e1stroje, jak takovou v\u00fdstavbu regulovat \u010di omezovat, a to p\u0159edev\u0161\u00edm prost\u0159ednictv\u00edm \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu. Jsme tedy pro, aby m\u011bsto prost\u0159edky, kter\u00e9 m\u00e1 k dispozici, neumo\u017e\u0148ovalo v\u00fdstavbu v\u00fd\u0161kov\u00fdch budov v bl\u00edzkosti historick\u00e9ho centra, nebo\u0165 dle na\u0161eho n\u00e1zoru takov\u00e9 budovy mohou nen\u00e1vratn\u011b po\u0161kodit panarama Olomouce.", "3": "P\u0159edev\u0161\u00edm podporujeme vznik parkovac\u00edch dom\u016f na s\u00eddli\u0161t\u00edch.", "20": "Za podm\u00ednky otev\u0159en\u00e9 architektonick\u00e9 sout\u011b\u017ee na podobu SEFO.", "17": "V \u00fasporn\u00e9 variant\u011b v r\u00e1mci rekultivace cel\u00e9ho prostoru, a to vst\u0159\u00edcn\u011b v\u016f\u010di obyvatel\u016fm m\u011bsta i cizinc\u016fm (turist\u016fm), v\u010detn\u011b propojen\u00ed s parkem na N\u00e1b\u0159e\u017e\u00ed P\u0159emyslovc\u016f.", "9": "V n\u011bkter\u00fdch m\u011bstech (nap\u0159. Fr\u00fddek-M\u00edstek) bezplatn\u00e1 MHD funguje (i kdy\u017e slovo \"bezplatn\u00e1\" je trochu nads\u00e1zkou, i v tomto p\u0159\u00edpad\u011b u\u017eivatel\u00e9 plat\u00ed alespo\u0148 minim\u00e1ln\u00ed ro\u010dn\u00ed poplatek). Budeme cht\u00edt pov\u011b\u0159it, zda je bezplatnou MHD mo\u017en\u00e9 realizovat i v Olomouci. Ideov\u011b jsme pro bezplatnou MHD, je ale t\u0159eba m\u00edt jistotu ekonomick\u00e9 udr\u017eitelnosti.", "1": "M\u011bsto by m\u011blo bikesharing provozovat samo, ide\u00e1ln\u011b se zapojen\u00edm komer\u010dn\u00edho subjektu, jako je tomu v jin\u00fdch metropol\u00edch (nap\u0159. Pa\u0159\u00ed\u017e, Lond\u00fdn, Koda\u0148 apod.)", "6": "Kamery maj\u00ed zanedbateln\u00fd preventivn\u00ed \u00fa\u010dinek.", "13": "Nejen m\u011bsto, ale i jeho spole\u010dnosti, jako je Dopravn\u00ed podnik m\u011bsta Olomouce, Technick\u00e9 slu\u017eby m\u011bsta Olomouce, Lesy m\u011bsta Olomouce, Aquapark apod.", "25": "Frekvence no\u010dn\u00edch spoj\u016f by m\u011bla b\u00fdt vy\u0161\u0161\u00ed ne\u017e nyn\u00ed, p\u0159ili\u017en\u011b ka\u017edou hodinu.", "23": "Prostor p\u0159ed hlavn\u00edm n\u00e1dra\u017e\u00edm obecn\u011b nen\u00ed moc \u0161\u0165astn\u011b \u0159e\u0161en\u00fd. Pokud by se uk\u00e1zalo, \u017ee lze dopravn\u00ed situaci vylep\u0161it drobn\u00fdmi \u00fapravami tak, aby cel\u00e1 lokalita byla p\u0159\u00edv\u011btiv\u011bj\u0161\u00ed pro v\u0161echny \u00fa\u010dastn\u00edky, takov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed bychom podpo\u0159ili.", "8": "M\u011blo by sp\u00ed\u0161e kl\u00e1st d\u016fraz na ter\u00e9nn\u00ed pr\u00e1ci a p\u0159edch\u00e1zet soci\u00e1ln\u00edmu vylou\u010den\u00ed svou politikou, nap\u0159. v oblasti dostupn\u00e9ho bydlen\u00ed.", "10": "Vyvolali jsme v Olomouci m\u00edstn\u00ed referendum o z\u00e1kazu hazardu."}, "13": {"22": "Projekt obnovy Roz\u00e1ria bude zah\u00e1jen v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm roce.", "25": "M\u011bsto provozuje no\u010dn\u00ed linky v sou\u010dasnosti i p\u0159esto, \u017ee jejich provoz je neekonomick\u00fd.", "21": "M\u011bsto u\u010dinilo pat\u0159i\u010dn\u00e9 kroky k p\u0159eveden\u00ed mauzolea do sv\u00e9ho vlastnictv\u00ed. P\u0159edpokl\u00e1d\u00e1me, \u017ee po nabyt\u00ed do majetku bude zah\u00e1jena rekonstrukce, projekt oprav je ji\u017e p\u0159ipraven.", "7": "Dne 15. z\u00e1\u0159\u00ed jsme na jedn\u00e1n\u00ed zastupitelstva podpo\u0159ili nov\u00fd \u00fazemn\u00ed pl\u00e1n, d\u00edky kter\u00e9mu je v\u00fdstavba v\u00fd\u0161kov\u00fdch budov nemo\u017en\u00e1.", "3": "V kon\u010d\u00edc\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed se zv\u00fd\u0161il po\u010det parkovac\u00edch m\u00edst ve m\u011bst\u011b t\u00e9m\u011b\u0159 o 500. St\u00e1le v\u0161ak jsou pot\u0159eba nov\u00e1 parkovac\u00ed m\u00edsta, a to jak v centru, tak i na s\u00eddli\u0161t\u00edch. Jsou rozpracov\u00e1ny projekty pro dal\u0161\u00ed budov\u00e1n\u00ed parkovac\u00edch m\u00edst, nap\u0159\u00edklad na Werichov\u011b ulici, Terrerov\u011b n\u00e1m\u011bst\u00ed, Na Letn\u00e9, Na Tabulov\u00e9m vrchu.", "20": "Tento projekt je p\u0159edb\u011b\u017en\u011b navr\u017een mezi v\u00fdznamn\u00e9 projekty tzv. Olomouck\u00e9 aglomerace (ITI).", "26": "Je v\u0161ak pot\u0159eba nad\u00e1le sni\u017eovat provozn\u00ed n\u00e1klady spojen\u00e9 s n\u00e1jmem pozemk\u016f.", "10": "Ji\u017e v roce 2012 p\u0159edlo\u017eila TOP 09 rad\u011b m\u011bsta n\u00e1vrh v\u00fdrazn\u00e9 redukce hazardu ze 107 povolen\u00fdch heren na 33, nakonec se n\u00e1m v\u0161ak poda\u0159ilo prosadit sn\u00ed\u017een\u00ed na 57.  Jsme p\u0159ipraveni k dal\u0161\u00edmu sni\u017eov\u00e1n\u00ed a\u017e na nejmen\u0161\u00ed mo\u017en\u00fd po\u010det.  Na\u0161\u00edm c\u00edlem bylo a je herny vytla\u010dit p\u0159edev\u0161\u00edm z historick\u00e9ho centra m\u011bsta, z bl\u00edzkosti \u0161kol a hlavn\u00edch p\u011b\u0161\u00edch tras. \u00dapln\u00fd z\u00e1kaz hazardu v\u0161ak nepodporujme, vedl by ke vzniku \u010dern\u00fdch heren, a m\u011bl by tak\u00e9 zna\u010dn\u00fd finan\u010dn\u00ed dopad na rozpo\u010det m\u011bsta.", "8": "Budeme usilovat o p\u0159em\u00edst\u011bn\u00ed n\u00edzkoprahov\u00e9ho centra z Wurmovy ulice. Budeme db\u00e1t o to, aby M\u011bstsk\u00e1 policie aktivn\u011b postihovala konzumaci alkoholu na ve\u0159ejnosti a zne\u010di\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch prostranstv\u00ed.", "12": "Tyto komise mohou pracovat s osobn\u00edmi \u00fadaji a proto se domn\u00edv\u00e1me, \u017ee by mohlo doj\u00edt ke konfliktu se z\u00e1konem o ochran\u011b osobn\u00edch \u00fadaj\u016f.", "14": "P\u0159i realizaci investi\u010dn\u00edch akc\u00ed mus\u00ed develope\u0159i tyto n\u00e1klady n\u00e9st ji\u017e nyn\u00ed.", "5": "Zv\u00e1\u017e\u00edme zad\u00e1n\u00ed studie, kter\u00e1 posoud\u00ed n\u00e1kladnost p\u0159\u00edpadn\u00e9 v\u00fdm\u011bny na jedn\u00e9 stran\u011b a re\u00e1ln\u00e9 dopady na stran\u011b druh\u00e9.", "18": "Bude v\u0161ak nutn\u00e9 vybrat konkr\u00e9tn\u00ed vhodn\u00e9 kapitoly rozpo\u010dtu. Ji\u017e dnes mohou ob\u010dan\u00e9 prost\u0159ednictv\u00edm Komis\u00ed m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed rozhodovat o rozpo\u010dtech na men\u0161\u00ed opravy (nap\u0159. chodn\u00edk\u016f, komunikac\u00ed, osv\u011btlen\u00ed) v konkr\u00e9tn\u00edch lokalit\u00e1ch.", "4": "Budeme usilovat o prodlou\u017een\u00ed tramvajov\u00e9 trat\u011b p\u0159es ulici Zikovu do ulice Schweitzerovy. Probl\u00e9mem v\u0161ak doposud jsou nevy\u0159e\u0161en\u00e9 majetkopr\u00e1vn\u00ed vztahy, kter\u00e9 tuto investici zat\u00edm blokuj\u00ed.", "11": "Podporu je t\u0159eba poskytovat tak, aby se nejednalo o nedovolenou podporu podle pravudel EU. V\u011bt\u0161ina prost\u0159edk\u016f by m\u011bla m\u00ed\u0159it na pr\u00e1ci s ml\u00e1de\u017e\u00ed.", "23": "Vypnut\u00ed je nebezpe\u010dn\u00e9 zejm\u00e9na pro p\u0159ech\u00e1zej\u00edc\u00ed d\u011bti, kter\u00e9 nav\u0161t\u011bvuj\u00ed dv\u011b bl\u00edzk\u00e9 z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly.", "19": "Je t\u0159eba opustit finan\u010dn\u011b nere\u00e1ln\u00fd projekt multifunk\u010dn\u00ed haly a neopakovat tak chybu jako p\u0159i v\u00fdstavb\u011b Aquaparku. Bude nutn\u00e9 p\u0159ipravit projekt postupn\u00fdch oprav, modernizace a zateplen\u00ed haly, p\u0159\u00edpadn\u011b zprovozn\u011bn\u00ed mal\u00e9 haly pro ml\u00e1de\u017e a ve\u0159ejnost. Probl\u00e9mem nad\u00e1le z\u016fst\u00e1vaj\u00ed komplikovan\u00e9 majetkopr\u00e1vn\u00ed vztahy k okoln\u00edm pozemk\u016fm v\u010detn\u011b mal\u00e9 haly a strojovny, kter\u00e9 m\u011bstu nepat\u0159\u00ed.", "17": "D\u016fle\u017eitost investice do Olomouck\u00e9ho hradu nezpochyb\u0148ujeme, pova\u017eujeme ji za pot\u0159ebnou. Mus\u00ed to b\u00fdt v\u0161ak levn\u011bj\u0161\u00ed varianta. P\u016fvodn\u00ed n\u00e1vrh, kter\u00fd jsme nepodpo\u0159ili, po\u010d\u00edtal s investic\u00ed asi 100 mil K\u010d, \u010deho\u017e by polovina \u0161la s m\u011bstsk\u00e9 pokladny. Um\u00edme si p\u0159edstavit levn\u011bj\u0161\u00ed variantu za cca 20-30 mil K\u010d, kter\u00e1 by p\u0159edstavovala zpr\u016fchodn\u011bn\u00ed Cik\u00e1nsk\u00e9 branky do letn\u00edho kina a p\u0159es farskou zahradu na d\u00f3msk\u00e9 n\u00e1vr\u0161\u00ed.", "9": "Jako \u0159\u00e1dn\u00fd hospod\u00e1\u0159 nem\u016f\u017eeme p\u0159ipustit \u00fapln\u00e9 zru\u0161en\u00ed j\u00edzdn\u00e9ho, kter\u00e9 by znamenalo v\u00fdpadek pro m\u011bstkou pokladnu asi 140 milion\u016f K\u010d. Olomouc m\u00e1 nav\u00edc nejni\u017e\u0161\u00ed j\u00edzdn\u00e9 z velikostn\u011b srovnateln\u00fdch m\u011bst. Se zdra\u017eov\u00e1n\u00edm j\u00edzdn\u00e9ho za sou\u010dasn\u00e9 situace nepo\u010d\u00edt\u00e1me.", "1": "Iniciovali jsme podporu tohoto projektu, kter\u00fd tak v leto\u0161n\u00edm roce obdr\u017eel finan\u010dn\u00ed p\u0159\u00edsp\u011bvek. V podpo\u0159e bychom cht\u011bli pokra\u010dovat i v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed.", "6": "Kamerov\u00fd syst\u00e9m se pr\u016fb\u011b\u017en\u011b roz\u0161i\u0159uje.", "2": "TOP 09 prosadila zaveden\u00ed \u201erozklik\u00e1vac\u00edho\u201c rozpo\u010dtu na webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch m\u011bsta, kde jsou zve\u0159ejn\u011bny informace a\u017e na \u00farove\u0148 v\u0161ech jednotliv\u00fdch polo\u017eek rozpo\u010dtu. Zjist\u00edte tam nap\u0159\u00edklad kolik jednotliv\u00e9 odbory utratili za knihy, cestovn\u00e9 \u010di poho\u0161t\u011bn\u00ed. Smlouvy a v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed jsou, v souladu se z\u00e1konem, zve\u0159ej\u0148ov\u00e1ny na port\u00e1lu ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy. Domn\u00edv\u00e1me se, \u017ee zve\u0159ejn\u011bn\u00ed \u00fa\u010dtu je v rozporu se z\u00e1konem na ochranu osobn\u00edch \u00fadaj\u016f. Bylo by mo\u017en\u00e9 jmenovit\u011b zjistit, kolik kdo zaplatil za pokuty, poplatky a dokonce i mzdy zam\u011bstnanc\u016f.", "24": "Mnohem z\u00e1va\u017en\u011bj\u0161\u00edm probl\u00e9mem je zv\u00fd\u0161en\u00fd v\u00fdskyt pol\u00e9tav\u00e9ho prachu. Budeme pokra\u010dovat v omezov\u00e1n\u00ed n\u00e1kladn\u00ed dopravy ve m\u011bst\u011b."}, "2": {"17": "Projekt ale nesm\u00ed b\u00fdt megalomansk\u00fd. P\u0159i sou\u010dasn\u00fdch finan\u010dn\u00edch mo\u017enostech m\u011bsta to bude asi nutn\u00e9 rozlo\u017eit na etapy.", "14": "Mo\u017en\u00e1 by bylo vhodn\u00e9, kdyby se tazatel\u00e9 sezn\u00e1mili s t\u00edm, \u017ee se tak u\u017e v Olomouci d\u011bje mnoho let.", "10": "Jsme pro regulaci hazardu. \u00dapln\u00fd z\u00e1kaz hazardu nepodporujeme, nechceme, aby v\u00fdnosy z neleg\u00e1ln\u00edho hazardu putovaly mimo rozpo\u010det m\u011bsta.", "21": "S maxim\u00e1ln\u00edm vyu\u017eit\u00edm evropsk\u00fdch fond\u016f.", "7": "Samospr\u00e1va svou v\u016fli vyj\u00e1d\u0159ila schv\u00e1len\u00edm nov\u00e9ho \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu. Tam je d\u00e1na v\u00fd\u0161kov\u00e1 regulace. St\u00e1tn\u00ed spr\u00e1va se \u00fazemn\u00edm pl\u00e1nem , pokud se nezm\u011bn\u00ed, mus\u00ed \u0159\u00eddit. Tak\u017ee se dnes pt\u00e1t, zda by m\u011bsto nem\u011blo povolovat v\u00fdstavbu v\u00fd\u0161kov\u00fdch budov, je nesmysl. N\u00e1zorov\u011b nen\u00ed \u010cSSD v ot\u00e1zce v\u00fd\u0161kov\u00fdch budov v bl\u00edzkosti historick\u00e9ho centra jednotn\u00e1. Ale to jsou v t\u00e9to chv\u00edli jen postoje. Plat\u00ed \u00fazemn\u00ed pl\u00e1n.", "11": "Ur\u010dit\u011b souhlas\u00edme i s podporou neprofesion\u00e1ln\u00edch sportovn\u00edch t\u00fdm\u016f. Podpora profesion\u00e1ln\u00edch sportovn\u00edch t\u00fdm\u016f pouze v souladu s principy povolen\u00e9 ve\u0159ejn\u00e9 podpory.", "20": "Finan\u010dn\u00ed podporu v\u0161ak nelze v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b p\u0159isl\u00edbit.", "19": "Pokud by ov\u0161em n\u011bjak\u00fd soukrom\u00fd subjekt z prost\u0159edk\u016f mimo rozpo\u010det m\u011bsta navrhl v\u00fdstavbu nov\u00e9ho zimn\u00edho stadionu, nebudeme  z\u00e1m\u011bru br\u00e1nit.", "12": "Nem\u00e1me jednotn\u00fd n\u00e1zor.", "9": "Bezplatn\u00e1 MHD je ide\u00e1l, kter\u00fd ale se sou\u010dasn\u00fdm rozpo\u010dtov\u00fdm ur\u010den\u00edm dan\u00ed pro na\u0161e m\u011bsto nelze naplnit.", "13": "V legislativn\u00edm procesu je n\u00e1vrh z\u00e1kona, kter\u00fd tuto oblast uprav\u00ed. P\u0159ed p\u0159ijet\u00edm z\u00e1kona nem\u00e1me probl\u00e9m zve\u0159ej\u0148ovat smlouvy, pokud s t\u00edm bude druh\u00e1 strana souhlasit.", "23": "Bez konzultace se st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vou nelze na tuto ot\u00e1zku zodpov\u011bdn\u011b odpov\u011bd\u011bt.", "8": "V tomto sm\u011bru nem\u00e1me jednotn\u00fd n\u00e1zor. Ka\u017ed\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed m\u00e1 probl\u00e9my, ur\u010dit\u011b r\u00e1di p\u0159evezmeme zku\u0161enosti z jin\u00fdch m\u011bst, kter\u00e9 jsou vyu\u017eiteln\u00e9 pro na\u0161e m\u011bsto."}, "8": {"10": "M\u011bsto by m\u011blo striktn\u011b zak\u00e1zat na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed voln\u011b p\u0159\u00edstupn\u00e9 herny. Patriot\u016fm PRO Olomouc nevad\u00ed, pokud hraj\u00ed lid\u00e9, co si na to vyd\u011blaj\u00ed a nestr\u00e1daj\u00ed t\u00edm jejich d\u011bti a rodiny. Jsme proti jak\u00fdmkoli zbyte\u010dn\u00fdm z\u00e1kaz\u016fm. Hazard pat\u0159\u00ed do kasin, kam m\u016f\u017ee hr\u00e1\u010d vstoupit ve spole\u010densk\u00e9m od\u011bvu, po prok\u00e1z\u00e1n\u00ed toto\u017enosti a ov\u011b\u0159en\u00ed, \u017ee nedlu\u017e\u00ed st\u00e1tu, nen\u00ed na soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vk\u00e1ch on ani nikdo z jeho rodiny a nem\u00e1 vysloven z\u00e1kaz hran\u00ed. Jakmile se rozeb\u011bhne spir\u00e1la z\u00e1kaz\u016f, nep\u0159inese to nikomu nic dobr\u00e9ho. Co zp\u016fsobilo nejv\u011bt\u0161\u00ed vlnu alkoholismu v USA? Prohibice!", "22": "Jde o mo\u017enost rekrea\u010dn\u00edho vy\u017eit\u00ed obyvatel a n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016f m\u011bsta, co\u017e je v souladu se z\u00e1m\u011bry Patriot\u016f PRO Olomouc. Samoz\u0159ejm\u011b dnes nesta\u010d\u00ed jen opravit a zp\u0159\u00edstupnit, ale je t\u0159eba zajistit i odborn\u00e9 poradenstv\u00ed a dal\u0161\u00ed slu\u017eby. Je d\u011bsiv\u00e9, jak upadla kdysi slavn\u00e1 v\u00fdstava Flora Olomouc, kter\u00e1   byla dominantn\u00ed akc\u00ed v Olomouci. Patrioti PRO Olomouc maj\u00ed v programu vr\u00e1cen\u00ed za\u0161l\u00e9 sl\u00e1vy t\u00e9to v\u00fdstav\u011b, kter\u00e1 by se m\u011bla konat v cel\u00e9m m\u011bst\u011b, ve v\u0161ech parc\u00edch i ve zm\u00edn\u011bn\u00e9 botanick\u00e9 zahrad\u011b. Dnes Flora Olomouc p\u0159ipom\u00edn\u00e1 polsk\u00e9 tr\u017ei\u0161t\u011b.", "25": "Je to ot\u00e1zka pom\u011bru efektivity a slu\u017eby ob\u010dan\u016fm. Pro zodpov\u011bzen\u00ed t\u00e9to ot\u00e1zky nem\u00e1me dostatek informac\u00ed.", "16": "M\u011bsto by m\u011blo vyu\u017e\u00edvat takov\u00e9 syst\u00e9my, kter\u00e9 jsou v\u0161eobecn\u011b roz\u0161\u00ed\u0159en\u00e9, aby jejich v\u00fdstupy byly jednodu\u0161e zobraziteln\u00e9 i obyvatel\u016fm m\u011bsta na jejich PC. M\u00e1lokter\u00fd podnikatel \"jede\" na Linuxu a asi v\u00ed pro\u010d. M\u011bsto by m\u011blo vyvinout tlak na dodavatele licenc\u00ed, aby si zajistilo VIP podm\u00ednky. Patrioti PRO Olomouc by ekonomick\u00e9 s\u00edly m\u011bsta vyu\u017e\u00edvali i pro ob\u010dany, kte\u0159\u00ed by se na t\u00e9to s\u00edle m\u011bli pod\u00edlet a m\u011bli m\u00edt mo\u017enost nakupovat za ceny, kter\u00e9 si vyjednalo m\u011bsto, nejen software, ale i energie a dal\u0161\u00ed slu\u017eby.", "7": "Nejsme proti soukrom\u00fdm investic\u00edm, by\u0165 do v\u00fd\u0161kov\u00fdch budov, ale nyn\u00ed nevid\u00edme jak\u00fdkoli smyslupln\u00fd d\u016fvod, pro\u010d by se jak\u00e1koli dal\u0161\u00ed v\u00fd\u0161kov\u00e1 budova m\u011bla stav\u011bt. V Olomouci je spousta nevyu\u017eit\u00fdch nemovitost\u00ed, m\u011bsto je hodn\u011b zahu\u0161t\u011bn\u00e9, proto na\u0161e odpov\u011b\u010f zn\u00ed ne, pokud n\u011bkdo ob\u010dany nep\u0159esv\u011bd\u010d\u00ed, \u017ee nov\u00fd v\u011b\u017e\u00e1k zkvalitn\u00ed jejich \u017eivoty a bude pro m\u011bsto p\u0159\u00ednosem. Jsme p\u0159\u00edznivci n\u00e1dhern\u00e9ho historick\u00e9ho panoramatu m\u011bsta.", "3": "Jeden z na\u0161ich hlavn\u00edch c\u00edl\u016f. Je neekologick\u00e9 a nebezpe\u010dn\u00e9, kdy\u017e \u0159idi\u010di v afektu krou\u017e\u00ed kolem sv\u00fdch dom\u016f a hledaj\u00ed m\u00edsto, kde by auto odstavili. V tom m\u00e1 Olomouc velk\u00e9 rezervy.", "20": "Nec\u00edt\u00edme pot\u0159ebu takov\u00e9ho projektu. M\u00e1-li vzniknout, a\u0165 nezat\u011b\u017euje m\u011bstsk\u00fd rozpo\u010det a uk\u00e1\u017ee se jeho pot\u0159ebnost bez n\u00e1klad\u016f pro m\u011bsto.", "26": "Op\u011bt jde o rekrea\u010dn\u00ed z\u00f3nu a historii m\u011bsta. Rozhodn\u011b by se ale m\u011blo hledat zefektivn\u011bn\u00ed vyu\u017eit\u00ed t\u00e9to plochy a z leti\u0161t\u011b nevytv\u00e1\u0159et uzav\u0159en\u00fd klub vyvolen\u00fdch.", "13": "V tom maj\u00ed Patrioti PRO Olomouc naprosto jasno. Chce\u0161-li obchodovat s m\u011bstem, mus\u00ed\u0161 se sm\u00ed\u0159it s t\u00edm, \u017ee Ti ob\u010dan\u00e9 uvid\u00ed do karet a budou T\u011b kontrolovat. Vad\u00ed-li Ti to, zapome\u0148, \u017ee m\u011bstsk\u00e9 zak\u00e1zky existuj\u00ed. Jsme pro zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed i v\u0161ech konkuren\u010dn\u00edch nab\u00eddek a n\u00e1vrh\u016f smluv ne\u00fasp\u011b\u0161n\u00fdch sout\u011b\u017eitel\u016f. Ve\u0159ejn\u00e1 kontrola je mocn\u00e1 zbra\u0148 proti korupci \u010di neschopnosti a lajd\u00e1ctv\u00ed.", "8": "M\u011bsto by m\u011blo garantovat ubytovac\u00ed a soci\u00e1ln\u00ed kapacity pro skute\u010dn\u011b pot\u0159ebn\u00e9 tak, aby se bezdomovectv\u00ed do budoucnosti stalo jen kratochv\u00edl\u00ed lid\u00ed, pro kter\u00e9 jde o \u017eivotn\u00ed \"z\u00e1libu\". Patrioti PRO Olomouc vn\u00edmaj\u00ed m\u011bsto jako domovskou obec, kter\u00e1 je prim\u00e1rn\u011b garanc\u00ed minim\u00e1ln\u00ed \u017eivotn\u00ed \u00farovn\u011b a slu\u017ebou pro ob\u010dany. Rozhodn\u011b ale nikdo nem\u016f\u017ee cht\u00edt po obyvatel\u00edch m\u011bsta, aby v ulic\u00edch zakop\u00e1vali o otrapy, \u017eebraj\u00edc\u00ed pen\u00edze na cigarety a alkohol.", "12": "Nav\u00edc, ka\u017ed\u00fd zastupitel, by m\u011bl m\u00edt povinnost sv\u00e9 n\u00e1vrhy od\u016fvodnit a vysv\u011btlit, jak\u00fdm zp\u016fsobem ta, \u010di ona aktivita prosp\u011bje obyvatel\u016fm Olomouce. Samoz\u0159ejm\u011b i tohle od\u016fvodn\u011bn\u00ed by m\u011blo b\u00fdt zve\u0159ej\u0148ov\u00e1no. Je to prost\u0159edek ve\u0159ejn\u00e9 kontroly.", "14": "Jde o sou\u010d\u00e1st soukrom\u00e9ho podnik\u00e1n\u00ed, tak pro\u010d by na n\u011bm m\u011blo participovat m\u011bsto pen\u011bzi ur\u010den\u00fdmi pro pot\u0159eby ob\u010dan\u016f?", "5": "Nemysl\u00edme si, \u017ee jde o prioritu m\u011bsta. Op\u011bt dod\u00e1v\u00e1me, bude-li na to, pro\u010d ne.", "18": "To je zaj\u00edmav\u00e1 my\u0161lenka, byla-li by dob\u0159e zadministrovan\u00e1, aby se zabr\u00e1nilo lobbingu a bylo-li by rozhodnut\u00ed realizov\u00e1no on-line elektronicky, bez n\u00e1klad\u016f, tak pro\u010d ne.", "4": "... ale jen tehdy, m\u00e1-li na to. Je to ot\u00e1zka ekonomick\u00e1 a prioritn\u00ed. Kdy\u017e budou pen\u00edze, pro\u010d ne. Ta nov\u00e1 tramvajov\u00e1 tra\u0165 je pro lidi z Nov\u00fdch Sad\u016f (v\u010detn\u011b mne) velkou pomoc\u00ed.", "15": "Op\u011bt jde o tep \u017eivota m\u011bsta. Jak\u00e9koli aktivity zvy\u0161uj\u00edc\u00ed atraktivitu m\u011bsta jsou na\u0161\u00ed prioritou. Nav\u00edc jde o zn\u00e1mou tradici.", "11": "Patrioti PRO Olomouc maj\u00ed v programu podporu amat\u00e9rsk\u00fdch sportovn\u00edch klub\u016f, ale i um\u011bleck\u00fdch uskupen\u00ed, kapel a dal\u0161\u00edch l\u00edhn\u00ed talent\u016f, kte\u0159\u00ed bez podpory nemohou existovat a sponzo\u0159i o takov\u00e9 za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00ed talenty nemaj\u00ed z\u00e1jem. V profi sportu a\u0165 plat\u00ed soukrom\u00fd kapit\u00e1l. Nevid\u00edme d\u016fvod, pro\u010d by se obyvatel\u00e9 m\u011bsta m\u011bli skl\u00e1dat na platy zam\u011bstnanc\u016f profi sportovn\u00edch klub\u016f jinak, ne\u017e zakoupen\u00edm vstupn\u00e9ho \u010di reklamn\u00edho p\u0159edm\u011btu.", "23": "Tam je v\u00edce semafor\u016f, bez kter\u00fdch by vznikl dopravn\u00ed chaos. Byli by ohro\u017een\u00ed chodci a ty nervy \u0159idi\u010d\u016fm Patrioti PRO Olomouc skute\u010dn\u011b nep\u0159ej\u00ed. :-)", "19": "Jsme proti zbyte\u010dn\u00e9mu zahu\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed m\u011bstsk\u00e9 aglomerace. Je t\u0159eba vyu\u017e\u00edvat st\u00e1vaj\u00edc\u00ed mo\u017enosti.", "17": "...ale jen, budou-li na to pen\u00edze a budou-li uspokojeny v\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00ed priority. Samoz\u0159ejm\u011b, bude-li i popt\u00e1vka, co\u017e nejsme schopni nyn\u00ed posoudit.", "9": "P\u016fvodn\u011b si tento bod cht\u011bli d\u00e1t Patrioti PRO Olomouc do programu, ale nakonec jsme zvolili drobn\u00e9 z\u00e1vazky, kter\u00fdmi bychom se k bezplatn\u00e9 doprav\u011b v MHD a bezplatn\u00e9mu svozu odpadu, cht\u011bli dopracovat.", "1": "M\u011bsto by m\u011blo vytv\u00e1\u0159et podm\u00ednky, aby cyklist\u00e9 m\u011bli po m\u011bst\u011b co nejvoln\u011bj\u0161\u00ed pohyb. V programu Patriot\u016f PRO Olomouc jsou m\u011bstem z\u0159izovan\u00e9 bezplatn\u00e9 \u00faschovny kol. P\u016fj\u010dov\u00e1n\u00ed kol je akc\u00ed sp\u00ed\u0161 pro nad\u0161ence. Ur\u010dit\u011b bychom takovou aktivitu podpo\u0159ili prezenta\u010dn\u011b a bezpe\u010dnostn\u011b - c\u00edlen\u00fdm \u00fakolov\u00e1n\u00edm m\u011bstsk\u00e9 policie, ale finan\u010dn\u011b si nemysl\u00edme, \u017ee by m\u011bsta m\u011bla takov\u00e9 projekty podporovat. Doba a zlod\u011bji takov\u00e9mu sd\u00edlen\u00ed nep\u0159ej\u00ed.", "6": "K zodpov\u011bzen\u00ed t\u00e9to ot\u00e1zky nem\u00e1me dostatek informac\u00ed. Jde o problematiku bezpe\u010dnostn\u00ed statistiky mapy m\u011bsta, vyhodnocen\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00edho syst\u00e9mu a samoz\u0159ejm\u011b i o vyhodnocen\u00ed, jak kamery zasahuj\u00ed do soukrom\u00ed lid\u00ed.", "2": "To je snad samoz\u0159ejm\u00e9, ne?", "24": "Za sou\u010dasn\u00e9ho stavu by takov\u00e9 opat\u0159en\u00ed mohlo vyvol\u00e1vat jenom dopravn\u00ed chaos. A\u017e budou z\u00e1chytn\u00e1 bezplatn\u00e1 parkovi\u0161t\u011b a MHD zdarma, pak samoz\u0159ejm\u011b jsme pro z\u00e1kaz nerezidentn\u00edho tranzitu \u0161ir\u0161\u00edm centrem m\u011bsta bez v\u00fdjimky.", "21": "Nev\u00edme, kdo je vlastn\u00edkem tohoto objektu, ale jde o kus historie m\u011bsta, kter\u00fd by m\u011blo m\u011bsto udr\u017eovat, ale na rozd\u00edl od sou\u010dasnosti i provozovat a zp\u0159\u00edstupnit. Jde tak\u00e9 o pietn\u00ed z\u00e1le\u017eitost."}, "10": {"10": "Rozhodn\u011b ANO, a na CEL\u00c9M sv\u00e9m \u00fazem\u00ed, a to v\u010detn\u011b tzv. \"kas\u00edn\". Provozov\u00e1n\u00ed hazardn\u00edch her mezi slu\u0161n\u00e9 lidi nepat\u0159\u00ed a je t\u0159eba jej vyk\u00e1zat za hranice m\u011bsta!", "22": "V sou\u010dasn\u00e9 chv\u00edli nem\u00e1me na tuto ot\u00e1zku vyhran\u011bn\u00fd n\u00e1zor. Snad po bli\u017e\u0161\u00edm prostudov\u00e1n\u00ed problematiky. Stejn\u011b jako v ot\u00e1zce festivalu AFO. P\u0159edb\u011b\u017en\u011b s n\u011bjakou formou investice ale souhlas\u00edme.", "25": "Sp\u00ed\u0161e ano, ale nutnost \u010di rentabilitu tzv. no\u010dn\u00edch linek by bylo vhodn\u00e9 periodicky posuzovat p\u0159\u00edpad od p\u0159\u00edpadu.", "16": "Ka\u017edou p\u0159\u00edle\u017eitost ke smyslupln\u00e9 \u00faspo\u0159e je t\u0159eba vyu\u017e\u00edt. Pro\u010d platit velk\u00fdm nadn\u00e1rodn\u00edm korporac\u00edm, kdy\u017e se d\u00e1 po\u0159\u00eddit prakticky tot\u00e9\u017e zadarmo?", "7": "Po\u0161kozovat takto unik\u00e1tn\u00ed historick\u00e9 centrum m\u011bsta je pro n\u00e1s nep\u0159\u00edpustn\u00e9.", "3": "Ano, ale p\u0159edev\u0161\u00edm na s\u00eddli\u0161t\u00edch a periferi\u00edch v tzv. z\u00e1chytn\u00fdch parkovi\u0161t\u00edch. Rozhodn\u011b NE v centru m\u011bsta.", "20": "Rozhodn\u011b ne, tato stavba je svou architekturou i zam\u011b\u0159en\u00edm vhodn\u00e1 sp\u00ed\u0161e na Bl\u00edzk\u00fd/St\u0159edn\u00ed V\u00fdchod, ne\u017e do historick\u00e9ho j\u00e1dra Olomouce. V Denisov\u011b ulici by p\u016fsobila jako \"p\u011bst na oko\".", "26": "Krajsk\u00e9 m\u011bsto velikosti Olomouce, a s aspirac\u00ed na hlavn\u00ed m\u011bsto (centrum) Moravy v budouc\u00edm zemsk\u00e9m z\u0159\u00edzen\u00ed st\u00e1tu, by m\u011blo m\u00edt alespo\u0148 mal\u00e9, v\u00fdhodn\u011b um\u00edst\u011bn\u00e9 leti\u0161t\u011b. Domn\u00edv\u00e1me se, \u017ee leti\u0161t\u011b v Ne\u0159ed\u00edn\u011b tato krit\u00e9ria spl\u0148uje.", "13": "M\u011bst\u0161t\u00ed zastupitel\u00e9 hospoda\u0159\u00ed s ve\u0159ejn\u00fdmi prost\u0159edky da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f. Jak\u00e9koliv utajov\u00e1n\u00ed je nep\u0159\u00edpustn\u00e9. V\u010dera bylo pozd\u011b.", "8": "Nejenom z centra, a jsme v t\u00e9to ot\u00e1zce ji\u017e od roku 1990 pro znovuzaveden\u00ed institutu tzv. \"domovsk\u00e9ho pr\u00e1va\".", "12": "Ano, proto\u017ee schov\u00e1vat svoje stanovisko za rozhodnut\u00ed n\u011bjak\u00e9ho org\u00e1nu je zbab\u011blost.", "14": "U p\u0159\u00edstupov\u00fdch cest a kanalizac\u00ed ANO, ale u MHD nikoliv. V ot\u00e1zce jsou sm\u00edch\u00e1na \"jablka s hru\u0161kami\".", "5": "Tady u\u017e asi nelze v\u00edce zkazit a bohu\u017eel m\u011bstsk\u00e1 hv\u011bzd\u00e1rna Slavon\u00edn u\u017e byla d\u00e1vno zru\u0161ena.", "18": "Tento princip je v souladu s principy P\u0158\u00cdM\u00c9 DEMOKRACIE, kter\u00e9\u017eto jsme rovn\u011b\u017e zast\u00e1nci i my, Republik\u00e1ni.", "4": "Tramvajov\u00e1 linka \u010d.3 v sou\u010dasn\u00e9 podob\u011b, je zprasen\u00fd projekt. Pokud m\u00e1 m\u00edt alespo\u0148 trochu smysl (mimo p\u0159epravu cestuj\u00edc\u00edch na \u0160ANTOVKU), mus\u00ed b\u00fdt roz\u0161\u00ed\u0159ena. Nejlep\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed by bylo kone\u010dn\u00e9 propojen\u00ed s trasou linky \u010d.1,4. Provoz a v\u00fdstavbu samoz\u0159ejm\u011b ne na \u00fakor jin\u00fdch oblast\u00ed, typicky nap\u0159. Star\u00fdch Hodolan.", "15": "V sou\u010dasn\u00e9 chv\u00edli nem\u00e1me na tuto ot\u00e1zku vyhran\u011bn\u00fd n\u00e1zor. Snad po bli\u017e\u0161\u00edm prostudov\u00e1n\u00ed problematiky.", "11": "Profesion\u00e1ln\u00ed sport je dnes soukromou a ryze komer\u010dn\u00ed z\u00e1le\u017eitost\u00ed. Jak by k tomu p\u0159i\u0161li takov\u00ed da\u0148ov\u00ed poplatn\u00edci, kte\u0159\u00ed se t\u0159eba o fotbal nezaj\u00edmaj\u00ed? N\u011bco jin\u00e9ho by bylo podpo\u0159it nap\u0159. opravu zimn\u00edho stadionu, jen\u017e by slou\u017eil i k ve\u0159ejn\u00e9mu bruslen\u00ed.", "23": "Ne, tato pom\u011brn\u011b komplikovan\u00e1 k\u0159i\u017eovatka nem\u016f\u017ee z\u016fstat b\u011bhem v\u0161edn\u00edch DN\u016e, v dob\u011b zv\u00fd\u0161en\u00e9 frekvence dopravy, ne\u0159\u00edzen\u00e1. P\u0159\u00ednos z trval\u00e9ho vypnut\u00ed by byl podstatn\u011b men\u0161\u00ed, ne\u017e p\u0159\u00edpadn\u00e9 \u0161kody.", "19": "Ano, jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee tato stavba bude dob\u0159e slou\u017eit ve\u0159ejnosti a st\u00e1vaj\u00edc\u00ed lokalita je na tradi\u010dn\u00edm, v\u00fdhodn\u00e9m a dopravn\u011b dostupn\u00e9m m\u00edst\u011b.", "17": "Provozovat LK je t\u0159eba v r\u00e1mci soukrom\u00e9ho sektoru, proto\u017ee pro fungov\u00e1n\u00ed m\u011bsta nen\u00ed tato aktivita nezbytn\u00e1. Pokud jej soukromn\u00edk neshled\u00e1 rentabiln\u00edm, t\u011b\u017eko bude LK bezestr\u00e1tov\u011b provozovat m\u011bsto. Ve\u0159ejn\u00e9 investice do takov\u00e9to aktivity je v dne\u0161n\u00ed dob\u011b nadm\u011brn\u00fdm luxusem. Pokud se v\u0161ak ob\u010dan\u00e9 v referendu rozhodnou jinak, pod\u0159\u00edd\u00edme se.", "9": "Postupn\u011b ANO, z\u00e1rove\u0148 se soub\u011b\u017en\u00fdm omezov\u00e1n\u00edm automobilov\u00e9 dopravy do centra m\u011bsta.", "1": "Je to dobr\u00e1 my\u0161lenka, ale m\u00e1me pochybnosti, jestli by v tuzemsku fungovala. Mentalita m\u00edstn\u00edch je prost\u011b jin\u00e1, ne\u017e nap\u0159. v Nizozem\u00ed.", "6": "Ano, ale nejsme z koncepce \"velk\u00e9ho bratra\" b\u016fhv\u00edjak nad\u0161eni. Rozhodn\u011b by alespo\u0148 v obytn\u00fdch \u010dtvrt\u00edch byla snesiteln\u011bj\u0161\u00ed tabulkov\u00e1 kampa\u0148 na plotech \u010di fas\u00e1s\u00e1ch s n\u00e1pisy typu:  \"POZOR, SOUSED SE D\u00cdV\u00c1!\"", "2": "Tohle u\u017e m\u011blo b\u00fdt d\u00e1vno samoz\u0159ejm\u00e9.", "24": "Ano, a douf\u00e1me, \u017ee jednou se centra velk\u00fdch m\u011bst stanou op\u011bt dom\u00e9nou klidu, zdrav\u00ed a pohody. P\u0159\u00edstupn\u00e1 pouze ve\u0159ejnou dopravou, elektromobily \u010di vozidly na tzv. hybridn\u00ed pohon.", "21": "Ano, toto je dlouhodob\u00fd bod na\u0161eho programu. Z vd\u011b\u010dnosti a pod\u011bkov\u00e1n\u00ed bratrsk\u00e9mu n\u00e1rodu Srb\u016f za jeho postoje v kritick\u00fdch obdob\u00edch historie na\u0161\u00ed zem\u011b, a alespo\u0148 k \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e9mu od\u010din\u011bn\u00ed na\u0161eho pod\u00edlu na tzv. \"humanit\u00e1rn\u00edm bombardov\u00e1n\u00ed\" Jugosl\u00e1vie na ja\u0159e 1999."}}