{"19": {}, "11": {}, "13": {}, "14": {}, "1": {"19": "Jin\u00e1 cesta v budoucnosti stejn\u011b nebude. Koncepce nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s odpady se mus\u00ed v D\u011b\u010d\u00edn\u011b zm\u011bnit.", "11": "Ano, je to jedna z nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 m\u011bsto pot\u0159ebuje. Nejprve je ale nutn\u00e1 osv\u011bta ve\u0159ejnosti, aby lid\u00e9 preferovali m\u00edstn\u00ed produkci p\u0159ed nab\u00eddkou nadn\u00e1rodn\u00edch \u0159et\u011bzc\u016f. Jinak ani nov\u011b zaveden\u00ed \u017eivnostn\u00edci nep\u0159e\u017eij\u00ed.", "13": "Varianta \u201ePast\u00fd\u0159sk\u00e1\u201c by byla aktem ekoterorismu. Pro m\u011bsto D\u011b\u010d\u00edn by to znamenalo nedoz\u00edrn\u00e9 a nen\u00e1vratn\u00e9 \u0161kody, zejm\u00e9na v oblasti rozvoje turistick\u00e9ho ruchu a ochrany p\u0159\u00edrody a \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed.", "14": "O na\u0161em m\u011bst\u011b mus\u00ed rozhodovat lid\u00e9, kte\u0159\u00ed zde \u017eij\u00ed. Ne st\u00e1t.", "1": "+ prosadit oporu v z\u00e1kon\u011b.", "20": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Lid\u00e9 se musej\u00ed pod\u00edlet na financov\u00e1n\u00ed likvidace odpad\u016f, kter\u00e9 sami vytv\u00e1\u0159ej\u00ed. Zru\u0161en\u00ed poplatk\u016f za svoz odpad\u016f je nezodpov\u011bdn\u00fd populismus. Nicm\u00e9n\u011b lze uva\u017eovat o sn\u00ed\u017een\u00ed poplatk\u016f pro ty, kte\u0159\u00ed budou odpady minimalizovat a zodpov\u011bdn\u011b t\u0159\u00eddit.", "2": "ale m\u011bla by to b\u00fdt ot\u00e1zka m\u00edstn\u00edho referenda.", "8": "V D\u011b\u010d\u00edn\u011b se pro to najde spousta p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed. VPP jsou rozhodn\u011b lep\u0161\u00ed, ne\u017e rozd\u00e1v\u00e1n\u00ed pen\u011bz zadarmo formou ur\u010dit\u00e9ho typu soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek.", "22": "Podporujeme existenci prvk\u016f posiluj\u00edc\u00edch mezilidsk\u00e9 vztahy, rodinu a komunitu. Harmonick\u00e9 sou\u017eit\u00ed mezi lidmi pova\u017eujeme za d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e technick\u00fd stav mostu, kter\u00fd lze v p\u0159\u00edpad\u011b pot\u0159eby opravit.", "33": "Ano, podle pir\u00e1tsk\u00e9 koncepce by p\u0159\u00edpadn\u00e9 zv\u00fd\u0161en\u00ed administrativy nep\u0159ineslo m\u011bstu ztr\u00e1ty, ale naopak zisky a to v\u00fdrazn\u00fdm zefektivn\u011bn\u00edm dispozi\u010dn\u00edch p\u0159edpoklad\u016f hlavn\u00edch m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed. Nap\u0159\u00edklad Podmokly a Rozb\u011blesy vid\u00edme jako centrum obchodu a tradi\u010dn\u00edho pr\u016fmyslu, D\u011b\u010d\u00edn a okol\u00ed jako region\u00e1ln\u00ed l\u00e1ze\u0148sk\u00e9 centrum pro cestovn\u00ed ruch.", "6": "Probl\u00e9my jako soci\u00e1ln\u00ed nap\u011bt\u00ed, pouli\u010dn\u00ed kriminalita a po\u0159\u00e1dek v ulic\u00edch se mus\u00ed \u0159e\u0161it zlep\u0161en\u00edm hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 situace m\u011bsta a nikoli posilov\u00e1n\u00edm represivn\u00edch slo\u017eek. Preferujeme v\u010dasnou prevenci p\u0159ed t\u011b\u017ekood\u011bnci.", "4": "ale metodou participativn\u00edho rozpo\u010dtu, kter\u00fd cht\u011bj\u00ed Pir\u00e1ti v D\u011b\u010d\u00edn\u011b prosadit.", "29": "Pokud je to problematick\u00e9, je nutn\u00e9 zm\u011bnit obchodn\u00ed pr\u00e1vo.", "5": "Pir\u00e1ti jednozna\u010dn\u011b podporuj\u00ed ml\u00e1de\u017enick\u00fd sport a volno\u010dasov\u00e9 sportovn\u00ed aktivity. Profesion\u00e1ln\u00ed sportovci by se m\u011bli u\u017eivit sami, od toho jsou profesion\u00e1lov\u00e9.", "24": "Volme zastupitele z d\u016fveryhodn\u00fdch a mor\u00e1ln\u011b vysp\u011bl\u00fdch osobnost\u00ed, kter\u00e9 takov\u00e9 opat\u0159en\u00ed nepot\u0159ebuj\u00ed.", "16": "Ano, ale teprve v souvislosti s jasnou hospod\u00e1\u0159skou strategi\u00ed m\u011bsta a ekonomick\u00fdm o\u017eiven\u00edm. Za sou\u010dasn\u00e9ho stavu by to byl opravdu populismus, nicm\u00e9n\u011b praxe z jin\u00fdch m\u011bst ukazuje, \u017ee to m\u016f\u017ee m\u00edt v\u00fdrazn\u011b p\u0159\u00edzniv\u00e9 dopady pro \u017eivot m\u011bsta... v p\u0159\u00edpad\u011b D\u011b\u010d\u00edna v budoucnosti.", "12": "\u00dapln\u00fd z\u00e1kaz by vedl k provozov\u00e1n\u00ed automat\u016f v nezdan\u011bn\u00e9 \u0161ed\u00e9 z\u00f3n\u011b. Je ale nutn\u00e9 herny p\u0159\u00edsn\u011b regulovat a m\u00edt je pod kontrolou.", "9": "Ale koncep\u010dn\u011b a teprve pot\u00e9, a\u017e bude vy\u0159e\u0161en probl\u00e9m v\u00fdnosn\u00e9ho byznysu na soci\u00e1ln\u00edm bydlen\u00ed.", "21": "S v\u00fdhradami. Nap\u0159\u00edklad strategii rozvoje drobn\u00e9ho podnik\u00e1n\u00ed vid\u00ed Pir\u00e1ti dost odli\u0161n\u011b.", "32": "Jednozna\u010dn\u011b ano. Budeme podporovat zm\u011bnu sou\u010dasn\u00e9 praxe, kdy Zpravodaj m\u011bsta je jednostrann\u00fdm propagandistick\u00fdm n\u00e1strojem jeho veden\u00ed a nekal\u00fdm zp\u016fsobem po\u0161kozuje voln\u00fd obchod s inzerc\u00ed.", "26": "Pir\u00e1ti prosazuj\u00ed transparentnost. Ta je v D\u011b\u010d\u00edn\u011b aktu\u00e1ln\u011b velmi pot\u0159ebn\u00e1.", "3": "ale v \u00fazk\u00e9 sou\u010dinnosti s koncepc\u00ed rozvoje cestovn\u00edho ruchu. Nem\u011bl by to b\u00fdt jen festival pro festival, kter\u00fd bude m\u011bstu uj\u00eddat z rozpo\u010dtu.", "10": "Je to pot\u0159eba vyzkou\u0161et, ale pokud se to neosv\u011bd\u010d\u00ed, tak je nutn\u00e9 hledat jin\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed.", "23": "Vyb\u00edrejme prim\u00e1tory z d\u016fveryhodn\u00fdch a mor\u00e1ln\u011b vysp\u011bl\u00fdch osobnost\u00ed, kter\u00e9 takov\u00e9 opat\u0159en\u00ed nepot\u0159ebuj\u00ed.", "34": "Jak kde, n\u011bkde je to pot\u0159eba, jinde je to ne\u017e\u00e1douc\u00ed. Nicm\u00e9n\u011b Pir\u00e1ti se budou zasazovat o vznik nov\u00fdch vhodn\u011b \u0159e\u0161en\u00fdch v\u00fdlepov\u00fdch ploch, kde bude mo\u017en\u00fd v\u00fdlep za v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00edch podm\u00ednek, ne\u017e je tomu nyn\u00ed. C\u00edlem je sn\u00ed\u017eit n\u00e1klady na neziskovou kulturu a omezit hyzd\u011bn\u00ed m\u011bsta \u010dern\u00fdm v\u00fdlepem.", "31": "Participativn\u00ed rozpo\u010det je jeden z pil\u00ed\u0159\u016f pir\u00e1tsk\u00e9ho programu v D\u011b\u010d\u00edn\u011b. Pir\u00e1ti byli prvn\u00ed, kdo s touto my\u0161lenkou p\u0159i\u0161li.", "25": "Pir\u00e1ti prosazuj\u00ed transparentnost. Ta je v D\u011b\u010d\u00edn\u011b aktu\u00e1ln\u011b velmi pot\u0159ebn\u00e1.", "27": "Ano a Pir\u00e1ti cht\u011bj\u00ed j\u00edt je\u0161t\u011b d\u00e1l a\u017e k zaveden\u00ed participativn\u00edho rozpo\u010dtu.", "18": "Ale s rozumem, tam, kde to je technicky i ekonomicky mo\u017en\u00e9. Jinak o velk\u00e9m p\u0159\u00ednosu m\u011bstsk\u00e9 zelen\u011b pro kvalitu \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed nen\u00ed pochyb.", "30": "Zav\u00e9st hned, jak na to m\u011bsto bude m\u00edt.", "15": "Je velkou chybou veden\u00ed m\u011bsta, \u017ee se tak nestalo u\u017e p\u0159i rekonstrukci mostu.", "17": "Zlep\u0161en\u00ed hospoda\u0159en\u00ed DPMD je pot\u0159eba \u0159e\u0161it jin\u00fdm zp\u016fsobem.", "7": "Pir\u00e1ti nepodporuj\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 \u0161m\u00edrov\u00e1n\u00ed, i kdy\u017e ch\u00e1peme v\u00fdznam kamer pro pos\u00edlen\u00ed po\u0159\u00e1dku a bezpe\u010dnosti. V\u00edce si ale maj\u00ed v\u0161\u00edmat lid\u00e9 sv\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed, ne\u017e aby bylo ka\u017ed\u00e9 m\u00edsto ve m\u011bst\u011b \u0161m\u00edrov\u00e1no kamerami. To ov\u0161em s v\u00fdjimkou kancel\u00e1\u0159e prim\u00e1tora, kam Pir\u00e1ti cht\u011bj\u00ed um\u00edstit on-line kameru, bude-li prim\u00e1torem Pir\u00e1t/ka.", "28": "Jednozna\u010dn\u011b ano. Ve\u0159ejn\u00e9 pen\u00edze vy\u017eaduj\u00ed transparentn\u00ed z\u00fa\u010dtov\u00e1n\u00ed. Samoz\u0159ejm\u011b s o\u0161et\u0159en\u00edm ochrany osobn\u00edch \u00fadaj\u016f."}, "20": {}, "2": {"24": "viz. odpov\u011b\u010f na p\u0159edchoz\u00ed ot\u00e1zku. .", "11": "...spolufinancovat...Ne, podpo\u0159it vznik centra...Ano !", "16": "Jsou ov\u0161em v\u011bkov\u00e9 kategorie,kde to ji\u017e zavedeno bylo resp. kde cena byla minim\u00e1ln\u00ed (do roku 2010) nap\u0159. cestuj\u00edc\u00ed star\u0161\u00ed 70 let resp. dr\u017eitel\u00e9 zlat\u00e9 plakety MUDr. J. J\u00e1nsk\u00e9ho (bezplatn\u00e9 d\u00e1rcovstv\u00ed krve). V p\u0159\u00edpad\u011b,\u017ee budeme zvoleni, tak toto prosad\u00edme jako jednu z prvn\u00edch v\u011bc\u00ed.", "21": "P\u0159edev\u0161\u00edm se jedn\u00e1 o otev\u0159en\u00fd dokument,kter\u00fd bude pravideln\u011b aktualizov\u00e1n a vyhodnocov\u00e1n.Napl\u0148ovat priority ano,ale dle stanoven\u00e9ho po\u0159ad\u00ed nikoli...ot\u00e1zka ekonomick\u00fdch mo\u017enost\u00ed,\u00fasp\u011b\u0161nost z\u00edsk\u00e1n\u00ed dotac\u00ed dle vyhla\u0161ovan\u00fdch v\u00fdzev,volebn\u00edho programu,kter\u00fd berou v potaz svoj\u00ed podporou voli\u010di, atd. !", "26": "Pokud nebudou vys\u00edl\u00e1ny on-line p\u0159enosy ze samotn\u00e9ho jedn\u00e1n\u00ed,tak je t\u0159eba resp. z\u00e1kon. Nehled\u011b na to,\u017ee z\u00e1sadn\u00ed v\u011bci mus\u00ed proj\u00edt tak jako tak ve\u0159ejn\u00fdm zased\u00e1n\u00edm zastupitelstva.", "2": "N\u00e1zev M\u011bstsk\u00e1 knihovna D\u011b\u010d\u00edn je dostate\u010dnou identifikac\u00ed.V p\u0159\u00edpad\u011b jm\u00e9na bychom dali p\u0159ednost v\u00fdznamn\u00e9 osobnosti D\u011b\u010d\u00edna resp. jeho okol\u00ed (nap\u0159. V.Vokolek,atd.)", "3": "Nab\u00eddka a prezentace hudebn\u00edch \u017e\u00e1nr\u016f a hudebn\u00edch t\u011bles \u010di skupin je dostate\u010dn\u00e1.Jen je pot\u0159eba ji koordinovat tak,aby se akce nekryly,p\u0159\u00edpadn\u011b nekumulovaly jen do \"slavnost\u00ed\".", "9": "...nam\u00edsto slova vytvo\u0159it si um\u00edme stejn\u011b dob\u0159e p\u0159edstavit slovo podpo\u0159it resp. podporovat!", "5": "Obecn\u011b plat\u00ed,\u017ee ka\u017ed\u00e1 koruna do sportu je dobrou investic\u00ed.Podpora ml\u00e1de\u017enick\u00e9ho sportu je dlouholetou samoz\u0159ejmost\u00ed a v r\u00e1mci propagace m\u011bsta m\u00e1 basketbal exkluzivitu. Pros\u00edme nepl\u00e9st s div\u00e1cky atraktivn\u00edmi sporty, mezi kter\u00e9 zcela ur\u010dit\u011b nepat\u0159\u00ed tenis,ale vedle basketbalu je\u0161t\u011b box,fotbal a hokej. Podpora ml\u00e1de\u017ee s preferenc\u00ed skupiny 4-15 let u v\u0161ech sport\u016f by m\u011bla b\u00fdt adresn\u00e1 a nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed.", "8": "Ve\u0159ejn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00e9 pr\u00e1ce by m\u011bl vykon\u00e1vat ka\u017ed\u00fd,kdo dlouhodob\u011b pob\u00edr\u00e1 podporu v nezam\u011bstnanosti \u010di soci\u00e1ln\u00ed d\u00e1vky.Jejich smyslem by m\u011blo b\u00fdt zejm\u00e9na vytvo\u0159en\u00ed pracovn\u00edch n\u00e1vyk\u016f a postupn\u00fd p\u0159echod na trh pr\u00e1ce.", "4": "Velmi odli\u0161n\u00e9 jsou pot\u0159eby nejen sportu a kultury,ale i samotn\u00fdch subjekt\u016f zab\u00fdvaj\u00edc\u00edch se sportem \u010di kulturou. V ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b je nutn\u00e9 p\u0159epracovat st\u00e1vaj\u00edc\u00ed syst\u00e9m podpory s akcentem na efektivitu,objektivitu a dlouhodob\u011bj\u0161\u00ed strategie.Rozhodn\u011b v\u0161ak mus\u00ed z\u016fstat zachov\u00e1na subjektivita v hodnocen\u00ed (znalost prost\u0159ed\u00ed).", "20": "V minulosti jsme se o to pokusili  a vydr\u017eelo to pouze dva roky ne\u017e n\u011bkte\u0159\u00ed z t\u011bch co to prosadili hlasovali op\u011bt pro jeho zaveden\u00ed.Jinak ze z\u00e1kona p\u016fvodcem odpadu je obec a sou\u010dasn\u00fd n\u00e1vrh novely z\u00e1kona neumo\u017en\u00ed jeho \u00fapln\u00e9 zru\u0161en\u00ed ( pozn. jedn\u00e1 se v\u0161ak zat\u00edm o n\u00e1vrh).", "17": "Mo\u017en\u00e1 \u00faspora se d\u00e1 naj\u00edt realizac\u00ed jin\u00fdch opat\u0159en\u00ed.", "23": "Je ji\u017e dnes \u0159e\u0161eno dostate\u010dn\u011b,prost\u0159ednictv\u00edm prohl\u00e1\u0161en\u00ed (t\u00fdk\u00e1 se v\u0161ech \u010dlen\u016f Rady m\u011bsta resp. uvoln\u011bn\u00fdch zastupitel\u016f pro v\u00fdkon funkce) viz. z\u00e1kon o st\u0159etu z\u00e1jm\u016f, kter\u00e1 jsou v p\u0159\u00edpad\u011b po\u017e\u00e1d\u00e1n\u00ed ve\u0159ejnosti p\u0159\u00edstupn\u00e1. Pokud v\u0161ak prim\u00e1tor \u010di prim\u00e1torka bude cht\u00edt zve\u0159ejnit majetkov\u00e9 p\u0159izn\u00e1n\u00ed dobrovoln\u011b, tak logika ot\u00e1zky postr\u00e1d\u00e1 na v\u00fdznamu."}, "8": {"19": "Zm\u011bna z\u00e1kona o nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s odpady bude m\u011bstu p\u0159\u00edmo p\u0159ikazovat, \u017ee mus\u00ed m\u00edt pro ob\u010dany n\u00e1doby na bioodpad. Poklud v\u0161e \u0159\u00e1dn\u011b projde legislativn\u00edm procesem, z\u00e1kon by m\u011bl platit od 1.1.2015. M\u011bsto se na zm\u011bnu mus\u00ed p\u0159ipravit i s t\u00edm, \u017ee to bude znamenat vy\u0161\u0161\u00ed administrativn\u00ed i finan\u010dn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e.", "11": "M\u011bsto by ur\u010dit\u011b m\u011blo m\u00edt z\u00e1jem o takov\u00e9 centrum, pokud ho ob\u010dan\u00e9 tak\u00e9 cht\u011bj\u00ed a vyu\u017e\u00edvaj\u00ed. Nyn\u00ed je v provozu informa\u010dn\u00ed a poradensk\u00e9 centrum provozovan\u00e9 hospod\u00e1\u0159skou komorou, po ukon\u010den\u00ed projektu je nutn\u00e9 vyhodnotit z\u00e1jem, obsahovou n\u00e1pl\u0148, a pak teprve hovo\u0159it o form\u011b pokra\u010dov\u00e1n\u00ed a zp\u016fsobu financov\u00e1n\u00ed, samoz\u0159ejm\u011b s vyu\u017eit\u00edm dotac\u00ed z vy\u0161\u0161\u00edch rozpo\u010dt\u016f.", "22": "M\u011bsto m\u00e1 nyn\u00ed opravdu jin\u00e9, d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed starosti, finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky chyb\u011bj\u00ed v\u0161ude. Zamyslet se nad t\u00edmto n\u00e1padem (investic\u00ed) m\u016f\u017ee soukrom\u00fd subjekt, m\u011bsto pak m\u016f\u017ee pomoci s propagac\u00ed.", "8": "Zv\u00fd\u0161en\u00e9 n\u00e1klady na tuto agendu jsou vykompenzov\u00e1ny. 1) Ob\u010dan\u00e9 m\u011bsta maj\u00ed pr\u00e1ci, pob\u00edraj\u00ed mzdu, plat\u00ed dan\u011b, jsou vzorem pro sv\u00e9 d\u011bti, ve\u010der ul\u00e9haj\u00ed s t\u00edm, \u017ee r\u00e1no brzo vst\u00e1vaj\u00ed a jdou do pr\u00e1ce. 2) Pokud se n\u011bkdo pod\u00edl\u00ed na \u00faklidu m\u011bsta, zvelebov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch prostranstv\u00ed, \u00fadr\u017eb\u011b zelen\u011b, nen\u00ed to pak ten, kdo v\u0161e ni\u010d\u00ed, a nedovol\u00ed to ani sv\u00fdm d\u011btem. 3) Ostatn\u00ed ob\u010dan\u00e9 r\u00e1di uvid\u00ed, \u017ee m\u011bsto je uklizen\u00e9, v\u0161e je opraven\u00e9, m\u011bstk\u00e9 lesy a parky bez odpadk\u016f s lavi\u010dkami l\u00e1kaj\u00edc\u00edmi k posezen\u00ed.", "2": "D\u011b\u010d\u00ednsk\u00e1 knihovna je knihovna na\u0161ich ob\u010dan\u016f, m\u011bli by se tedy sami rozhodnout, zda ji cht\u011bj\u00ed pojmenovat.", "33": "M\u011bsto D\u011b\u010d\u00edn nen\u00ed tak velk\u00e9, aby to bylo nutn\u00e9. Znamenalo by to v\u00edce \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f, v\u00edce finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f a velk\u00fd n\u00e1r\u016fst administrativy.", "6": "Pocit bezpe\u010d\u00ed je pro ob\u010dany na\u0161eho m\u011bsta velmi d\u016fle\u017eit\u00fd. V\u00edce m\u011bstsk\u00fdch str\u00e1\u017en\u00edk\u016f v ulic\u00edch je jedna z cest, jak rychle a \u00fa\u010dinn\u011b tento pocit zajistit. Sou\u010dasn\u011b s t\u00edm je v\u0161ak nutn\u00e9 pracovat na dal\u0161\u00edch opat\u0159en\u00edch. Nikdo z n\u00e1s nechce \"policejn\u00ed st\u00e1t\".", "4": "Krit\u00e9ri\u00ed mus\u00ed b\u00fdt v\u00edce, aby byla postihnuta pr\u00e1v\u011b ta r\u016fznorodost aktivit.", "5": "Ml\u00e1de\u017enick\u00fd sport je nutn\u00e9 podporovat (aktivn\u00ed tr\u00e1ven\u00ed voln\u00e9ho \u010dasu, spr\u00e1vn\u00e9 n\u00e1vyky).", "24": "P\u0159ev\u00e1\u017en\u00e1 v\u011bt\u0161ina zastupitel\u016f vykon\u00e1v\u00e1 tak\u00e9 norm\u00e1ln\u00ed ob\u010dansk\u00e9 povol\u00e1n\u00ed, podnik\u00e1 atd., to sam\u00e9 jejich rodinn\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edci. Proto\u017ee jsou data nep\u0159ezkoumateln\u00e1, tak jsou zbyte\u010dn\u00e1.", "16": "M\u011bstsk\u00e1 hromadn\u00e1 doprave je slu\u017eba a za slu\u017ebu se plat\u00ed, proto\u017ee stoj\u00ed nemal\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky. Pokud by m\u011bsto poskytovalo tuto slu\u017ebu zdarma, mus\u00ed finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky z\u00edskat jinde (jinde ubrat, n\u011bco jin\u00e9ho zdra\u017eit...). Je ur\u010dit\u011b pot\u0159eba zajistit pro ob\u010dany m\u011bsta zlevn\u011bn\u00e9 \u010dasov\u00e9 kup\u00f3ny, co\u017e m\u00e1me. U senior\u016f nad 75 let v\u011bku bychom p\u0159iv\u00edtali podstatnou slevu, proto\u017ee m\u011bsto samo o sob\u011b je dost bari\u00e9rov\u00e9, a tito ob\u010dan\u00e9 si tak\u00e9 mus\u00ed nakoupit a dojet k l\u00e9ka\u0159i \u010di na \u00fa\u0159ad.", "9": "Tento syst\u00e9m je v\u0161ak funk\u010dn\u00ed jen tehdy, pokud je doprov\u00e1zen soci\u00e1ln\u00ed prac\u00ed v m\u00edst\u011b bydlen\u00ed, a sou\u010dasn\u011b je prov\u00e1zan\u00fd se syst\u00e9mem zam\u011bstn\u00e1v\u00e1n\u00ed t\u011bchto lid\u00ed. Mus\u00ed v\u00e9st k samostatnosti a odpov\u011bdnosti za sv\u016fj \u017eivot, nikoli k z\u00e1vislosti na pomoci a d\u00e1vk\u00e1ch st\u00e1tu.", "21": "Pokud se strany d\u016fkladn\u011b sezn\u00e1mily se Strategi\u00ed, najdou tam p\u0159\u00e1n\u00ed a v\u016fli oby\u010dejn\u00fdch lid\u00ed, kte\u0159\u00ed maj\u00ed z\u00e1jem o d\u011bn\u00ed a prosperitu m\u011bsta. Nena\u0161la jsem tam nic, co by neslibovaly jednotliv\u00e9 strany a hnut\u00ed ve sv\u00fdch volebn\u00edch materi\u00e1lech. Strategie nen\u00ed z\u00e1kon. Strategie je doporu\u010den\u00ed, \u017eiv\u00fd materi\u00e1l, jednotliv\u00e9 priority se mohou m\u011bnit, dopl\u0148ovat, ale tak\u00e9 nenaplnit, proto\u017ee nikdo z n\u00e1s nev\u00ed, jak\u00e1 bude, zejm\u00e9na finan\u010dn\u00ed, mo\u017enost v dal\u0161\u00edch letech. Pokud Strategii n\u011bkdo zavrhuje jen proto, \u017ee ji vytvo\u0159ila st\u00e1vaj\u00edc\u00ed politick\u00e1 reprezentace, politika\u0159\u00ed. N\u00e1m jde o prosperitu m\u011bsta a spokojenost na\u0161ich ob\u010dan\u016f.", "32": "Zpravodaj by m\u011bl ob\u010dan\u016fm slou\u017eit jako informa\u010dn\u00ed zdroj o tom, co se d\u011bje ve m\u011bst\u011b, co se p\u0159ipravuje a co mohou ob\u010dan\u00e9 vyu\u017e\u00edt. Politika tam nem\u00e1 co d\u011blat.", "26": "Jedn\u00e1n\u00ed rady je z hlediska z\u00e1kona neve\u0159ejn\u00e9, nelze si zve\u0159ejn\u011bn\u00ed vynutit. Nen\u00ed v\u0161ak d\u016fvod v\u0161e skr\u00fdvat, zve\u0159ejn\u011bn\u00ed m\u016f\u017ee b\u00fdt dobrovoln\u00e9. Jednotliv\u00ed radn\u00ed jsou sou\u010dasn\u011b zastupiteli m\u011bsta, zastupitelstvo je nejvy\u0161\u0161\u00edm org\u00e1nem m\u011bsta, tam je zcela jasn\u011b vid\u011bt, kdo a jak hlasuje.", "3": "Nelze se vr\u00e1tit zp\u00e1tky, doba se zm\u011bnila.", "10": "Pr\u00e1v\u011b je v legislativn\u00edm procesu novela z\u00e1kona o odpadech, kter\u00e1 chce omezit v\u00fdkup kovov\u00e9ho odpadu jen na pr\u00e1vnick\u00e9 osoby. V tomto okam\u017eiku by m\u011bsto m\u011blo ji\u017e vy\u010dkat na zm\u011bnu z\u00e1kona. Pokud zm\u011bna nebude, je nutn\u00e9 pracovat na vyhl\u00e1\u0161ce. Kr\u00e1de\u017ee kov\u016f je nutn\u00e9 zastavit, zlod\u011bji ni\u010d\u00ed majetek ob\u010dan\u016f i m\u011bsta a \u010dasto i ohro\u017euj\u00ed \u017eivoty n\u00e1s v\u0161ech.", "31": "Nem\u00e1me k tomuto procesu \u017e\u00e1dn\u00e9 informace ani p\u0159edan\u00e9 zku\u0161enosti z jin\u00fdch m\u011bst.Um\u00edme si to p\u0159edstavit p\u0159i zm\u011bn\u00e1ch v pr\u016fb\u011bhu rozpo\u010dtov\u00e9ho roku a p\u0159i zm\u011bn\u00e1ch priorit.", "18": "Na\u0161e m\u011bsto je m\u011bsto zelen\u011b, na to m\u016f\u017eeme b\u00fdt py\u0161n\u00ed. Zele\u0148 n\u00e1m ovliv\u0148uje stav \u017eivitn\u00edho prost\u0159ed\u00ed, o tom nen\u00ed t\u0159eba diskutovat. Je v\u0161ak t\u0159eba v\u017edy uv\u00e1\u017eliv\u011b vyhodnotit ka\u017edou takovou investici, aby to nebyla investice zbyte\u010dn\u00e1, marn\u00e1.", "15": "Ur\u010dit\u011b by byla hojn\u011b vyu\u017e\u00edv\u00e1na a jako ob\u010dan\u016fm i p\u011b\u0161\u00edm turist\u016fm, by se n\u00e1m l\u00edbila. Nezn\u00e1me v\u0161ak dal\u0161\u00ed parametry a podm\u00ednky, v\u010detn\u011b t\u011bch finan\u010dn\u00edch, abychom mohli d\u00e1t jasn\u00e9 stanovisko.", "7": "Str\u00e1\u017en\u00edci nemohou b\u00fdt v jeden okam\u017eik na v\u0161ech m\u00edstech. Obsluha kamerov\u00e9ho syst\u00e9mu um\u00ed v\u010das vyhodnotit situaci ve sledovan\u00e9 lokalit\u011b a p\u0159esunout tam hl\u00eddku. Do na\u0161eho m\u011bsta p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed p\u00e1chat p\u0159estupky a trestnou \u010dinnost lid\u00e9 z jin\u00fdch m\u011bst, kte\u0159\u00ed o um\u00edst\u011bn\u00ed kamer nic nev\u011bd\u00ed, tato kriminalita se nikam nep\u0159esouv\u00e1. Slu\u0161n\u00fd ob\u010dan \u017e\u00e1dnou z\u00e1vadnou \u010dinnost neprov\u00e1d\u00ed, a kdy\u017e si uv\u011bdom\u00ed, \u017ee obsluha kamerov\u00e9ho syst\u00e9mu mu m\u016f\u017ee i zachr\u00e1nit \u017eivot (zdravotn\u00ed indispozice), nebude mu roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed po\u010dtu kamer vadit.", "28": "Kontrolu prov\u00e1d\u011bj\u00ed ur\u010den\u00ed \u010dlenov\u00e9 zastupitelstva, zastupitel\u00e9 jsou zvoleni ob\u010dany na\u0161eho m\u011bsta, tud\u00ed\u017e jim mus\u00edme tak\u00e9 d\u016fv\u011b\u0159ovat. Hned n\u00e1s samoz\u0159ejm\u011b napadne, \u017ee tak\u00e9 prov\u011b\u0159ovat. Pokud se najde cesta, jak m\u00edt v\u0161e transparentn\u00ed, a p\u0159itom neporu\u0161it jin\u00e9 z\u00e1kony, jsme pro."}, "22": {}, "33": {}, "6": {"11": "Ano, ale kone\u010dn\u00e9 rozhodnut\u00ed u\u010dinit po zhodnocen\u00ed finan\u010dn\u00ed n\u00e1ro\u010dnosti na rozpo\u010det m\u011bsta a stanoven\u00ed pr\u016fhledn\u00fdch pravidel poskytov\u00e1n\u00ed podpory.", "31": "Podporu nevylu\u010dujeme, je v\u0161ak nutn\u00e9 p\u0159edem posoudit, nakolik se tento po\u017eadavek d\u00e1 re\u00e1ln\u011b zvl\u00e1dnout. Snadno se toti\u017e n\u011bkdy slibuje i kdy\u017e nejsou zn\u00e1my p\u0159edem v\u0161echny okolnosti z\u00e1vazku.", "13": "Je chybou, kdy\u017e se politik nech\u00e1 zat\u00e1hnout do vyslovov\u00e1n\u00ed podpory  t\u00e9 \u010di on\u00e9 variant\u011b. Vych\u00e1z\u00edme ze zku\u0161enost\u00ed d\u0159\u00edve postaven\u00e9ho mostu p\u0159es Labe. Jde o vrcholn\u011b odborn\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti. Proto uplat\u0148ovat tento postup: St\u00e1tem pov\u011b\u0159en\u00e1 organizace mus\u00ed zpracovat n\u00e1vrh \u0159e\u0161en\u00ed, kde se posuzuj\u00ed hlediska technick\u00e1, ekonomick\u00e1, soci\u00e1ln\u00ed a ekologick\u00e1. Takov\u00fd n\u00e1vrh \u0159e\u0161en\u00ed mus\u00ed b\u00fdt podroben dv\u011bma nez\u00e1visl\u00fdmi oponentsk\u00fdmi \u0159\u00edzen\u00edmi a kone\u010dn\u00fd v\u00fdsledek mus\u00ed p\u0159ed ve\u0159ejnost\u00ed obhajovat st\u00e1tem pov\u011b\u0159en\u00e1 organizace, kter\u00e1 v oponentsk\u00e9m \u0159\u00edzen\u00ed obst\u00e1la. \u0158e\u0161en\u00ed v z\u00e1jmu celku, kter\u00e9 by se nikoho nedotklo neexistuje. Proto v\u00e1\u0161n\u011bn\u00ed se r\u016fzn\u00fdch skupin obyvatel proti sob\u011b v\u011bci neprosp\u00edv\u00e1, sp\u00ed\u0161e \u0161kod\u00ed. \u00dalohou politika na m\u00edstn\u00ed \u00farovni je tla\u010dit na pov\u011b\u0159en\u00e9 st\u00e1tn\u00ed org\u00e1ny, aby se z\u00e1le\u017eitosti spojen\u00e9 s p\u0159ivad\u011b\u010dem na D 8 realizovaly co nejd\u0159\u00edve. Na n\u00e1\u0161 vkus se o p\u0159ivad\u011b\u010di hovo\u0159\u00ed a\u017e p\u0159\u00edli\u0161 dlouho bez viditeln\u00fdch v\u00fdsledk\u016f.", "14": "Stejn\u00e1 odpov\u011b\u010f jako u ot\u00e1zky \u010d. 13.", "17": "To vy\u017eaduje detailn\u011bj\u0161\u00ed posouzen\u00ed, kter\u00e9 bude vych\u00e1zet z podrobn\u011bj\u0161\u00ed ekonomick\u00e9 kalkulace.", "2": "Nejsme stoupenci stav\u011bn\u00ed a bour\u00e1n\u00ed pomn\u00edk\u016f, pojmenov\u00e1v\u00e1n\u00ed a potom p\u0159ejmenov\u00e1v\u00e1n\u00ed ulic a objekt\u016f.", "16": "To vy\u017eaduje detailn\u011bj\u0161\u00ed posouzen\u00ed ve vazb\u011b na finan\u010dn\u00ed rozpo\u010det m\u011bsta."}, "4": {"11": "Sna\u017eili jsem se ho u\u017e podpo\u0159it p\u0159i Hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 komo\u0159e projektem, kter\u00fd kon\u010d\u00ed v p\u016flce p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku. Do budoucna je ur\u010dit\u011b dobr\u00e9 ho udr\u017eet.", "16": "Zat\u00edm si n\u011bco podobn\u00e9ho m\u011bsto nem\u016f\u017ee dovolit, nap\u0159. i d\u00edky dohod\u00e1m o financov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 se \u0159e\u0161\u00ed s \u00dasteck\u00fdm krajem.", "33": "L\u00edb\u00ed se n\u00e1m v\u00edce model Hradce Kr\u00e1lov\u00e9, kde na rozhodov\u00e1n\u00ed magistr\u00e1tu se spolupod\u00edl\u00ed osadn\u00ed v\u00fdbory slo\u017een\u00e9 z aktivn\u00edch z\u00e1stupc\u016f m\u00edstn\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed m\u011bsta. Je t\u011b\u017ek\u00e9 model decentralizovan\u00e9 spr\u00e1vy zav\u00e1d\u011bt pro \u010d\u00e1sti m\u011bsta, kde se lid\u00e9 neum\u00ed zorganizovat. Pokud by d\u011blen\u00ed na \u010d\u00e1sti  m\u011blo znamenat, \u017ee by v komun\u00e1ln\u00edch volb\u00e1ch kandidovalo skoro sto lid\u00ed za magistr\u00e1t a r\u016fzn\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti, jako v \u00dast\u00ed nad Labem, jsme rozhodn\u011b proti.", "1": "D\u00e1 se dohodnout architektonick\u00fd dohled a nemus\u00ed b\u00fdt p\u0159\u00edmo ur\u010den\u00e1 funkce architekta.", "32": "To je mo\u017en\u00e9 u\u017e dnes.", "22": "Pro\u010d ne, pokud to nebude st\u00e1t velk\u00e9 n\u00e1klady.", "31": "Pokud by se v D\u011b\u010d\u00edn\u011b rozvinula struktura \"osadn\u00edch v\u00fdbor\u016f\" v n\u011bjak\u00e9 m\u00ed\u0159e by to ur\u010dit\u011b \u0161lo.", "2": "Osobu V\u00e1clava Havla velice ct\u00edme, ale nemysl\u00edme si, \u017ee m\u00e1 smysl podle n\u011bj jmenovat knihovnu. U \u010d\u00e1sti koleg\u016f sp\u00ed\u0161e p\u0159eva\u017euje n\u00e1zor j\u00ed pojmenovat podle zn\u00e1m\u00e9ho d\u011b\u010d\u00ednsk\u00e9ho spisovatele Vladim\u00edra Vokolka.", "10": "Lep\u0161\u00edm \u0159e\u0161en\u00edm by bylo zru\u0161it mo\u017enost v\u00fdkupu \u017eeleza pro fyzick\u00e9 osoby.", "9": "Syst\u00e9m prostupn\u00e9ho bydlen\u00ed je jednou z priorit strategick\u00e9ho pl\u00e1nu. Pro slu\u0161n\u00e9 lidi se snahou pracovat je dobr\u00e9 je zav\u00e9st.", "34": "\u010c\u00e1ste\u010dn\u011b se u\u017e tak d\u011bje, systematicky strh\u00e1v\u00e1me reklamn\u00ed pouta\u010de na z\u00e1bradl\u00edch.", "5": "I sporty reprezentuj\u00edc\u00ed m\u011bsto jsou d\u016fle\u017eit\u00e9, nicm\u00e9n\u011b podpora volno\u010dasov\u00fdch aktivit d\u011bt\u00ed je mo\u017en\u00e1 je\u0161t\u011b d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed.", "23": "Je to obt\u00ed\u017en\u011b \u0159e\u0161iteln\u00e9.", "4": "Poda\u0159ilo se n\u00e1m u\u017e pravidla v mnoha ohledech sjednotit.", "20": "Bohu\u017eel prozat\u00edm si jeho zru\u0161en\u00ed nem\u016f\u017eeme dovolit. N\u00e1klady na odpady toti\u017e rostou a m\u011bsto je pouze z da\u0148ov\u00fdch p\u0159\u00edjm\u016f nem\u016f\u017ee platit.", "30": "Do budoucna ur\u010dit\u011b. Bude to ale znamenat komplikovan\u00e9 organiza\u010dn\u00ed zm\u011bny ve fungov\u00e1n\u00ed magistr\u00e1tu.", "17": "Mysl\u00edme si, \u017ee u p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00e9 organizace by bylo snaz\u0161\u00ed financov\u00e1n\u00ed z ve\u0159ejn\u00fdch zdroj\u016f a ekologizace vozov\u00e9ho parku. V\u00fdznamn\u011b by to sn\u00ed\u017eilo provozn\u00ed n\u00e1klady MAD a zlep\u0161ilo kvalitu ovzdu\u0161\u00ed ve m\u011bst\u011b.", "28": "Mo\u017enost sledovat pohyby na \u00fa\u010dtu je diskutabiln\u00ed, hospoda\u0159en\u00ed magistr\u00e1tu je ve\u0159ejn\u00e9 - zdroje p\u0159\u00edjm\u016f i v\u00fddaje. Zve\u0159ejn\u011bn\u00ed bankovn\u00edch operac\u00ed s \u00fadaji o jednotliv\u00fdch pl\u00e1tc\u00edch nic podstatn\u00e9ho nezm\u011bn\u00ed."}, "29": {}, "5": {"24": "Ale pova\u017eujeme za mor\u00e1ln\u00ed povinnost toto ud\u011blat s\u00e1m za sebe.", "11": "Ve spolupr\u00e1ci s OHK", "21": "Ale je pot\u0159eba zjistit n\u00e1zory v\u011bt\u0161\u00edho po\u010dtu ob\u010dan\u016f.", "13": "Jsme pro jednozna\u010dn\u00e9 potvrzen\u00ed vylou\u010den\u00ed t\u00e9to varianty.", "12": "Ale jejich po\u010det a um\u00edst\u011bn\u00ed regulovat.", "14": "M\u011bsto se mus\u00ed br\u00e1nit nesmysln\u00fdm n\u00e1vrh\u016fm a po\u017eadavk\u016fm firem a lid\u00ed, kte\u0159\u00ed zde ne\u017eij\u00ed a rozhoduj\u00ed o n\u00e1s od stolu z Prahy.", "1": "Znovu z\u0159\u00eddit \u00fatvar hlavn\u00edho architekta.", "18": "Nem\u00e1me jednotn\u00fd n\u00e1zor, zcela nech\u00e1peme ot\u00e1zku.", "33": "Jsme pro vznik osadn\u00edch v\u00fdbor\u016f (z\u00e1stupc\u016f jednotliv\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed m\u011bsta)", "31": "Ob\u010dan\u00e9 se na tom pod\u00edlej\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm sv\u00fdch volen\u00fdch z\u00e1stupc\u016f do zastupitelstva a odborn\u00fdch komis\u00ed.", "6": "Nem\u00e1me jednotn\u00fd n\u00e1zor", "20": "Ale je pot\u0159eba zm\u011bnit syst\u00e9m tak, aby v\u00edce motivoval ke t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu.", "15": "Jsme pro variantu, kter\u00e1 umo\u017en\u00ed i j\u00edzdu cyklist\u016fm.", "23": "A tak\u00e9 v\u0161ichni uvoln\u011bn\u00ed \u010dlenov\u00e9 veden\u00ed m\u011bst."}, "24": {}, "16": {}, "12": {}, "9": {"11": "Ve spolupr\u00e1ci s Okresn\u00ed hospod\u00e1\u0159skou komorou.", "1": "Zat\u00edm je \u0159e\u0161eno funkc\u00ed vedouc\u00edho odboru rozvoje.", "32": "Pokud by m\u011bla opozice z\u00e1jem nevid\u00edm v tom probl\u00e9m.", "26": "Z d\u016fvodu neve\u0159ejn\u00e9ho jedn\u00e1n\u00ed nelze.", "2": "Byl proveden pr\u016fzkum mezi ob\u010dany k tomuto t\u00e9matu a byly nejednotn\u00e9 rozporupln\u00e9 n\u00e1zory.", "3": "V p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm roce pl\u00e1nujeme prov\u00e9st \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e9 obnoven\u00ed t\u00e9to akce p\u0159i Mezin\u00e1rodn\u00edm hudebn\u00edm festivalu - sout\u011b\u017ee big band\u016f.", "10": "Pro okam\u017eit\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed tohoto probl\u00e9mu by sta\u010dilo uz\u00e1konit mo\u017enost v\u00fdkupu kovov\u00e9ho odpadu s vypl\u00e1cen\u00edm financ\u00ed na \u00fa\u010det, nebo\u0165 ob\u010dan\u00e9 zcizuj\u00edc\u00ed kovov\u00e9 sou\u010d\u00e1stky ve m\u011bstech a obc\u00edch nemaj\u00ed tyto \u00fa\u010dty zavedeny.", "34": "P\u0159edev\u0161\u00edm tam kde to ohro\u017euje silni\u010dn\u00ed provoz.", "5": "Ob\u011b kategorie jak ml\u00e1de\u017enick\u00fd sport, tak i vrcholov\u00fd pot\u0159ebuj\u00ed podporu m\u011bsta.", "6": "Vzhledem k situaci ve m\u011bst\u011b, p\u0159edev\u0161\u00edm s p\u0159\u00edlivem nep\u0159izp\u016fsobiv\u00fdch ob\u010dan\u016f je toto pot\u0159eba.", "4": "Pravidla pro p\u0159id\u011blov\u00e1n\u00ed dotac\u00ed jak ve sportu tak i v kultu\u0159e jsou pot\u0159eba, ale z\u00e1rove\u0148 velk\u00fd v\u00fdznam a v\u00fdklad t\u011bchto pravidel z\u00e1le\u017e\u00ed na obou p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch komis\u00edch - sestaven\u00fdch p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b z \u0159adov\u00fdch ob\u010dan\u016f m\u011bsta D\u011b\u010d\u00edn (hlas lidu).", "15": "Dle finan\u010dn\u00edch mo\u017enost\u00ed m\u011bsta.", "25": "Jedn\u00e1n\u00ed je dle z\u00e1kona neve\u0159ejn\u00e9, nemohou b\u00fdt tud\u00ed\u017e materi\u00e1ly dop\u0159edu zve\u0159ej\u0148ov\u00e1ny."}, "21": {}, "32": {}, "26": {}, "3": {"19": "M\u011bsto , \u00fa\u0159ad je tu pro ob\u010dany nikoliv ob\u010dan\u00e9 pro m\u011bsto.", "26": "To rozhodn\u011b ano, to jejich pleticha\u0159en\u00ed p\u0159i jedn\u00e1n\u00ed rady je a\u017e nehor\u00e1zn\u00e9.", "13": "Pot\u0159ebujeme sv\u00e9st dopravu na d\u00e1lnici. Pova\u017eujeme za spr\u00e1vn\u00e9 spolupracovat s ob\u010danskou iniciativou D\u011b\u010d\u00ednsk\u00e9 F\u00f3rum. Up\u0159ednost\u0148ovan\u00e1 Zelen\u00e1 varianta je nej\u0161etrn\u011bj\u0161\u00ed k okol\u00ed i k lidem. St\u011bhovat ob\u010dany ze sv\u00fdch domov\u016f jen pro \u0161patn\u011b vybranou variantu, pro n\u011b\u010d\u00ed z\u00e1jmy, lobby, ohrozit dosud klidnou dopravu v D\u011b\u010d\u00edn\u011b variantou skr Past\u00fd\u0159skou st\u011bnu, je nehor\u00e1zn\u00e9.", "14": "Aktivit\u011b se meze nesm\u00ed kl\u00e1st, ruku v ruce s aktivitou st\u00e1tu. Ob\u010dan mus\u00ed b\u00fdt na prvn\u00edm m\u00edst\u011b.", "1": "Po architektonick\u00e9 str\u00e1nce m\u011bsto D\u011b\u010d\u00edn a jeho architektonick\u00fd design nikam nesm\u011b\u0159uje.", "18": "U\u017e rozhodn\u011b nikoliv akce typu sou\u010dasn\u00fdch kv\u011btin\u00e1\u010d\u016f, to rozhodn\u011b ne !!! Ale postupn\u011b vr\u00e1tit m\u011bstu zele\u0148 a stromy do hlavn\u00edch turistick\u00fdch m\u011bstsk\u00fdch tras.  Pohled do historie je l\u00e1kav\u00fd.", "2": "D\u011b\u010d\u00ednskou knihovnu pojmenovat pouze po d\u011b\u010d\u00ednsk\u00e9 osobnosti.", "8": "Rozhodn\u011b a op\u011bt podle pravidel pos\u00edlen\u00fdch dobr\u00fdmi \u00fapravami v z\u00e1konech.", "22": "...ale pro\u010d ne, nemus\u00ed se jednat o vysok\u00e9 n\u00e1klady, naopak zase by to bylo jedno ze zaj\u00edmav\u00fdch m\u00edst v D\u011b\u010d\u00edn\u011b...lid\u00e9 se cht\u011bji bavit...", "9": "Budeme v\u00fdznamn\u011b podporovat iniciativu, skupinu lid\u00ed z ulice, kter\u00e1 se zab\u00fdv\u00e1 majiteli nemovitost\u00ed, kte\u0159\u00ed maxim\u00e1ln\u011b vych\u00e1zej\u00ed vst\u0159\u00edc nov\u011b p\u0159ichoz\u00edm nezodpov\u011bdn\u00fdm, chcete-li nep\u0159izp\u016fsobiv\u00fdm, ob\u010dan\u016fm. My se pln\u011b ztoto\u017e\u0148ujeme s t\u00edm, \u017ee ka\u017ed\u00fd majitel nemovitosti m\u00e1 sv\u00e1 pr\u00e1va, ale tak\u00e9 povinnosti a tyto povinnosti mus\u00ed b\u00fdt velmi striktn\u011b zakotveny ve vyhl\u00e1\u0161ce nejen o m\u00edstn\u00edm poplatku za odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed komun\u00e1ln\u00edho odpadu, ale i ve vyhl\u00e1\u0161ce o ochran\u011b no\u010dn\u00edho klidu, i ve vyhl\u00e1\u0161ce o m\u00edstn\u00edm poplatku z ubytovac\u00ed kapacity. Vyhl\u00e1\u0161ky mus\u00ed b\u00fdt ob\u010dan\u016fm m\u011bsta pravideln\u011b p\u0159edkl\u00e1d\u00e1ny s informacemi o jejich dodr\u017eov\u00e1n\u00ed \u010di nedodr\u017eov\u00e1n\u00ed. Pak by se nemohlo st\u00e1t, \u017ee ob\u010dan\u00e9 m\u011bsta dlu\u017e\u00ed za svoz odpadu 22 milion\u016f K\u010d...nap\u0159\u00edklad. Bav\u00edme se o holobytech a jejich provozovatel\u00edch.. nem\u00e1me ve m\u011bst\u011b holobyty. M\u011bsto vlastn\u00ed jednu ubytovnu a to v Chrochvic\u00edch.", "6": "Je nutn\u00e9 zab\u00fdvat se pos\u00edlen\u00edm m\u011bstsk\u00fdch str\u00e1\u017en\u00edk\u016f nejen do m\u011bsta, ale i do probl\u00e9mov\u00fdch lokalit, spole\u010dn\u011b s placen\u00fdmi asistenty. M\u011bstsk\u00fd str\u00e1\u017en\u00edk nen\u00ed dopravn\u00edm policistou a tak by m\u011bl b\u00fdt jednozna\u010dn\u011b sou\u010d\u00e1st\u00ed ulice. Sv\u00e9ho m\u011bstsk\u00e9ho str\u00e1\u017en\u00edka mus\u00ed ve\u0159ejnost zn\u00e1t a m\u00edt na n\u011bj kontakt, m\u00e1me na mysli str\u00e1\u017en\u00edky v jednotliv\u00fdch probl\u00e9mov\u00fdch lokalit\u00e1ch. M\u011bstsk\u00e1 policie mus\u00ed op\u011bt z\u00edskat respekt a renom\u00e9.", "4": "Ano, samoz\u0159ejm\u011b, po koncepci jako \u0159adov\u00e1 ob\u010danka m\u011bsta D\u011b\u010d\u00edn vol\u00e1m ji\u017e dlouho. Uk\u00e1zkou naprost\u00e9 nekoncep\u010dnosti a \u017e\u00e1dn\u00fdch pravidel je pro p\u0159\u00edklad HC D\u011b\u010d\u00edn o.s. \u010cern\u00e9 du\u0161e v \u010dlensk\u00e9 z\u00e1kladn\u011b, zalo\u017een\u00e9 s.r.o. bez v\u011bdom\u00ed m\u011bsta, ov\u0161em s v\u011bdom\u00edm \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f m\u011bsta, kte\u0159\u00ed ale sportovn\u00ed komisi ani radn\u00ed m\u011bsta neinformovali.", "16": "Pro seniory od 70 let rozhodn\u011b, pro d\u011bti do 8 let tak\u00e9. A\u017e bude m\u011bsto uzdraven\u00e9 od dluh\u016f pak pro\u010d n\u011b dopravu zdarma pro v\u0161echny, ale to je hudba budoucnosti. Samoz\u0159ejm\u011b zv\u00fdhodnit dopravu zodpov\u011bdn\u00fdm ob\u010dan\u016fm je velkou odm\u011bnou za slu\u0161nost.", "12": "Nesouhlas\u00edme s \u00fapln\u00fdm z\u00e1kazem hrac\u00edch automat\u016f, ov\u0161em souhlas\u00edme op\u011bt s dokonalou platnou vyhl\u00e1\u0161kou, d\u016fslednou kontrolou. Nen\u00ed mo\u017en\u00e9, aby se jedn\u011bm zak\u00e1zalo a druh\u00fdm, kamar\u00e1d\u016fm radnice , dovolilo.", "21": "Zvolen\u00ed z\u00e1stupci pro dal\u0161\u00ed volebn\u00ed obdob\u00ed by se m\u011bli \u0159\u00eddit programem a sliby dan\u00fdmi voli\u010d\u016fm. Strategie a jej\u00ed realizace byla dosloova vyhozen\u00fdmi financemi sou\u010dasn\u00e9ho veden\u00ed m\u011bsta.", "3": "V\u011bhlasn\u00e1 sout\u011b\u017e a m\u00edsto otev\u0159eno pro dal\u0161\u00ed po\u010d\u00e1tky zaj\u00edmav\u00fdch akc\u00ed.", "10": "Je to velmi jednoduch\u00e9...op\u011bt pouze dob\u0159e formulovanou vyhl\u00e1\u0161kou a d\u016fslednou kontrolou budou jasn\u011b stanoven\u00e1 pravidla.", "34": "Nevzhledn\u00e9 a zak\u00e1zat.", "5": "Ov\u0161em jsem zast\u00e1ncem p\u0159\u00edsn\u00fdch pravidel a d\u016fsledn\u00e9 kontroly", "25": "Radn\u00ed jsou voleni ob\u010dany, tud\u00ed\u017e se mus\u00ed zodpov\u00eddat a ob\u010dan\u00e9 mus\u00ed v\u011bd\u011bt, v p\u0159\u00edpad\u011b \u017ee se zaj\u00edmaj\u00ed, o ka\u017ed\u00e9m kroku veden\u00ed m\u011bsta.", "20": "Ale a\u017e ve chv\u00edli kdy sou\u010dasn\u00fd dluh 22 mil bude co nejni\u017e\u0161\u00ed, pak lze hovo\u0159it o \u00fapln\u00e9m zru\u0161en\u00ed. Jen ov\u0161em tak\u00e9  ve chv\u00edli kdy prob\u011bhnou seriozn\u00ed jedn\u00e1n\u00ed s Technick\u00fdmi slu\u017ebami. M\u011bli bychom seriozn\u011b b\u00fdt informov\u00e1ni o hospoda\u0159en\u00ed TS a zn\u00e1t dal\u0161\u00ed v\u00fdnosy z podnikatelsk\u00fdch aktivit TS, by\u0165 se jedn\u00e1 o soukromou spole\u010dnost.", "15": "..ale zase pro\u010d ne..dal\u0161\u00ed zaj\u00edmavost m\u011bsta. Jen se nesm\u00ed opakovat takov\u00fd nesmysl jako byl v\u00fdtah na Past\u00fd\u0159skou st\u011bnu. L\u00e9pe uchopit realizaci projektu a v\u00fdsledkem bude dal\u0161\u00ed turistick\u00e1 zaj\u00edmavost.", "17": "Po prostudov\u00e1n\u00ed hospoda\u0159en\u00ed DPMD a.s. a jejich podnikatelsk\u00fdch aktivit nakonec zjist\u00edme, \u017ee dotace DPMD a.s. nemus\u00ed b\u00fdt v sou\u010dasn\u00e9m finan\u010dn\u00edm rozsahu.", "7": "D\u016fle\u017eitou sou\u010d\u00e1st\u00ed je roz\u0161i\u0159ovat a modernizovat kamerov\u00fd syst\u00e9m. Velmi d\u016fle\u017eit\u00e9 je i l\u00e9pe p\u0159ipravit a formulovat vyhl\u00e1\u0161ku t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se ru\u0161en\u00ed no\u010dn\u00edho klidu. Vyhl\u00e1\u0161ky nejsou dodr\u017eov\u00e1ny, ale tak\u00e9 nen\u00ed prov\u00e1d\u011bna nam\u00e1tkov\u00e1 kontrola dodr\u017eov\u00e1n\u00ed vyhl\u00e1\u0161ky."}, "10": {}, "23": {}, "34": {}, "31": {}, "25": {}, "27": {}, "18": {}, "30": {}, "15": {}, "17": {}, "7": {"20": "Bude-li na to....", "31": "Jsme pro lidov\u00e9 veto.", "6": "M\u011bli by se v\u011bnovat sp\u00ed\u0161e jin\u00fdm v\u011bcem, ne\u017e je vyb\u00edr\u00e1n\u00ed pokut za parkov\u00e1n\u00ed.", "4": "Jsme odp\u016frci dotac\u00ed jako takov\u00fdch, ale dokud existuj\u00ed, a\u0165 jsou alespo\u0148 pro v\u0161echny rovn\u00e9 a transparentn\u00ed.", "15": "Nejprve m\u00e1 m\u00edt m\u011bsto v po\u0159\u00e1dku sou\u010dasnou infrastrukturu, teprve pak m\u016f\u017ee, z\u016fstanou-li n\u011bjak\u00e9 prost\u0159edky voln\u00e9, investovat.", "32": "Co je v\u0161ak hlavn\u00ed, m\u011bstsk\u00fd Zpravodaj by nem\u011bl vych\u00e1zet. Jedn\u00e1 se o nekalou konkurenci.", "7": "Sp\u00ed\u0161e policisii v ulic\u00edch.", "18": "Nejprve m\u00e1 m\u00edt m\u011bsto v po\u0159\u00e1dku sou\u010dasnou infrastrukturu, teprve pak m\u016f\u017ee, z\u016fstanou-li n\u011bjak\u00e9 prost\u0159edky voln\u00e9, investovat."}, "28": {}}