[{"id":"4","name":"Celost\u00e1tn\u00ed referendum","description":"V \u010cR je mo\u017en\u00e9 vyhl\u00e1sit celost\u00e1tn\u00ed referendum pouze tehdy, pokud o n\u011bm rozhodne Parlament. Nap\u0159. na Slovensku je to mo\u017en\u00e9 po shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed 350 000 podpis\u016f, v \u201ereferendov\u00e9m\u201c \u0160v\u00fdcarsku je t\u0159eba 50 000 podpis\u016f. Referenda je mo\u017en\u00e9 \u017e\u00e1dat i ve spolkov\u00fdch zem\u00edch v N\u011bmecku, v cel\u00e9m N\u011bmecku prakticky ne.","question":"M\u011bla by se uz\u00e1konit mo\u017enost celost\u00e1tn\u00edho referenda vypisovan\u00e9ho na z\u00e1klad\u011b petice.","order":"1"},{"id":"1","name":"Da\u0148ov\u00e1 progrese DPFO","description":"V \u010cR existuje \u201ejednotn\u00e1 da\u0148 z p\u0159\u00edjmu 15 %\u201c. D\u00edky slev\u011b na poplatn\u00edka ov\u0161em jde ve skute\u010dnosti o da\u0148 m\u00edrn\u011b progresivn\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f je tato \"rovn\u00e1 da\u0148\" spravedliv\u011bj\u0161\u00ed, odp\u016frci naopak pova\u017euj\u00ed za spravedliv\u011bj\u0161\u00ed progresivn\u011bj\u0161\u00ed zdan\u011bn\u00ed. V N\u011bmecku je zdan\u011bn\u00ed progresivn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e v \u010cR, na Slovensku je progrese podobn\u00e1 jako v \u010cR.","question":"M\u011bla by se zv\u00fd\u0161it da\u0148ov\u00e1 progrese dan\u011b z p\u0159\u00edjm\u016f u lid\u00ed (tj. vy\u0161\u0161\u00ed sazba dan\u011b pro vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edjmy).","order":"2"},{"id":"2","name":"C\u00edrkevn\u00ed restituce","description":"V legislativn\u00edm procesu je nyn\u00ed z\u00e1kon o c\u00edrkevn\u00edch restituc\u00edch. Podle zast\u00e1nc\u016f z\u00e1kon napravuje k\u0159ivdy na c\u00edrkv\u00edch a umo\u017en\u00ed rozvoj obc\u00ed obklopen\u00fdch blokovan\u00fdmi pozemky, podle odp\u016frc\u016f je z\u00e1kon netransparentn\u00ed a hroz\u00ed zneu\u017eit\u00ed vydan\u00e9ho majetku.","question":"Souhlas\u00edm se sou\u010dasn\u00fdm zn\u011bn\u00edm z\u00e1kona o c\u00edrkevn\u00edch restituc\u00edch.","order":"3"},{"id":"3","name":"Z\u00e1kaz kou\u0159en\u00ed v restaurac\u00edch","description":"V mnoha zem\u00edch se v posledn\u00ed dob\u011b roz\u0161i\u0159uj\u00ed z\u00e1kony zakazuj\u00edc\u00ed kou\u0159en\u00ed v restaurac\u00edch. Nap\u0159. v mnoha n\u011bmeck\u00fdch spolkov\u00fdch zem\u00edch je to zak\u00e1z\u00e1no, na Slovensku je nutno vyhradit stavebn\u011b odd\u011blen\u00fd neku\u0159\u00e1ck\u00fd prostor.","question":"M\u011blo by b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1no kou\u0159it v restaurac\u00edch.","order":"4"},{"id":"5","name":"Euro v \u010cR","description":"\u010cesk\u00e1 republika se pomoc\u00ed referenda v roce 2004 vyj\u00e1d\u0159ila kladn\u011b pro vstup do EU. T\u00edmto referendem do\u0161lo i ke schv\u00e1len\u00ed z\u00e1vazku v podob\u011b p\u0159ijet\u00ed spole\u010dn\u00e9 evropsk\u00e9 m\u011bny, eura (datum p\u0159ijet\u00ed nebylo a nen\u00ed stanoveno).","question":"\u010cR by m\u011bla usilovat o zaveden\u00ed spole\u010dn\u00e9 evropsk\u00e9 m\u011bny (euro).","order":"5"},{"id":"6","name":"\u0160koln\u00e9 na V\u0160","description":"Na ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch v \u010cR se neplat\u00ed \u0161koln\u00e9. Studenti si ov\u0161em plat\u00ed ubytov\u00e1n\u00ed, stravu, pom\u016fcky i n\u011bkter\u00e9 povinn\u00e9 \u0161koln\u00ed poplatky. Podle zast\u00e1nc\u016f \u0161kolen\u00e9 umo\u017en\u00ed rozvoj vysok\u00fdch \u0161kol, podle odp\u016frc\u016f omez\u00ed p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed zejm\u00e9na soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edm student\u016fm.","question":"M\u011blo by se za\u010d\u00edt platit \u0161koln\u00e9 na ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch.","order":"6"},{"id":"7","name":"Insituce po cel\u00e9 \u010cR","description":"V \u010cR je velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed st\u00e1tn\u00edch a st\u00e1tem placen\u00fdch instituc\u00ed v Praze. Naproti tomu v N\u011bmecku existuje pravidlo, \u017ee takov\u00e9 instituce musej\u00ed b\u00fdt rozm\u00eds\u0165ov\u00e1ny rovnom\u011brn\u011b po cel\u00e9 zemi. Podle zast\u00e1nc\u016f to zlep\u0161uje p\u0159\u00edstup ob\u010dan\u016f k \u00fa\u0159ad\u016fm a posiluje nez\u00e1vislost kontroln\u00edch instituc\u00ed, podle odp\u016frc\u016f to sni\u017euje efektivitu st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy.","question":"M\u011blo by se zav\u00e9st pravidlo, \u017ee st\u00e1tn\u00ed instituce by m\u011bly b\u00fdt rozm\u00eds\u0165ov\u00e1ny rovnom\u011brn\u011b po cel\u00e9m \u00fazem\u00ed \u010cR.","order":"7"},{"id":"8","name":"Eutanazie","description":"Eutanazie nen\u00ed povolen\u00e1 v \u010cR ani v \u017e\u00e1dn\u00e9 z okoln\u00edch zem\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f je ukon\u010den\u00ed \u017eivota z\u00e1kladn\u00edm pr\u00e1vem \u010dlov\u011bka, podle odp\u016frc\u016f je nemor\u00e1ln\u00ed a hroz\u00ed jeho zneu\u017eit\u00ed. Eutanazie je leg\u00e1ln\u00ed nap\u0159. v Nizozem\u00ed nebo v Belgii.","question":"M\u011bla by b\u00fdt zavedena mo\u017enost eutanazie.","order":"8"},{"id":"9","name":"Leh\u010d\u00ed m\u00edstn\u00ed referendum","description":"V \u010cR je pro platnost m\u00edstn\u00edho referenda nutn\u00e1 \u00fa\u010dast alespo\u0148 35 % obyvatel obce a alespo\u0148 25 % obyvatel mus\u00ed hlasovat pro v\u00edt\u011bznou variantu. Ve velk\u00fdch m\u011bstech je to dle zku\u0161enost\u00ed t\u011b\u017eko dosa\u017eiteln\u00e9. Nap\u0159. v Polsku je minim\u00e1ln\u00ed \u00fa\u010dast pro platnost referenda 30 %, na Slovensku 50 % a v Bavorsku je to odstup\u0148ovan\u00e9 dle velikosti m\u011bsta od 20 % (pod 50 000 lid\u00ed) po 10 % (nad 100 000 lid\u00ed).","question":"M\u011bla by se sn\u00ed\u017eit hranice pro platnost m\u00edstn\u00edho referenda alespo\u0148 pro velk\u00e1 m\u011bsta.","order":"9"},{"id":"10","name":"V\u00fdstup z NATO","description":"\u010cR je od roku 1999 sou\u010d\u00e1st\u00ed NATO. Podle zast\u00e1nc\u016f \u010dlenstv\u00ed jde o z\u00e1ruku bezpe\u010dnosti zem\u011b, odp\u016frci naopak poukazuj\u00ed \u00fa\u010dast \u010cT v problematick\u00fdch vojensk\u00fdch konfliktech. \u010clenem NATO jsou v\u0161echny sousedn\u00ed st\u00e1ty \u010cR krom\u011b Rakouska.","question":"\u010cR by m\u011bla vystoupit z\u00a0NATO.","order":"10"},{"id":"11","name":"V\u00fdstup z EU","description":"\u010cR je od roku 2004 \u010dlenem EU. Zast\u00e1nci argumentuj\u00ed, \u017ee \u010dlenstv\u00ed d\u00e1v\u00e1 \u010cR mo\u017enost ovliv\u0148ovat budoucnost EU a je ekonomicky v\u00fdhodn\u00e9, odp\u016frci upozor\u0148uj\u00ed na ztr\u00e1tu suverenity \u010cR. \u010clenem EU jsou v\u0161echny sousedn\u00ed st\u00e1ty \u010cR, mimo EU naopak stoj\u00ed nap\u0159. \u0160v\u00fdcarsko \u010di Norsko.","question":"\u010cR by m\u011bla vystoupit z EU.","order":"11"},{"id":"12","name":"Sn\u00ed\u017een\u00ed DPH","description":"Sazba DPH se ned\u00e1vno zv\u00fd\u0161ila jako reakce na ni\u017e\u0161\u00ed v\u00fdb\u011br dan\u00ed kv\u016fli krizi. Podle zast\u00e1nc\u016f povede zv\u00fd\u0161en\u00ed DPH k vy\u0161\u0161\u00edm p\u0159\u00edjm\u016fm st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu a ke sn\u00ed\u017een\u00ed ve\u0159ejn\u00e9ho dluhu, podle odp\u016frc\u016f povede ke zdra\u017een\u00ed zbo\u017e\u00ed a slu\u017eeb.","question":"Sazba DPH by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit.","order":"12"},{"id":"13","name":"Prok\u00e1z\u00e1n\u00ed majetku","description":"Na Slovensku plat\u00ed z\u00e1kon o prokazov\u00e1n\u00ed nabyt\u00ed majetku (nad p\u0159ibli\u017en\u011b 10 mili\u00f3n\u016f K\u010d). Pokud majitel nebude moci prok\u00e1zat leg\u00e1ln\u00ed nabyt\u00ed majetku, m\u016f\u017ee o n\u011bj p\u0159ij\u00edt. Podle zast\u00e1nc\u016f je to d\u016fle\u017eit\u00e9 opat\u0159en\u00ed v boji proti syst\u00e9mov\u00e9 korupci, podle oponent\u016f m\u00e1 z\u00e1kon zp\u011btnou \u00fa\u010dinnost a zav\u00e1d\u00ed situaci, kdy obvin\u011bn\u00fd mus\u00ed dokazovat svoji nevinu.","question":"M\u011bl by existovat z\u00e1kon o prok\u00e1z\u00e1n\u00ed nabyt\u00ed majetku s mo\u017enost\u00ed zabaven\u00ed neprok\u00e1zan\u00e9ho majetku.","order":"13"},{"id":"14","name":"V\u00fduka rom\u0161tiny","description":"V \u010cR plat\u00ed z\u00e1kon, \u017ee n\u00e1rodnostn\u00ed men\u0161iny maj\u00ed pr\u00e1vo na v\u00fduku ve sv\u00e9m jazyce. Zat\u00edmco v \u010cR funguj\u00ed \u0161koly nap\u0159. v pol\u0161tin\u011b, rom\u0161tina nen\u00ed v \u010cR ani voliteln\u00fdm p\u0159edm\u011btem (mj. nejsou vy\u0161kolen\u00ed u\u010ditel\u00e9). Nap\u0159. na Slovensku m\u00edsty je.","question":"M\u011bla by se podporovat mo\u017enost v\u00fduky rom\u0161tiny jako voliteln\u00e9ho p\u0159edm\u011btu.","order":"14"},{"id":"15","name":"Omezen\u00ed imunity","description":"Poslanci a sen\u00e1to\u0159i nemohou b\u00fdt trestn\u011b st\u00edh\u00e1ni, pokud je Parlament odm\u00edtne vydat. V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b u\u017e za dan\u00fd skutek nemohou b\u00fdt st\u00edh\u00e1ni nikdy. Podle zast\u00e1nc\u016f jde o pojistku proti politick\u00e9mu pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed z\u00e1konod\u00e1rc\u016f, podle odp\u016frc\u016f br\u00e1n\u00ed imunita v legitimn\u00edm vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed trestn\u00e9 \u010dinnosti z\u00e1konod\u00e1rc\u016f.","question":"Imunita poslanc\u016f a sen\u00e1tor\u016f by m\u011bla b\u00fdt omezena tak, \u017ee by se vztahovala jen na proslovy v Parlamentu.","order":"15"},{"id":"16","name":"Zru\u0161en\u00ed regula\u010dn\u00edch poplatk\u016f","description":"V \u010cR byly zavedeny regula\u010dn\u00ed poplatky za zdravotn\u00ed \u00fakony a za pobyt v nemocnic\u00edch. Podle zast\u00e1nc\u016f zabra\u0148uj\u00ed pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed zdravotn\u00ed p\u00e9\u010d\u00ed, podle odp\u016frc\u016f vedou ke zhor\u0161en\u00ed dostupnosti zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de zejm\u00e9na pro soci\u00e1ln\u011b slab\u00e9 pacienty. Podobn\u00e9 poplatky existuj\u00ed v \u0159ad\u011b zem\u00ed, jako je Slovensko nebo N\u011bmecko, jinde jsou nezn\u00e1m\u00e9.","question":"Regula\u010dn\u00ed zdravotnick\u00e9 poplatky by m\u011bly b\u00fdt zru\u0161eny.","order":"16"},{"id":"17","name":"Dal\u0161\u00ed bloky Temel\u00edna","description":"\u010cEZ chce postavit dal\u0161\u00ed dva bloky jadern\u00e9 elektr\u00e1rny Temel\u00edn. Jejich cena se odhaduje na \u201estovky miliard\u201c K\u010d. Nap\u0159. N\u011bmecko m\u00e1 pl\u00e1n \u00fatlumu jadern\u00fdch elektr\u00e1ren (a\u010d se diskutuje), Rakousko od jadern\u00fdch elektr\u00e1ren odstoupilo, naopak na Slovensku se jadern\u00e9 elektr\u00e1rny roz\u0161i\u0159uj\u00ed.","question":"\u010cEZ by m\u011bl pokra\u010dovat v pl\u00e1nu na v\u00fdstavbu dal\u0161\u00edch dvou blok\u016f v Temel\u00edn\u011b.","order":"17"},{"id":"18","name":"Z\u00e1kaz interupce","description":"Interrupce na \u017e\u00e1dost matky je v \u010cR mo\u017en\u00e1 stejn\u011b jako nap\u0159. na Slovensku, v Rakousku \u010di na Ukrajin\u011b. V Polsku je naopak zak\u00e1z\u00e1na a\u017e na ur\u010dit\u00e9 v\u00fdjime\u010dn\u00e9 p\u0159\u00edpady. Podle zast\u00e1nc\u016f je pr\u00e1vo na potrat z\u00e1kladn\u00edm pr\u00e1vem \u017eeny, podle odp\u016frc\u016f je nemor\u00e1ln\u00ed.","question":"Interrupce by m\u011bla b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1na a\u017e na v\u00fdjime\u010dn\u00e9 p\u0159\u00edpady, jako je zn\u00e1siln\u011bn\u00ed \u010di ohro\u017een\u00ed \u017eivota matky.","order":"18"},{"id":"19","name":"Zru\u0161en\u00ed Sen\u00e1tu","description":"P\u0159i volb\u00e1ch do Sen\u00e1tu je dlouhodob\u011b nejni\u017e\u0161\u00ed \u00fa\u010dast (srovnateln\u00e1 jen s \u00fa\u010dast\u00ed v \u201eeurovolb\u00e1ch\u201c). Podle zast\u00e1nc\u016f Sen\u00e1t pln\u00ed funkci \"pojistky\" a pom\u00e1h\u00e1 p\u0159i vytv\u00e1\u0159en\u00ed kvalitn\u011bj\u0161\u00edch z\u00e1kon\u016f, podle odp\u016frc\u016f jde o zbyte\u010dnou instituci. Obdoba Sen\u00e1tu existuje v Polsku, nap\u0159. v N\u011bmecku jsou \u201esen\u00e1tory\u201c z\u00e1stupci zemsk\u00fdch vl\u00e1d. Na Slovensku a v Ma\u010farsku Sen\u00e1t nen\u00ed.","question":"Sen\u00e1t by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en.","order":"19"},{"id":"20","name":"Obchodn\u00ed styk, lidsk\u00e1 pr\u00e1va","description":"\u010cR udr\u017euje obchodn\u00ed vztahy i se zem\u011bmi, kter\u00e9 poru\u0161uj\u00ed lidsk\u00e1 pr\u00e1va. Podle zast\u00e1nc\u016f zahrani\u010dn\u00ed obchod podporuje hospod\u00e1\u0159sk\u00fd r\u016fst, podle odp\u016frc\u016f je takov\u00e1 spolupr\u00e1ce nemor\u00e1ln\u00ed.","question":"\u010cR by m\u011bla usilovat o udr\u017eov\u00e1n\u00ed obchodn\u00edch vztah\u016f i se zem\u011bmi, kter\u00e9 poru\u0161uj\u00ed lidsk\u00e1 pr\u00e1va","order":"20"},{"id":"21","name":"Zru\u0161en\u00ed 2. d\u016fchodov\u00e9ho pil\u00ed\u0159e","description":"Ned\u00e1vno byla zavedena d\u016fchodov\u00e1 reforma, kter\u00e1 po\u010d\u00edt\u00e1 se zaveden\u00edm tzv. druh\u00e9ho pil\u00ed\u0159e. Umo\u017e\u0148uje p\u0159esun 3 % ze soci\u00e1ln\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed a dal\u0161\u00edch 2 % ze mzdy k soukrom\u00e9mu penzijn\u00edmu fondu. Vstup do druh\u00e9ho pil\u00ed\u0159e je dobrovoln\u00fd, ale nevratn\u00fd. Podle zast\u00e1nc\u016f umo\u017en\u00ed lep\u0161\u00ed zabezpe\u010den\u00ed \u017eivotn\u00ed \u00farovn\u011b ve st\u00e1\u0159\u00ed, podle odp\u016frc\u016f nen\u00ed zaji\u0161t\u011bna n\u00e1vratnost finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f.","question":"Tzv. druh\u00fd pil\u00ed\u0159 d\u016fchodov\u00e9 reformy by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en.","order":"21"},{"id":"22","name":"Poplatek za pr\u00e1zdn\u00e1 m\u00e9dia (zru\u0161en\u00ed)","description":"V \u010cR je nutno z ka\u017ed\u00e9ho pr\u00e1zdn\u00e9ho nosi\u010de informac\u00ed jako je DVD, po\u010d\u00edta\u010dov\u00fd disk apod., i z ka\u017ed\u00e9ho rozmno\u017eovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed jako DVD-RW \u010di kop\u00edrka zaplatit poplatek, aby se tak kompenzovalo pir\u00e1tsk\u00e9 kop\u00edrov\u00e1n\u00ed. Ten jde organizac\u00edm (nap\u0159. OSA nebo DILIA), kter\u00e9 zastupuj\u00ed \u010d\u00e1st autor\u016f. Tyto organizace v\u0161ak mohou kter\u00e9hokoliv autora mezi sebe bez d\u016fvod\u016f nep\u0159ijmout.","question":"M\u011bl by b\u00fdt zru\u0161en poplatek za pr\u00e1zdn\u00e1 m\u00e9dia.","order":"22"},{"id":"23","name":"Adopce homosexu\u00e1ly","description":"V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b mohou homosexu\u00e1ln\u00ed p\u00e1ry uzav\u00edrat tzv. registrovan\u00e9 partnerstv\u00ed, nemohou ov\u0161em adoptovat d\u011bti. Adopce homosexu\u00e1ln\u00edmi p\u00e1ry je leg\u00e1ln\u00ed nap\u0159. v Nizozem\u00ed, ve \u0160v\u00e9dsku \u010di v Norsku.","question":"Homosexu\u00e1ln\u00ed p\u00e1ry by m\u011bly m\u00edt mo\u017enost adoptovat d\u011bti.","order":"23"},{"id":"24","name":"Klouzav\u00fd mand\u00e1t","description":"V \u010cR je mo\u017en\u00e9 i b\u011b\u017en\u00e9, \u017ee minist\u0159i vl\u00e1dy jsou z\u00e1rove\u0148 poslanci nebo sen\u00e1tory. Podle zast\u00e1nc\u016f je kumulace funkc\u00ed prosp\u011b\u0161n\u00e1 d\u00edky p\u0159enosu znalost\u00ed a zku\u0161enost\u00ed, podle odp\u016frc\u016f je t\u011b\u017eko zvl\u00e1dnuteln\u00e1. V \u0159ad\u011b zem\u00ed existuje takzvan\u00fd \u201eklouzav\u00fd mand\u00e1t\u201c \u2013 za poslance nastupuje po dobu jeho \u010dlenstv\u00ed ve vl\u00e1d\u011b do\u010dasn\u00fd n\u00e1hradn\u00edk.","question":"M\u011bl by b\u00fdt zaveden tzv. klouzav\u00fd mand\u00e1t.","order":"24"},{"id":"25","name":"Z\u00e1kon o vyrovnan\u00e9m rozpo\u010dtu","description":"V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b se diskutuje o zaveden\u00ed z\u00e1kona o vyrovnan\u00e9m st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu, kter\u00fd by ur\u010doval ur\u010ditou maxim\u00e1ln\u00ed povolenou m\u00edru schodku rozpo\u010dtu v z\u00e1vislosti na hospod\u00e1\u0159sk\u00e9m r\u016fstu. Podle zast\u00e1nc\u016f jde o opat\u0159en\u00ed slou\u017e\u00edc\u00ed k omezen\u00ed zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed st\u00e1tu, podle odp\u016frc\u016f z\u00e1kon znemo\u017en\u00ed vl\u00e1d\u011b prov\u00e1d\u011bt nezbytn\u00e1 opat\u0159en\u00ed v hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 politice.","question":"M\u011bl by b\u00fdt schv\u00e1len z\u00e1kon o vyrovnan\u00e9m st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu.","order":"25"},{"id":"26","name":"Ne z\u00e1kazu billboard\u016f","description":"Ned\u00e1vno za\u010dala platit novela, kter\u00e1 na\u0159izuje odstranit do p\u011bti let billboardy v okol\u00ed d\u00e1lnic, rychlostn\u00edch komunikac\u00ed a silnic I. t\u0159\u00eddy. Podle zast\u00e1nc\u016f toto opat\u0159en\u00ed sn\u00ed\u017e\u00ed po\u010det dopravn\u00edch nehod, podle odp\u016frc\u016f probl\u00e9m ne\u0159e\u0161\u00ed, proto\u017ee billboardy se p\u0159esunou na soukrom\u00e9 pozemky okolo silnic.","question":"Z\u00e1kaz billboard\u016f u silnic by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en.","order":"26"},{"id":"27","name":"\u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f","description":"V \u010cR byl zalo\u017een tzv. \u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f zab\u00fdvaj\u00edc\u00ed se \"obdob\u00edm nacistick\u00e9 a komunistick\u00e9 totalitn\u00ed moci\". Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u016f\u017ee zabr\u00e1nit zkreslov\u00e1n\u00ed historie, podle odp\u016frc\u016f nen\u00ed \u00fastav politicky nestrann\u00fd. Podobn\u00e9 \u00fastavy funguj\u00ed nap\u0159. na Slovensku a v Polsku.","question":"M\u011bl by b\u00fdt zachov\u00e1n \u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f.","order":"27"},{"id":"28","name":"Z\u00e1kaz j\u00edzdy kamion\u016f","description":"Na silnic\u00edch v \u010cR plat\u00ed nyn\u00ed z\u00e1kaz j\u00edzdy kamion\u016f v ned\u011bli. Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u00e1h\u00e1 toto opat\u0159en\u00ed sn\u00ed\u017eit dopravn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e tranzitn\u00edch obc\u00ed, podle odp\u016frc\u016f omezen\u00ed p\u0159epravy zbo\u017e\u00ed sni\u017euje hospod\u00e1\u0159sk\u00fd r\u016fst.","question":"Z\u00e1kaz j\u00edzdy kamion\u016f by m\u011bl b\u00fdt oproti sou\u010dasn\u00e9mu stavu roz\u0161\u00ed\u0159en.","order":"28"},{"id":"29","name":"N\u00e1vrh z\u00e1kona - petice","description":"V \u010cR maj\u00ed z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu pouze poslanci, vl\u00e1da, Sen\u00e1t a zastupitelstvo kraje. V \u0159ad\u011b zem\u00ed mohou nav\u00edc ob\u010dan\u00e9 p\u0159edlo\u017eit z\u00e1kon do Parlamentu p\u0159\u00edmo, a to pomoc\u00ed petice.","question":"Ob\u010dan\u00e9 by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159edlo\u017eit n\u00e1vrh z\u00e1kona pomoc\u00ed petice.","order":"29"},{"id":"30","name":"Volby po internetu","description":"Volit po internetu je mo\u017en\u00e9 v Estonsku. Podle zast\u00e1nc\u016f to usnad\u0148uje \u00fa\u010dast ve volb\u00e1ch, podle odp\u016frc\u016f po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 syst\u00e9my nejsou zcela bezpe\u010dn\u00e9 a existuje riziko volebn\u00edho podvodu.","question":"M\u011bla by b\u00fdt zavedena mo\u017enost volit po internetu.","order":"30"},{"id":"31","name":"Hern\u00ed automaty - obce","description":"V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b se debatuje, zda maj\u00ed v\u0161echny formy hazardu povolovat obce nam\u00edsto Ministerstva financ\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f by to byla byrokratick\u00e1 z\u00e1t\u011b\u017e\u00ed pro obce a existuje mo\u017enost korupce na lok\u00e1ln\u00ed \u00farovni, podle odp\u016frc\u016f maj\u00ed obce omezen\u00e9 mo\u017enosti ovlivnit um\u00edst\u011bn\u00ed hern\u00edch automat\u016f na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed.","question":"Povolovat jak\u00e9koliv hern\u00ed automaty by m\u011bly v\u00fdhradn\u011b obce.","order":"31"},{"id":"32","name":"Z\u00e1kaz me\u0161it","description":"V \u010cR nyn\u00ed stoj\u00ed n\u011bkolik me\u0161it a jin\u00fdch muslimsk\u00fdch modliteben. Podle zast\u00e1nc\u016f jejich v\u00fdstavby jde o vyj\u00e1d\u0159en\u00ed svobody vyzn\u00e1n\u00ed, podle odp\u016frc\u016f existence me\u0161it v \u010cR nen\u00ed v souladu s k\u0159es\u0165anskou tradic\u00ed zem\u011b.","question":"V\u00a0\u010cR by m\u011bla b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1na stavba me\u0161it.","order":"32"},{"id":"33","name":"ACTA","description":"Ned\u00e1vno byla podeps\u00e1na protipir\u00e1tsk\u00e1 mezin\u00e1rodn\u00ed dohoda ACTA. Podle p\u0159\u00edznivc\u016f pom\u016f\u017ee omezit neleg\u00e1ln\u00ed kop\u00edrov\u00e1n\u00ed, podle odp\u016frc\u016f hroz\u00ed zneu\u017eit\u00ed pravomoc\u00ed k cenzu\u0159e internetu.","question":"Smlouva ACTA by m\u011bla v\u00a0\u010cR platit.","order":"33"},{"id":"34","name":"Trest smrti","description":"V \u010cR a v \u0159ad\u011b dal\u0161\u00edch evropsk\u00fdch zem\u00ed je nyn\u00ed trest smrti nep\u0159\u00edpustn\u00fd. Podle jeho zast\u00e1nc\u016f pom\u00e1h\u00e1 d\u00edky sv\u00e9 odstra\u0161uj\u00edc\u00ed funkci sni\u017eovat kriminalitu, podle odp\u016frc\u016f je nemor\u00e1ln\u00ed a hroz\u00ed jeho zneu\u017eit\u00ed a justi\u010dn\u00ed omyly.","question":"V\u00a0\u010cR by m\u011bl b\u00fdt zaveden trest smrti.","order":"34"},{"id":"35","name":"Anonymn\u00ed akcie (zru\u0161en\u00ed)","description":"\u010cR je jednou z m\u00e1la zem\u00ed sv\u011bta, kde jsou povoleny anonymn\u00ed akcie, u nich\u017e nejde dohledat fyzick\u00fd vlastn\u00edk.","question":"Mo\u017enost vlastnit spole\u010dnost pomoc\u00ed anonymn\u00edch akci\u00ed by m\u011bla b\u00fdt zru\u0161ena.","order":"35"},{"id":"36","name":"Ve\u0159ejn\u00e9 platy st\u00e1t. \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f","description":"V \u010cR jsou nyn\u00ed platy a odm\u011bny politik\u016f a st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f neve\u0159ejn\u00e9. Je mo\u017en\u00e9 o n\u011b po\u017e\u00e1dat na z\u00e1klad\u011b z\u00e1kona o svobodn\u00e9m p\u0159\u00edstupu k informac\u00edm, \u00fa\u0159ady ale \u010dasto odm\u00edtaj\u00ed \u00fadaje vydat. Nap\u0159. ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii jsou platy vysok\u00fdch st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f zve\u0159ej\u0148ov\u00e1ny st\u00e1tem.","question":"St\u00e1t by m\u011bl platy a odm\u011bny vrcholn\u00fdch politik\u016f a vysok\u00fdch st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f pravideln\u011b zve\u0159ej\u0148ovat.","order":"36"},{"id":"37","name":"St\u00e1t. zastup. proti korupci","description":"V \u010cR se nyn\u00ed uva\u017euje o z\u0159\u00edzen\u00ed specializovan\u00e9ho st\u00e1tn\u00edho zastupitelstv\u00ed pro boj proti korupci. Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u016f\u017ee vytvo\u0159en\u00ed jednoho org\u00e1nu v boji proti syst\u00e9mov\u00e9 korupci, podle odp\u016frc\u016f m\u016f\u017ee b\u00fdt takov\u00e1 instituce pod velk\u00fdm politick\u00fdm a korup\u010dn\u00edm tlakem.","question":"M\u011blo by b\u00fdt z\u0159\u00edzeno specializovan\u00e9 st\u00e1tn\u00ed zastupitelstv\u00ed pro boj proti korupci.","order":"37"},{"id":"38","name":"Kv\u00f3ty pro \u017eeny","description":"V n\u011bkter\u00fdch skandin\u00e1vsk\u00fdch zem\u00edch jsou zavedeny kv\u00f3ty pro \u017eeny p\u0159i obsazov\u00e1n\u00ed n\u011bkter\u00fdch volen\u00fdch funkc\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f zabra\u0148uj\u00ed kv\u00f3ty diskriminaci \u017een, podle odp\u016frc\u016f poru\u0161uj\u00ed rovnost pohlav\u00ed p\u0159ed z\u00e1konem.","question":"Pro obsazov\u00e1n\u00ed vysok\u00fdch volen\u00fdch funkc\u00ed by m\u011bly b\u00fdt zavedeny kv\u00f3ty pro \u017eeny.","order":"38"}]