[{"order": 1.0, "name": "Konec Opencard", "question": "Praha by m\u011bla p\u0159estat pou\u017e\u00edvat syst\u00e9m Opencard.", "id": "9", "description": ""}, {"order": 2.0, "name": "Privatizace byt\u016f", "question": "M\u011bsto by m\u011blo privatizovat v\u011bt\u0161inu byt\u016f ve sv\u00e9m vlastnictv\u00ed.", "id": "48", "description": ""}, {"order": 3.0, "name": "Metro D", "question": "Jako nejv\u011bt\u0161\u00ed dopravn\u00ed investici v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed by Praha m\u011bla stav\u011bt metro D, kter\u00e9 by m\u011blo dostat p\u0159ednost p\u0159ed jin\u00fdmi dopravn\u00edmi stavbami.", "id": "1", "description": "Metro D bylo dlouhodob\u011b upozad\u011bno na \u00fakor prodlou\u017een\u00ed linky A. N\u00e1klady na novou linku metra jsou nicm\u00e9n\u011b vysok\u00e9: je nepravd\u011bpodobn\u00e9, \u017ee by bylo finan\u010dn\u011b mo\u017en\u00e9 stav\u011bt sou\u010dasn\u011b metro a severov\u00fdchodn\u00ed sekci m\u011bstsk\u00e9ho okruhu nebo Radlickou radi\u00e1lu, m\u011bsto se proto nejsp\u00ed\u0161e bude muset rozhodnout, kter\u00e9 ze staveb d\u00e1 p\u0159ednost."}, {"order": 4.0, "name": "Zru\u0161en\u00ed poplatku za svoz odpadu", "question": "Poplatek za svoz komun\u00e1ln\u00edho odpadu by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en.", "id": "28", "description": ""}, {"order": 5.0, "name": "N\u00edzkoemisn\u00ed z\u00f3na", "question": "Praha by m\u011bla od 1.1.2016 z\u0159\u00eddit n\u00edzkoemisn\u00ed z\u00f3nu podle aktu\u00e1ln\u00edho z\u00e1m\u011bru.", "id": "16", "description": "Z\u00f3na by znemo\u017e\u0148ovala vjezd star\u0161\u00edch vozidel do oblasti ohrani\u010den\u00e9 zhruba M\u011bstsk\u00fdm okruhem a nem\u011bla by se vztahovat na rezidenty. Kritici n\u00edzkoemisn\u00edch z\u00f3n argumentuj\u00ed, \u017ee z\u00f3ny nedosahuj\u00ed o\u010dek\u00e1van\u00e9ho p\u0159\u00ednosu ke kvalit\u011b ovzdu\u0161\u00ed a tud\u00ed\u017e je jejich z\u0159izov\u00e1n\u00ed zbyte\u010dn\u00e9."}, {"order": 6.0, "name": "Levn\u011bj\u0161\u00ed MHD", "question": "Jizdn\u00e9 v MHD by se m\u011blo sn\u00ed\u017eit.", "id": "11", "description": "Cena p\u0159edplatn\u00e9ho pro ve\u0159ejnou dopravu m\u016f\u017ee b\u00fdt st\u00e1le odrazuj\u00edc\u00ed a je nev\u00fdhodn\u00e1 zvl\u00e1\u0161\u0165 pro lidi, kte\u0159\u00ed nejezd\u00ed ka\u017ed\u00fd den. Vyu\u017eit\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 dopravy by nejsp\u00ed\u0161 zv\u00fd\u0161ilo zaveden\u00ed dopravy zdarma. Ni\u017e\u0161\u00ed nebo nulov\u00e9 j\u00edzdn\u00e9 ale d\u00e1le sn\u00ed\u017e\u00ed p\u0159\u00edjmy DPP a bude si vy\u017eadovat vy\u0161\u0161\u00ed kompenzaci z m\u011bstsk\u00e9ho rozpo\u010dtu."}, {"order": 7.0, "name": "Participativn\u00ed rozpo\u010det", "question": "O mal\u00e9m procentu prost\u0159edk\u016f z rozpo\u010dtu hlavn\u00edho m\u011bsta by m\u011bli rozhodovat p\u0159\u00edmo ob\u010dan\u00e9.", "id": "25", "description": "Tzv. participativn\u00ed rozpo\u010det je funguje nap\u0159\u00edklad v Bratislav\u011b, kde voli\u010di na m\u011bstsk\u00e9 \u00farovni alokuj\u00ed malou \u010d\u00e1st rozpo\u010dtu, zpravidla na projekty v oblasti kultury, \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed nebo ve\u0159ejn\u00e9ho prostoru."}, {"order": 8.0, "name": "Regulace hazardu", "question": "V Praze by m\u011bly b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1ny v\u0161echny hern\u00ed automaty v hern\u00e1ch.", "id": "30", "description": "V sou\u010dasnosti mohou hazard regulovat m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti nez\u00e1visle a r\u016fzn\u00e9 M\u010c maj\u00ed \u010dasto rozd\u00edln\u00fd p\u0159\u00edstup."}, {"order": 9.0, "name": "Opat\u0159en\u00ed pro lidi bez p\u0159\u00edst\u0159e\u0161\u00ed", "question": "Praha by m\u011bla v zim\u011b zaji\u0161\u0165ovat p\u0159\u00edst\u0159e\u0161\u00ed pro bezdomovce.", "id": "36", "description": "Praha nyn\u00ed v zimn\u00edch m\u011bs\u00edc\u00edch zaji\u0161\u0165uje p\u0159\u00edst\u0159e\u0161\u00ed pro lidi \u017eij\u00edc\u00ed na ulici, nap\u0159. ve form\u011b stanov\u00e9ho m\u011bste\u010dka, lodi Hermes nebo jinak."}, {"order": 10.0, "name": "Bikesharing", "question": "V Praze by m\u011bl od roku 2015 fungovat m\u011bstsk\u00fd syst\u00e9m ve\u0159ejn\u00e9ho p\u016fj\u010dov\u00e1n\u00ed j\u00edzdn\u00edch kol (bikesharing).", "id": "5", "description": "Ve\u0159ejn\u00e9 p\u016fj\u010dovny kol funguj\u00ed nap\u0159\u00edklad v Pa\u0159\u00ed\u017ei, Lond\u00fdn\u011b, New Yorku, Budape\u0161ti. Po zaplacen\u00ed m\u00edrn\u00e9ho p\u0159edplatn\u00e9ho je mo\u017en\u00e9 vyp\u016fj\u010dit si kolo zhruba na p\u016fl hodiny zdarma a vr\u00e1tit na jin\u00e9m m\u00edst\u011b. Sou\u010dasn\u00e9 veden\u00ed Prahy p\u0159ipravuje spu\u0161t\u011bn\u00ed bikesharingu na sez\u00f3nu 2015."}, {"order": 11.0, "name": "V\u00edc pen\u011bz na \u0161kolky", "question": "Praha by m\u011bla vy\u010dlenit prost\u0159edky na urychlenou v\u00fdstavbu \u0161kolek \u010di adaptaci jin\u00fdch objekt\u016f na \u0161kolky tak, aby bylo mo\u017en\u00e9 um\u00edstit ve \u0161kolce ka\u017ed\u00e9 d\u00edt\u011b, kter\u00e9 dos\u00e1hne v\u011bku t\u0159\u00ed let.", "id": "24", "description": "V sou\u010dasnosti m\u016f\u017ee b\u00fdt obt\u00ed\u017en\u00e9 um\u00edstit ve \u0161kolce - v z\u00e1vislosti na lokalit\u011b - i d\u00edt\u011b star\u00e9 p\u0159es 4 roky. P\u00e9\u010de o d\u011bti del\u0161\u00ed ne\u017e t\u0159i roky p\u0159itom komplikuje n\u00e1vrat rodi\u010d\u016f do zam\u011bstn\u00e1n\u00ed. Na druhou stranu, na um\u00edst\u011bn\u00ed d\u00edt\u011bte ve \u0161kolce nen\u00ed n\u00e1rok a sou\u010dasn\u00fd p\u0159etlak popt\u00e1vky za n\u011bkolik let pravd\u011bpodobn\u011b poklesne."}, {"order": 12.0, "name": "Velkoplo\u0161n\u00e9 billboardy", "question": "V Praze by m\u011blo b\u00fdt mo\u017en\u00e9 i nad\u00e1le instalovat velkoplo\u0161n\u00e9 billboardy.", "id": "18", "description": "Jedn\u00e1 se velkoplo\u0161n\u00e9 reklamy nad 6 m2, jejich\u017e z\u0159izov\u00e1n\u00ed od 1.10 zakazuj\u00ed nov\u00e9 pra\u017esk\u00e9 stavebn\u00ed p\u0159edpisy. Reklamy tvo\u0159\u00ed tzv. \"vizu\u00e1ln\u00ed smog\" a v ur\u010dit\u00fdch m\u00edstech odv\u00e1d\u00ed pozornost \u0159idi\u010d\u016f od sledov\u00e1n\u00ed provozu. Omezen\u00ed velkoplo\u0161n\u00e9 reklamy m\u016f\u017ee b\u00fdt nicm\u00e9n\u011b pova\u017eov\u00e1no za zbyte\u010dnou regulaci."}, {"order": 13.0, "name": "Jednotn\u00fd ekonomick\u00fd a \u00fa\u010detn\u00ed syst\u00e9m", "question": "M\u00e1 Praha vyhodnotit v\u00fdhodnost smluv umo\u017e\u0148uj\u00edc\u00edch vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed ekonomick\u00e9ho a \u00fa\u010detn\u00edho syst\u00e9mu Gordic?", "id": "32", "description": "Praha v\u010detn\u011b jednotliv\u00fdch m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti vyu\u017e\u00edv\u00e1 jednotn\u00fd ekonomick\u00fd a \u00fa\u010detn\u00ed syst\u00e9m, co\u017e umo\u017e\u0148uje snadn\u00e9 sd\u00edlen\u00ed dat a komunikaci. Syst\u00e9m ov\u0161em od sam\u00e9ho po\u010d\u00e1tku prov\u00e1z\u00ed spekulace o jeho zna\u010dn\u00e9 finan\u010dn\u00ed nev\u00fdhodnosti pro m\u011bsto."}, {"order": 15.0, "name": "\u017deleznice na leti\u0161t\u011b", "question": "\u017delezni\u010dn\u00ed tra\u0165 z Masarykova n\u00e1dra\u017e\u00ed na Kladno by m\u011bla b\u00fdt dopln\u011bna odbo\u010dkou na leti\u0161t\u011b.", "id": "6", "description": ""}, {"order": 17.0, "name": "Metropolitn\u00ed pl\u00e1n", "question": "P\u0159\u00edprava nov\u00e9ho \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu (Metropolitn\u00edho pl\u00e1nu) by m\u011bla b\u00fdt ukon\u010dena.", "id": "39", "description": "Se zad\u00e1n\u00edm Metropolitn\u00edho pl\u00e1nu nesouhlas\u00ed nap\u0159. n\u011bkter\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti a ob\u00e1vaj\u00ed se, \u017ee pl\u00e1n d\u00e1 je\u0161t\u011b v\u011bt\u0161\u00ed s\u00edlu developer\u016fm prosazovat komer\u010dn\u00ed projekty bez ohledu na obyvatele. Tv\u016frci pl\u00e1nu naopak tvrd\u00ed, \u017ee zjednodu\u0161\u00ed stavebn\u00ed regulace Prahy."}, {"order": 18.0, "name": "Majorita v Pra\u017esk\u00e9 plyn\u00e1rensk\u00e9", "question": "M\u011bsto by m\u011blo dr\u017eet v\u011bt\u0161inu akci\u00ed v Pra\u017esk\u00e9 plyn\u00e1rensk\u00e9.", "id": "50", "description": "Praha ned\u00e1vno odkoupila v\u011bt\u0161inov\u00fd pod\u00edl v Pra\u017esk\u00e9 plyn\u00e1rensk\u00e9."}, {"order": 19.0, "name": "50 km/h", "question": "Praha by m\u011bla zachovat ve vedlej\u0161\u00edch ulic\u00edch rychlost 50 km/h (s v\u00fdjimkou vybran\u00fdch lokalit jako je okol\u00ed \u0161kol).", "id": "17", "description": "V Praze ve vedlej\u0161\u00edch ulic\u00edch postupn\u011b vznikaj\u00ed z\u00f3ny 30 km/h a obytn\u00e9 z\u00f3ny. Pro z\u0159izov\u00e1n\u00ed z\u00f3n 30 km/h se argumentuje zv\u00fd\u0161en\u00edm bezpe\u010dnosti a sn\u00ed\u017een\u00edm hluku. Odp\u016frci z\u00f3n 30 argumentuj\u00ed, \u017ee v Praze nejsou tyto p\u0159\u00ednosy prok\u00e1z\u00e1ny a \u017ee dodr\u017eov\u00e1n\u00ed 30km rychlosti je pro \u0159idi\u010de obt\u00ed\u017en\u00e9."}, {"order": 19.0, "name": "Pra\u017esk\u00e9 slu\u017eby", "question": "M\u011bsto by m\u011blo usilovat o kompletn\u00ed ovl\u00e1dnut\u00ed Pra\u017esk\u00fdch slu\u017eeb", "id": "51", "description": "Pra\u017esk\u00e9 slu\u017eby zaji\u0161\u0165uj\u00ed odvoz odpadu. Pokud by m\u011bsto vlastnilo firmu zcela, nemuselo by na zak\u00e1zky na odvoz odpadu vypisovat v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed a mohlo je zad\u00e1vat jen t\u00e9to sv\u00e9 firm\u011b."}, {"order": 20.0, "name": "Turnikety v metru", "question": "V metru by se m\u011bly zav\u00e9st turnikety.", "id": "7", "description": "Zaveden\u00ed turniket\u016f sn\u00ed\u017e\u00ed po\u010det \u010dern\u00fdch pasa\u017e\u00e9r\u016f v metru. Turnikety mohou naopak zp\u016fsobit probl\u00e9my p\u0159i cestov\u00e1n\u00ed se zavazadly nebo prodlou\u017eit \u010das str\u00e1ven\u00fd n\u00e1stupem a v\u00fdstupem z metra."}, {"order": 22.0, "name": "Velk\u00e9 sportovn\u00ed akce", "question": "Praha by se m\u011bla uch\u00e1zet o po\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed velk\u00fdch mezin\u00e1rodn\u00edch sportovn\u00edch akc\u00ed, jako je nap\u0159. Olympi\u00e1da.", "id": "26", "description": ""}, {"order": 22.0, "name": "Zm\u011bny \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu", "question": "Zm\u011bny platn\u00e9ho \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu maj\u00ed slou\u017eit pouze k um\u00edst\u011bn\u00ed staveb ve\u0159ejn\u00e9ho vybaven\u00ed, jako jsou domy pro seniory, parky, \u0161koly nebo sportovn\u00ed haly.", "id": "43", "description": "V minulosti m\u011bsto schv\u00e1lilo tis\u00edce zm\u011bn \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu ve prosp\u011bch soukrom\u00fdch developer\u016f. Br\u017ed\u011bn\u00ed komer\u010dn\u00ed v\u00fdstavby na druhou stranu ale nap\u0159. zpomaluje ekonomiku nebo omezuje vlastn\u00edky."}, {"order": 23.0, "name": "Tramvaj na V\u00e1clac\u00e1ku", "question": "Praha by m\u011bla obnovit tramvajovou tra\u0165 na V\u00e1clavsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed, p\u0159inejmen\u0161\u00edm v \u00faseku od Muzea k Vodi\u010dkov\u011b ulici.", "id": "8", "description": "Obnova tramvajov\u00e9 trati na V\u00e1clavsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed by zlep\u0161ila spojen\u00ed doln\u00edch Vinohrad s centrem m\u011bsta a mo\u017enost veden\u00ed tramvaj\u00ed v dob\u011b v\u00fdluk. Proti zaveden\u00ed trati hovo\u0159\u00ed nutnost k\u0159\u00ed\u017eit \u00farov\u0148ov\u011b Severoji\u017en\u00ed magistr\u00e1lu a instalace trolejov\u00e9ho veden\u00ed v horn\u00ed polovin\u011b V\u00e1clavsk\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed."}, {"order": 23.0, "name": "Respektov\u00e1n\u00ed referend", "question": "Celopra\u017esk\u00e9 org\u00e1ny maj\u00ed respektovat v\u00fdsledky referend, kter\u00e1 se konaj\u00ed v m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1stech.", "id": "40", "description": "M\u00edstn\u00ed referenda vyjad\u0159uj\u00ed v\u016fli p\u0159ev\u00e1\u017en\u00e9 v\u011bt\u0161iny obyvatel dan\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti. Na druhou stranu zastupitel\u00e9 mus\u00ed zohled\u0148ovat z\u00e1jmy v\u0161ech obyvatel Prahy, kter\u00e9 nemus\u00ed b\u00fdt toto\u017en\u00e9 s v\u00fdsledkem referenda."}, {"order": 24.0, "name": "Financov\u00e1n\u00ed kultury pomoc\u00ed grant\u016f", "question": "M\u011bl by se nad\u00e1le sni\u017eovat po\u010det m\u011bstsk\u00fdch kulturn\u00edch instituc\u00ed (zejm\u00e9na divadel) ve form\u011b p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00ed?", "id": "35", "description": "V pr\u00e1v\u011b kon\u010d\u00edc\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed byla p\u0159esunuta zna\u010dn\u00e1 \u010d\u00e1st prost\u0159edk\u016f z p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00ed do syst\u00e9mu grant\u016f."}, {"order": 25.0, "name": "Kamerov\u00fd syst\u00e9m", "question": "Ve m\u011bst\u011b by m\u011bly b\u00fdt instalov\u00e1ny dal\u0161\u00ed kamery m\u011bstsk\u00e9 policie.", "id": "27", "description": "Pr\u016fb\u011b\u017en\u011b prob\u00edh\u00e1 roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed m\u011bstsk\u00e9ho kamerov\u00e9ho syst\u00e9mu. Kamery pom\u00e1haj\u00ed prokazovat trestn\u00e9 \u010diny a p\u0159estupky, ale mohou naru\u0161ovat soukrom\u00ed."}, {"order": 26.0, "name": "P\u0159estavba brownfields", "question": "Praha m\u00e1 zastavit v\u00fdstavbu nov\u00fdch dom\u016f a skladi\u0161\u0165 na zelen\u00e9 louce a zam\u011b\u0159it se na vyu\u017eit\u00ed tzv. brownfields.", "id": "41", "description": "Roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed m\u011bsta do krajiny vyvol\u00e1v\u00e1 n\u00e1klady na dopravn\u00ed s\u00ed\u0165 a ob\u010danskou vybavenost (\u0161koly apod.) a vede k \u00fabytku p\u016fdy. P\u0159estavba pr\u016fmyslov\u00fdch a dopravn\u00edch are\u00e1l\u016f (tzv. brownfields, nap\u0159. koleji\u0161t\u011b n\u00e1dra\u017e\u00ed) je dra\u017e\u0161\u00ed ne\u017e v\u00fdstavba na zelen\u00e9 louce."}, {"order": 27.0, "name": "Autobus Blankou", "question": "Praha by m\u011bla zav\u00e9st autobusovou linku tunelem Blanka.", "id": "12", "description": "Veden\u00ed autobusov\u00e9 linky tunelem Blanka by zkr\u00e1tilo j\u00edzdu ve\u0159ejnou dopravou mezi Hrad\u010danskou a Kobylisy nebo St\u0159\u00ed\u017ekovem asi o 10 minut. Zaveden\u00ed atraktivn\u00ed autobusov\u00e9 linky s n\u00edzk\u00fdm intervalem by nicm\u00e9n\u011b znamenalo pom\u011brn\u011b zna\u010dn\u00e9 zv\u00fd\u0161en\u00ed n\u00e1klad\u016f na ve\u0159ejnou dopravu."}, {"order": 28.0, "name": "Zahr\u00e1dkov\u00e9 osady", "question": "Praha by m\u011bla zachov\u00e1vat zahr\u00e1dkov\u00e9 osady.", "id": "45", "description": "Zahr\u00e1dk\u00e1\u0159sk\u00e9 kolonie p\u0159edstavuj\u00ed zele\u0148, o kterou se m\u011bsto nemus\u00ed starat, pln\u00ed nav\u00edc soci\u00e1ln\u00ed funkci a produkci potravin. Na druhou stranu jsou nep\u0159\u00edstupn\u00e9 \u0161ir\u0161\u00ed ve\u0159ejnosti a \u010dasto na lukrativn\u00edch pozemc\u00edch."}, {"order": 29.0, "name": "Finan\u010dn\u00ed podpora vrcholov\u00fdch sportovn\u00edch akc\u00ed", "question": "Praha by m\u011bla finan\u010dn\u011b podporovat vrcholov\u00e9 sportovn\u00ed akce jakou jsou mistrovstv\u00ed sv\u011bta.", "id": "49", "description": "Praha v ned\u00e1vn\u00e9 minulosti finan\u010dn\u011b podpo\u0159ila nap\u0159. mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve vodn\u00edm slalomu nebo v basketbale junior\u016f."}, {"order": 30.0, "name": "M\u00fdtn\u00e9 do centra", "question": "Praha by m\u011bla zav\u00e9st m\u00fdtn\u00e9 za vjezd automobil\u016f do centra.", "id": "52", "description": ""}]