{"14": {"short_name": "Svobodn\u00ed", "friendly_name": "svobodni", "vote": {"12": 1, "11": -1, "15": -1, "5": 1, "18": -1, "4": -1, "16": 1, "7": 1, "3": -1, "20": 1, "19": -1, "17": -1, "14": -1, "9": -1, "1": 1, "13": -1, "6": 1, "10": 1, "2": -1, "8": 0}, "name": "Svobodn\u00ed", "id": "14"}, "4": {"short_name": "KPP", "friendly_name": "kpp", "vote": {"12": 1, "11": 1, "15": -1, "5": 0, "18": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 1, "3": 1, "20": -1, "19": -1, "17": 1, "14": 1, "9": 1, "1": -1, "13": 1, "6": -1, "10": 1, "2": 1, "8": 1}, "name": "Koalice pro Pardubice (KDU-\u010cSL a nestran\u00edci)", "id": "4"}, "16": {"short_name": "\u00daSVIT", "friendly_name": "usvit", "vote": {"12": 0, "11": 1, "15": -1, "5": -1, "18": -1, "4": -1, "16": 1, "7": 1, "3": 1, "20": -1, "19": -1, "17": 1, "14": 1, "9": 1, "1": 1, "13": 1, "6": -1, "10": 1, "2": -1, "8": -1}, "name": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "16"}, "15": {"short_name": "TOP 09", "friendly_name": "top-09", "vote": {"12": 1, "11": 1, "15": 1, "5": -1, "18": -1, "4": -1, "16": 1, "7": 1, "3": 1, "20": 1, "19": -1, "17": 1, "14": 1, "9": 1, "1": 1, "13": 1, "6": -1, "10": 1, "2": -1, "8": 1}, "name": "TOP09 a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "15"}, "11": {"short_name": "PP", "friendly_name": "pp", "vote": {"12": 1, "11": 1, "15": -1, "5": -1, "18": 1, "4": -1, "16": 1, "7": 1, "3": 1, "20": -1, "19": -1, "17": 1, "14": 1, "9": 1, "1": 1, "13": 1, "6": 1, "10": 1, "2": -1, "8": 1}, "name": "Patrioti Pardubic", "id": "11"}, "12": {"short_name": "SPP", "friendly_name": "spp", "vote": {"12": 1, "11": -1, "15": -1, "5": 1, "18": -1, "4": -1, "16": 1, "7": 1, "3": 1, "20": -1, "19": -1, "17": 1, "14": 1, "9": -1, "1": 1, "13": 1, "6": -1, "10": 1, "2": 0, "8": 1}, "name": "Sdru\u017een\u00ed pro Pardubice", "id": "12"}, "9": {"short_name": "P", "friendly_name": "p", "vote": {"12": 1, "11": 1, "15": -1, "5": 1, "18": 1, "4": -1, "16": 1, "7": 1, "3": 1, "20": -1, "19": -1, "17": 1, "14": 1, "9": 0, "1": 1, "13": 1, "6": -1, "10": 1, "2": 1, "8": 1}, "name": "Pardub\u00e1ci", "id": "9"}, "1": {"short_name": "ANO", "friendly_name": "ano", "vote": {"12": -1, "11": 0, "15": -1, "5": -1, "18": 1, "4": -1, "16": -1, "7": 1, "3": 1, "20": -1, "19": -1, "17": 1, "14": 1, "9": -1, "1": -1, "13": 1, "6": -1, "10": 1, "2": 1, "8": 1}, "name": "ANO 2011", "id": "1"}, "6": {"short_name": "NP", "friendly_name": "np", "vote": {"12": 1, "11": 0, "15": -1, "5": -1, "18": 1, "4": -1, "16": 1, "7": 1, "3": 1, "20": -1, "19": -1, "17": 1, "14": 1, "9": -1, "1": 1, "13": 1, "6": -1, "10": 1, "2": -1, "8": 1}, "name": "Na\u0161e Pardubice - \"Nechceme V\u00e1m vl\u00e1dnout, chceme s V\u00e1mi spolupracovat\"", "id": "6"}, "13": {"short_name": "Zelen\u00ed", "friendly_name": "zeleni", "vote": {"12": 1, "11": -1, "15": -1, "5": -1, "18": 0, "4": 1, "16": 0, "7": 1, "3": 1, "20": -1, "19": 1, "17": -1, "14": 1, "9": 1, "1": 1, "13": 0, "6": -1, "10": 1, "2": 1, "8": 1}, "name": "Strana zelen\u00fdch", "id": "13"}, "2": {"short_name": "\u010cSSD", "friendly_name": "cssd", "vote": {"12": 0, "11": 1, "15": -1, "5": 1, "18": 1, "4": -1, "16": 1, "7": 1, "3": 1, "20": -1, "19": -1, "17": 1, "14": 1, "9": -1, "1": -1, "13": 1, "6": -1, "10": 1, "2": -1, "8": 0}, "name": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "id": "2"}, "3": {"short_name": "DOMOV", "friendly_name": "domov", "vote": {"12": 1, "11": 0, "15": -1, "5": -1, "18": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 1, "3": -1, "20": 1, "19": -1, "17": -1, "14": 1, "9": -1, "1": 1, "13": 1, "6": -1, "10": -1, "2": -1, "8": -1}, "name": "DOMOV", "id": "3"}, "8": {"short_name": "ODS", "friendly_name": "ods", "vote": {"12": -1, "11": 1, "15": -1, "5": 0, "18": -1, "4": -1, "16": -1, "7": 1, "3": 1, "20": -1, "19": -1, "17": 1, "14": 1, "9": -1, "1": -1, "13": 1, "6": -1, "10": 1, "2": -1, "8": -1}, "name": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "id": "8"}}