[{"id":"1","description":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia umo\u017e\u0148uj\u00ed nadan\u00fdm d\u011btem l\u00e9pe vyu\u017e\u00edt jejich potenci\u00e1l, na druh\u00e9 stran\u011b ale od\u010derp\u00e1vaj\u00ed tyto d\u011bti ostatn\u00edm \u0161kol\u00e1m, kter\u00e9 se tak propadaj\u00ed pod pr\u016fm\u011br.","question":"Kapacita osmilet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed v kraji by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit."},{"id":"2","description":"Z ekonomick\u00fdch d\u016fvod\u016f jsou v posledn\u00edch letech \u010dasto spojov\u00e1ny st\u0159edn\u00ed \u0161koly. I p\u0159es potenci\u00e1l \u00faspor je tento proces ov\u0161em \u010dasto kritizov\u00e1n jako nekoncep\u010dn\u00ed.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by se m\u011bly nad\u00e1le slu\u010dovat do v\u011bt\u0161\u00edch celk\u016f."},{"id":"3","description":"V posledn\u00edch letech prob\u00edhaj\u00ed reformy, kter\u00e9 by m\u011bly zaru\u010dit srovnatelnost jednotliv\u00fdch \u0161kol v r\u00e1mci syst\u00e9mu (nap\u0159. st\u00e1tn\u00ed maturity \u010di srovn\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f 5. a 9. t\u0159\u00edd). V t\u00e9to souvislosti se nab\u00edz\u00ed alternativa k sou\u010dasn\u00fdm p\u0159ij\u00edmac\u00edm zkou\u0161k\u00e1m na st\u0159edn\u00ed \u0161koly.","question":"P\u0159ij\u00edmac\u00ed zkou\u0161ky na st\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt nahrazeny plo\u0161n\u00fdmi srovn\u00e1vac\u00edmi testy \u017e\u00e1k\u016f 9. t\u0159\u00edd. "},{"id":"4","description":"Kraje disponuj\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed prost\u0159edk\u016f pro financov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol, tyto prost\u0159edky rozd\u011bluj\u00ed dle vlastn\u00edch pravidel. Po\u010det \u017e\u00e1k\u016f ve \u0161kole je nejl\u00e9pe uchopiteln\u00fdm krit\u00e9riem pro rozd\u011blov\u00e1n\u00ed pen\u011bz. Vedle n\u011bj ale existuj\u00ed i dal\u0161\u00ed faktory, nap\u0159. uplatnitelnost absolvent\u016f na trhu pr\u00e1ce, \u00fasp\u011b\u0161nost p\u0159i p\u0159ij\u00edmac\u00edch zkou\u0161k\u00e1ch na vysok\u00e9 \u0161koly apod.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt financov\u00e1ny podle jin\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed, ne\u017e je po\u010det \u017e\u00e1k\u016f. "},{"id":"5","description":"Je b\u011b\u017enou prax\u00ed, \u017ee kraj dopl\u00e1c\u00ed dopravc\u016fm za provoz ztr\u00e1tov\u00fdch dopravn\u00edch spoj\u016f. V p\u0159epo\u010dtu na kilometry ov\u0161em vych\u00e1z\u00ed \u0159\u00e1dov\u011b dr\u00e1\u017e provoz region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic ve srovn\u00e1n\u00ed s autobusy.","question":"Kraj by m\u011bl zredukovat s\u00ed\u0165 region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic a zru\u0161en\u00e9 spoje nahradit autobusy."},{"id":"6","description":"St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj z\u0159izuje formou p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00ed a akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed s\u00ed\u0165 krajsk\u00fdch nemocnic.. Na v\u016fli krajsk\u00fdch politik\u016f tak do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry z\u00e1vis\u00ed, zda krajsk\u00e9 nemocnice vyu\u017eij\u00ed nov\u011b uz\u00e1kon\u011bnou mo\u017enost zpoplatnit v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e samotn\u00fdm pacientem.","question":"Pacienti v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159iplatit si za v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e."},{"id":"7","description":"Sedm kraj\u016f v \u010cR se \u00fa\u010dastn\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. Projekt je financov\u00e1n \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z fond\u016f EU, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b samotn\u00fdmi kraji. Deklarovan\u00fdm c\u00edlem je podpora rodin s d\u011btmi formou poskytov\u00e1n\u00ed slev.","question":"St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj by se m\u011bl zapojit do projektu Rodinn\u00e9 pasy."},{"id":"8","description":"","question":"KS\u010cM by nem\u011bla po volb\u00e1ch usednout v rad\u011b kraje."},{"id":"9","description":"V posledn\u00edch letech v\u00fdrazn\u011b ub\u00fdv\u00e1 stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic. Spr\u00e1vci komunikac\u00ed je k\u00e1c\u00ed z d\u016fvodu zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed bezpe\u010dnosti dopravn\u00ed infrastruktury.","question":"Stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na."},{"id":"10","description":"Osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava je dnes naprosto b\u011b\u017en\u00e1, v \u010cR p\u0159ipad\u00e1 jeden osobn\u00ed automobil zhruba na 2,5 \u010dlov\u011bka. P\u0159esto jsou ale s t\u00edmto fenom\u00e9nem spojeny r\u016fzn\u00e9 negativn\u00ed dopady.","question":"Investice do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bly m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed rozvojem infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu. "},{"id":"11","description":"Sou\u017eit\u00ed majority s romskou men\u0161inou se st\u00e1v\u00e1 t\u0159askav\u00fdm t\u00e9matem. \u010c\u00e1st ve\u0159ejnosti zauj\u00edm\u00e1 st\u00e1le nekompromisn\u011bj\u0161\u00ed postoj. Proti tomu je argument, \u017ee investicemi do soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit se zmen\u0161uj\u00ed probl\u00e9my v budoucnu.","question":"Kraj by m\u011bl zv\u00fd\u0161it po\u010det romsk\u00fdch asistent\u016f na \u0161kol\u00e1ch na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed."},{"id":"12","description":"","question":"Kraj by m\u011bl dotovat neziskov\u00e9 organizace p\u016fsob\u00edc\u00ed v oblasti integrace romsk\u00e9 men\u0161iny."},{"id":"13","description":"RWE se v dlouhodob\u00e9m v\u00fdhledu chyst\u00e1 vybudovat u obce Mochov paroplynovou elektr\u00e1rnu. Projekt vzbudil zna\u010dnou nevoli u obyvatel okoln\u00edch obc\u00ed.","question":"Kraj by m\u011bl zamezit v\u00fdstavb\u011b paroplynov\u00e9 elektr\u00e1rny u obce Mochov."},{"id":"14","description":"Veden\u00ed st\u0159edo\u010desk\u00e9ho kraje u\u017e v minulosti ne\u00fasp\u011b\u0161n\u011b usilovalo o z\u0159\u00edzen\u00ed st\u0159edo\u010desk\u00e9 univerzity. St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj je jedin\u00fdm krajem, kter\u00fd dosud nem\u00e1 vlastn\u00ed univerzitu, na druh\u00e9 stran\u011b p\u0159irozen\u00fdm centrem kraje je Praha, kter\u00e1 disponuje \u0159adou vysok\u00fdch \u0161kol.","question":"Kraj by m\u011bl usilovat o z\u0159\u00edzen\u00ed st\u0159edo\u010desk\u00e9 univerzity. "},{"id":"15","description":"V roce 2009 zavedlo veden\u00ed St\u0159edo\u010desk\u00e9ho kraje j\u00edzdn\u00e9 pro \u0161kol\u00e1ky zdarma. T\u00fdk\u00e1 se \u017e\u00e1k\u016f st\u0159edo\u010desk\u00fdch \u0161kol, kte\u0159\u00ed maj\u00ed v kraji rovn\u011b\u017e trval\u00fd pobyt. Z rozpo\u010dtu kraje je na tento program vyhrazeno ke 100 milion\u016fm korun.","question":"St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj by m\u011bl zajistit dopravu \u017e\u00e1k\u016f do \u0161kol zdarma."},{"id":"16","description":"Kraj v sou\u010dasnosti kompenzuje \u00faspory na stran\u011b st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu v oblasti finan\u010dn\u00ed podpory \u017e\u00e1k\u016f prvn\u00edch t\u0159\u00edd.","question":"St\u0159edo\u010de\u0161t\u00ed prv\u0148\u00e1ci by i v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch letech m\u011bli dost\u00e1vat od kraje \u0161koln\u00ed v\u00fdbavu. "},{"id":"17","description":"St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj jako jedin\u00fd neustoupil od praxe propl\u00e1cen\u00ed regula\u010dn\u00edch poplatk\u016f ve sv\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch.","question":"St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj by m\u011bl i nad\u00e1le propl\u00e1cet regula\u010dn\u00ed poplatky v krajsk\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch."},{"id":"18","description":"O transformaci leti\u0161t\u011b Vodochody ve ve\u0159ejn\u00e9 mezin\u00e1rodn\u00ed leti\u0161t\u011b konkuruj\u00edc\u00ed pra\u017esk\u00e9 Ruzyni se vede dlouhodob\u00fd spor. Proti jsou vesm\u011bs samospr\u00e1vy okoln\u00edch obc\u00ed. Sou\u010dasn\u00e9 veden\u00ed kraje roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed leti\u0161t\u011b podpo\u0159ilo.","question":"Leti\u0161t\u011b Vodochody by se m\u011blo st\u00e1t ve\u0159ejn\u00fdm mezin\u00e1rodn\u00edm leti\u0161t\u011bm."},{"id":"19","description":"Sou\u010dasn\u00e9 veden\u00ed St\u0159edo\u010desk\u00e9ho kraje relativn\u011b \u0161t\u011bd\u0159e dotuje krajsk\u00e9 zdravotnictv\u00ed. Podle kritik\u016f je ale sou\u010dasn\u00e1 koncepce p\u0159\u00edli\u0161 drah\u00e1 a neefektivn\u00ed.","question":"St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj by m\u011bl zpracovat novou koncepci krajsk\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed a v\u00fdrazn\u011b omezit v\u00fddaje v t\u00e9to oblasti."},{"id":"20","description":"Sou\u010dasn\u00fd \u0159editel K\u00da Zden\u011bk \u0160t\u011btina byl jmenov\u00e1n na n\u00e1vrh hejtmana D. Ratha.","question":"\u0158editel krajsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu p. \u0160t\u011btina by m\u011bl b\u00fdt odvol\u00e1n."}]