[{"id":"1","description":"O limitech t\u011b\u017eby hn\u011bd\u00e9ho uhl\u00ed rozhoduje z\u00e1konem st\u00e1t, nicm\u00e9n\u011b stanovisko krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy je kl\u00ed\u010dov\u00fdm faktorem ovliv\u0148uj\u00edc\u00edm jeho rozhodnut\u00ed.","question":"Limity t\u011b\u017eby by m\u011bly b\u00fdt prolomeny."},{"id":"2","description":"Mo\u017enost\u00ed rovn\u011b\u017e je, \u017ee kraj nech\u00e1 v t\u00e9to ot\u00e1zce rozhodnout ob\u010dany v krajsk\u00e9m referendu a sv\u00e1 stanovisky n\u00e1sledn\u011b v\u00fdsledku referenda p\u0159izp\u016fsob\u00ed.","question":"Zastupitelstvo \u00fasteck\u00e9ho kraje by m\u011blo vypsat referendum o budoucnosti limit\u016f t\u011b\u017eby."},{"id":"3","description":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia umo\u017e\u0148uj\u00ed nadan\u00fdm d\u011btem l\u00e9pe vyu\u017e\u00edt jejich potenci\u00e1l, na druh\u00e9 stran\u011b ale od\u010derp\u00e1vaj\u00ed tyto d\u011bti ostatn\u00edm \u0161kol\u00e1m, kter\u00e9 se tak propadaj\u00ed pod pr\u016fm\u011br.","question":"Kapacita osmilet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed v kraji by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit."},{"id":"4","description":"Z ekonomick\u00fdch d\u016fvod\u016f jsou v posledn\u00edch letech \u010dasto spojov\u00e1ny st\u0159edn\u00ed \u0161koly. I p\u0159es potenci\u00e1l \u00faspor je tento proces ov\u0161em \u010dasto kritizov\u00e1n jako nekoncep\u010dn\u00ed.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by se m\u011bly nad\u00e1le slu\u010dovat do v\u011bt\u0161\u00edch celk\u016f."},{"id":"5","description":"V posledn\u00edch letech prob\u00edhaj\u00ed reformy, kter\u00e9 by m\u011bly zaru\u010dit srovnatelnost jednotliv\u00fdch \u0161kol v r\u00e1mci syst\u00e9mu (nap\u0159. st\u00e1tn\u00ed maturity \u010di srovn\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f 5. a 9. t\u0159\u00edd). V t\u00e9to souvislosti se nab\u00edz\u00ed alternativa k sou\u010dasn\u00fdm p\u0159ij\u00edmac\u00edm zkou\u0161k\u00e1m na st\u0159edn\u00ed \u0161koly.","question":"P\u0159ij\u00edmac\u00ed zkou\u0161ky na st\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt nahrazeny plo\u0161n\u00fdmi srovn\u00e1vac\u00edmi testy \u017e\u00e1k\u016f 9. t\u0159\u00edd. "},{"id":"6","description":"Kraje disponuj\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed prost\u0159edk\u016f pro financov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol, tyto prost\u0159edky rozd\u011bluj\u00ed dle vlastn\u00edch pravidel. Po\u010det \u017e\u00e1k\u016f ve \u0161kole je nejl\u00e9pe uchopiteln\u00fdm krit\u00e9riem pro rozd\u011blov\u00e1n\u00ed pen\u011bz. Vedle n\u011bj ale existuj\u00ed i dal\u0161\u00ed faktory, nap\u0159. uplatnitelnost absolvent\u016f na trhu pr\u00e1ce, \u00fasp\u011b\u0161nost p\u0159i p\u0159ij\u00edmac\u00edch zkou\u0161k\u00e1ch na vysok\u00e9 \u0161koly apod.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt financov\u00e1ny podle jin\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed, ne\u017e je po\u010det \u017e\u00e1k\u016f."},{"id":"7","description":"Je b\u011b\u017enou prax\u00ed, \u017ee kraj dopl\u00e1c\u00ed dopravc\u016fm za provoz ztr\u00e1tov\u00fdch dopravn\u00edch spoj\u016f. V p\u0159epo\u010dtu na kilometry ov\u0161em vych\u00e1z\u00ed \u0159\u00e1dov\u011b dr\u00e1\u017e provoz region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic ve srovn\u00e1n\u00ed s autobusy.","question":"Kraj by m\u011bl zredukovat s\u00ed\u0165 region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic a zru\u0161en\u00e9 spoje nahradit autobusy."},{"id":"8","description":"\u00dasteck\u00fd kraj je z\u0159izovatelem Krajsk\u00e9 zdravotn\u00ed a.s., kter\u00e1 za\u0161ti\u0165uje s\u00ed\u0165 p\u00e1te\u0159n\u00edch nemocnic v kraji. Na v\u016fli krajsk\u00fdch politik\u016f tak do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry z\u00e1vis\u00ed, zda krajsk\u00e9 nemocnice vyu\u017eij\u00ed nov\u011b uz\u00e1kon\u011bnou mo\u017enost zpoplatnit v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e samotn\u00fdm pacientem.","question":"Pacienti v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159iplatit si za v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e."},{"id":"9","description":"Sedm kraj\u016f v \u010cR se \u00fa\u010dastn\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. Projekt je financov\u00e1n \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z fond\u016f EU, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b samotn\u00fdmi kraji. Deklarovan\u00fdm c\u00edlem je podpora rodin s d\u011btmi formou poskytov\u00e1n\u00ed slev.","question":"\u00dasteck\u00fd kraj by m\u011bl ukon\u010dit financov\u00e1n\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy."},{"id":"10","description":"V posledn\u00edch letech v\u00fdrazn\u011b ub\u00fdv\u00e1 stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic. Spr\u00e1vci komunikac\u00ed je k\u00e1c\u00ed z d\u016fvodu zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed bezpe\u010dnosti dopravn\u00ed infrastruktury.","question":"Stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na. "},{"id":"11","description":"Osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava je dnes naprosto b\u011b\u017en\u00e1, v \u010cR p\u0159ipad\u00e1 jeden osobn\u00ed automobil zhruba na 2,5 \u010dlov\u011bka. P\u0159esto jsou ale s t\u00edmto fenom\u00e9nem spojeny r\u016fzn\u00e9 negativn\u00ed dopady. St\u00e1le \u010dast\u011bji se proto mluv\u00ed o podpo\u0159e hromadn\u00e9 dopravy.","question":"Investice do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bly m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed rozvojem infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu. "},{"id":"12","description":"Sou\u017eit\u00ed majority s romskou men\u0161inou se st\u00e1v\u00e1 t\u0159askav\u00fdm t\u00e9matem. \u010c\u00e1st ve\u0159ejnosti zauj\u00edm\u00e1 st\u00e1le nekompromisn\u011bj\u0161\u00ed postoj. Na druh\u00e9 stran\u011b se ale mnoho mluv\u00ed o nav\u00fd\u0161en\u00ed investic do vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed v soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit\u00e1ch apod.","question":"Kraj by m\u011bl zvy\u0161ovat po\u010det romsk\u00fdch asistent\u016f ve \u0161kol\u00e1ch na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed."},{"id":"13","description":"","question":"Kraj by m\u011bl dotovat neziskov\u00e9 organizace p\u016fsob\u00edc\u00ed v oblasti integrace romsk\u00e9 men\u0161iny."},{"id":"14","description":"\u00dasteck\u00fd kraj celou svou severn\u00ed hranic\u00ed soused\u00ed se spolkovou zem\u00ed Sasko, z\u00e1rove\u0148 se oba celky pod\u00edlej\u00ed na rozvoji euroregion\u016f Kru\u0161noho\u0159\u00ed a Labe. Nab\u00edz\u00ed se zde pochopiteln\u011b mo\u017enost dal\u0161\u00edho prohlubov\u00e1n\u00ed p\u0159eshrani\u010dn\u00ed spolupr\u00e1ce, a to i nad r\u00e1mec dota\u010dn\u00edch program\u016f CR a EU.","question":"\u00dasteck\u00fd kraj by m\u011bl z vlastn\u00ed iniciativy prohlubovat spolupr\u00e1ci se spolkovou zem\u00ed Sasko v oblasti rozvoje p\u0159eshrani\u010dn\u00edch dopravn\u00edch spoj\u016f a propojov\u00e1n\u00ed dopravn\u00ed infrastruktury."},{"id":"15","description":"\u00dasteck\u00fd kraj celou svou severn\u00ed hranic\u00ed soused\u00ed se spolkovou zem\u00ed Sasko, z\u00e1rove\u0148 se oba celky pod\u00edlej\u00ed na rozvoji euroregion\u016f Kru\u0161noho\u0159\u00ed a Labe. Nab\u00edz\u00ed se zde pochopiteln\u011b mo\u017enost dal\u0161\u00edho prohlubov\u00e1n\u00ed p\u0159eshrani\u010dn\u00ed spolupr\u00e1ce, a to i nad r\u00e1mec dota\u010dn\u00edch program\u016f CR a EU.","question":"\u00dasteck\u00fd kraj by m\u011bl z vlastn\u00ed iniciativy prohlubovat spolupr\u00e1ci se spolkovou zem\u00ed Sasko v oblasti \u0161kolstv\u00ed, a to nap\u0159\u00edklad zakl\u00e1d\u00e1n\u00edm bilingvn\u00edch \u010desko-n\u011bmeck\u00fdch st\u0159edn\u00edch \u0161kol a podporou v\u00fduky n\u011bm\u010diny. "},{"id":"16","description":"V\u00fdchodn\u00ed Kru\u0161n\u00e9 hory jsou z ekologick\u00e9ho hlediska jedine\u010dn\u00fdm regionem, jeho\u017e \u010d\u00e1st je ji\u017e dnes chr\u00e1n\u011bna formou p\u0159\u00edrodn\u00edho parku. Existuje p\u0159itom mo\u017enost zes\u00edlit ochranu t\u00e9to oblasti, pokud by zde vl\u00e1da vyhl\u00e1sila CHKO. M\u00edn\u011bn\u00ed krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy je ov\u0161em jedn\u00edm ze z\u00e1sadn\u00edch faktor\u016f p\u0159i takov\u00e9m rozhodov\u00e1n\u00ed.","question":"\u00dasteck\u00fd kraj by m\u011bl usilovat o vyhl\u00e1\u0161en\u00ed chr\u00e1n\u011bn\u00e9 krajinn\u00e9 oblasti V\u00fdchodn\u00ed Kru\u0161n\u00e9 hory."},{"id":"17","description":"\u00dasek Labe v \u00dasteck\u00e9m kraji je p\u0159edm\u011btem dlouhodob\u00e9ho sporu o budov\u00e1n\u00ed jez\u016f a zlep\u0161ov\u00e1n\u00ed splavnosti. Podle jedn\u00e9 strany jezy ohro\u017euj\u00ed kvalitu \u017eivotn\u00edho prost\u0159edn\u00ed, podle druh\u00e9 je jejich v\u00fdstavba nutn\u00e1 pro ekonomick\u00fd rozvoj kraje.","question":"Kraj by se m\u011bl zasadit o splavn\u011bn\u00ed v\u0161ech \u00fasek\u016f Labe na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed."},{"id":"18","description":"","question":"Kraj by (finan\u010dn\u011b) podporovat Univerzitu J.E.Purkyn\u011b"},{"id":"19","description":"","question":"KS\u010cM by nem\u011bla po volb\u00e1ch usednout v rad\u011b kraje."},{"id":"20","description":"","question":"\u010cSSD by nem\u011bla po volb\u00e1ch usednout v rad\u011b kraje."}]