{"3": {"16": "A pokud ano, tak financov\u00e1ny i provozov\u00e1ny soukrom\u00fdm subjektem", "22": "Nemysl\u00edm si, \u017ee by v\u016fbec m\u011bli m\u00edt cik\u00e1ni jak\u00e1koliv privilegia. \u010clov\u011bk jako \u010dlov\u011bk, kdy\u017e je slu\u0161n\u00fd. A gaune\u0159i pat\u0159\u00ed za hranice m\u011bsta (\u010di do krimin\u00e1lu).", "20": "Rozhodn\u011b jsem pro odkoupen\u00ed, ov\u0161em tr\u017en\u00ed cena je ta, za kterou je n\u011bkdo ochoten prodat a jin\u00fd koupit, tak\u017ee ot\u00e1zka je nesmysln\u011b postavena.", "15": "P\u0159i sou\u010dasn\u00e9m trendu dopravy ne TRAM, n\u00fdbr\u017e TROLEJBUS.", "24": "Jsem pro siln\u00fd tlak na v\u00fdkupny, aby neodeb\u00edraly to, co je m\u011bstsk\u00fd mobili\u00e1\u0159, poklopy z kan\u00e1l\u016f atd.", "18": "Ale tak\u00e9 za podm\u00ednky, \u017ee budou pracovat, ne pouze nosit vestu.", "26": "Pokud to cht\u011bj\u00ed a jsou natolik profesion\u00e1ln\u00ed, potom to souvis\u00ed i s participativn\u00edm rozpo\u010dtem.", "17": "Z\u00e1le\u017eelo by na sortimentu. Nemysl\u00edm si, \u017ee by to m\u011blo b\u00fdt prioritou.", "21": "A hlavn\u011b a\u0165 jsou v ulic\u00edch a nesepisuj\u00ed lejstra v kancel\u00e1\u0159\u00edch. Parkovac\u00edch m\u00edst je ve m\u011bst\u011b dost, nen\u00ed nutn\u00e9 otravovat \u0159idi\u010de, rad\u011bji a\u0165 se v\u011bnuj\u00ed po\u0159\u00e1dku a dodr\u017eov\u00e1n\u00ed \u010distoty.", "19": "Jsem pro to, aby bezdomovci m\u011bli jinou mo\u017enost, p\u0159ed n\u00e1dra\u017e\u00edm obt\u011b\u017euj\u00ed \u017eebr\u00e1n\u00edm.", "10": "Pokud dok\u00e1\u017ee firma udr\u017eet kolem nich po\u0159\u00e1dek a lidi tam nebudou h\u00e1zet cokoliv", "29": "Pouze ty, kter\u00e9 jsou \u010cERP\u00c1N\u00cdM prost\u0159edk\u016f z rozpo\u010dtu. O tom, \u010d\u00edm m\u011bsto vyd\u011bl\u00e1v\u00e1, informovat a\u017e v r\u00e1mci bilance. Jinak by mohlo doj\u00edt k naru\u0161en\u00ed podm\u00ednek v\u016f\u010di konkurenci.", "23": "na frekventovan\u00e1 m\u00edsta a jedin\u011b tehdy, kdy\u017e budou slou\u017eit k monitoringu na Centr\u00e1ln\u00edm pultu ochrany s v\u00fdjezdem policie na m\u00edsto neplechy.", "25": "Je to diskrimina\u010dn\u00ed opat\u0159en\u00ed, kter\u00fdm veden\u00ed m\u011bsta \"nahrazuje\" svou neschopnost zajistit spole\u010dn\u00fd postup se sb\u011brnami. M\u00e1 jin\u00e9 n\u00e1stroje.", "27": "Nevid\u00edm k tomu d\u016fvod, pokud n\u011bkomu p\u0159ek\u00e1\u017e\u00ed, je t\u0159eba citliv\u011b posoudit \u00fa\u010delnost.", "11": "Ale aby stanovilo je\u0161t\u011b del\u0161\u00ed interval odvozu, pokud svou n\u00e1dobu na sm\u011bsn\u00fd odpad nenapln\u00ed a t\u00edm i ur\u010dilo jinou cenu.t\u011bm, co mno\u017estv\u00ed odpadu sn\u00ed\u017e\u00ed.", "14": "Za p\u0159edpokladu spln\u011bn\u00ed bodu 13 je to u\u017e zbyte\u010dn\u00e9.", "7": "Ano, pokud je to nezbytn\u00e9 pro ochranu p\u0159ed povodn\u011bmi. Anto\u0161ovice jsou m\u011bstsk\u00e1 \u010d\u00e1st Ostravy, je to jejich v\u011bc\u00ed, ne Bohum\u00edna.", "12": "Kdo jezd\u00ed na kole, aby byl bezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed ano, ale je to v\u016fle ka\u017ed\u00e9ho, jak se dopravuje.", "28": "Podnikatelsk\u00e9 inkub\u00e1tory zv\u00fdhod\u0148uj\u00ed na \u00fakor konkurence a deformuj\u00ed trh. Jsem pro pr\u016fmyslovou z\u00f3nu, ne pro privilegia t\u011bm, co za\u010d\u00ednaj\u00ed. V\u0161ichni jednou za\u010d\u00ednali."}, "20": {}, "16": {}, "24": {}, "12": {}, "26": {}, "4": {}, "18": {}, "8": {}, "25": {}, "11": {}, "9": {}, "1": {}, "22": {}, "6": {}, "28": {}, "15": {}, "5": {}, "7": {}, "2": {"16": "Po\u010det pozemn\u00edch st\u00e1n\u00ed je ji\u017e na maximu. M\u011bsto se nesm\u00ed st\u00e1t jedn\u00edm velik\u00fdm parkovi\u0161t\u011bm.", "20": "Toto nen\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed.", "24": "Nem\u016f\u017eeme trestat slu\u0161n\u00e9 lidi.", "12": "Propojen\u00ed cyklostezek v ucelen\u00fd okruh okolo Bohum\u00edna", "4": "Je to jedin\u00e1 v\u00fdznamn\u00e1 p\u0159\u00edrodn\u00ed oblast v okol\u00ed Bohum\u00edna.", "18": "Po\u010det nezvy\u0161ovat. Mus\u00ed se zv\u00fd\u0161it produktivita pr\u00e1ce.", "8": "Zejm\u00e9na ve smyslu vybudov\u00e1n\u00ed zimn\u00edch kotc\u016f a v\u00fdb\u011bh\u016f pro choulostiv\u011bj\u0161\u00ed rasy.", "25": "Z\u00e1sadn\u011b nesouhlas\u00edm, op\u011bt je to trest pro v\u0161echny slu\u0161n\u00e9 obyvatele.", "11": "Vhodn\u011bj\u0161\u00ed je poplatky sn\u00ed\u017eit (nebo motivovat jin\u00fdm zp\u016fsobem), ne odpustit \u00fapln\u011b. Ka\u017ed\u00fd p\u0159eci n\u011bjak\u00e9 odpadky vyprodukuje.", "6": "Ve v\u0161ech m\u011bstech i obc\u00edch.", "9": "Syst\u00e9m kontejner\u016f pro separovan\u00fd odpad mus\u00ed b\u00fdt dostupn\u00fd ve v\u011bt\u0161\u00ed m\u00ed\u0159e.", "22": "Mohlo by to b\u00fdt prosp\u011b\u0161n\u00e9.", "28": "Ka\u017ed\u00e1 pomoc za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00edm \u017eivnostn\u00edk\u016fm je cenn\u00e1.M\u011bsto v t\u00e9to oblasti nen\u00ed aktivn\u00ed.Je t\u0159eba  podpo\u0159it.", "15": "Ekonomicky neprovediteln\u00e9.", "7": "Oblast se jmenuje M\u017eikovec. Je to ot\u00e1zka pro m\u00edstn\u00ed obyvatele ale \u010disto a po\u0159\u00e1dek mus\u00ed b\u00fdt v\u0161ude.", "29": "V\u00fdznamn\u00fd prvek transparentnosti ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy.Podporujeme.", "13": "Ekobus pro dopravn\u00ed obsluhu okrajov\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed ve vybran\u00fdch \u010dasech.", "21": "Po\u010det je dostate\u010dn\u00fd. Je pot\u0159eba zv\u00fd\u0161it efektivnost a aktivitu.", "19": "N\u00e1dra\u017e\u00ed nen\u00ed vhodn\u00fd objekt pro takov\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed.", "26": "Ano. Oblast Kopytova je kritick\u00fdm m\u00edstem p\u0159i z\u00e1plav\u00e1ch a m\u00edstn\u00ed \u010dlenov\u00e9 SDH jsou znal\u00ed a zku\u0161en\u00ed hasi\u010di.", "27": "Tvo\u0159\u00ed dominantu n\u00e1m\u011bst\u00ed a nevid\u00edme sebemen\u0161\u00ed d\u016fvod pro p\u0159esun.", "17": "Jsou to jen dal\u0161\u00ed a dal\u0161\u00ed betonov\u00e9 plochy a asfaltov\u00e1 parkovi\u0161t\u011b."}, "29": {}, "13": {}, "21": {}, "19": {}, "10": {}, "23": {}, "27": {}, "14": {}, "17": {}}