[{"id":201,"name":"V\u00fddajov\u00e9 pau\u0161\u00e1ly","question":"V\u00fddajov\u00e9 pau\u0161\u00e1ly OSV\u010c by se m\u011bly sn\u00ed\u017eit.","order":1},{"id":202,"name":"Spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 na pohonn\u00e9 hmoty","question":"Spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 z pohonn\u00fdch hmot by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit.","order":2},{"id":203,"name":"Ru\u010den\u00ed za DPH","question":"Ru\u010den\u00ed za DPH za nespolehliv\u00e9 pl\u00e1tce by se m\u011blo omezit nebo zru\u0161it.","order":3},{"id":204,"name":"Da\u0148 z p\u0159\u00edjm\u016f PO","question":"Da\u0148 z p\u0159\u00edjm\u016f pr\u00e1vnick\u00fdch osob by se m\u011bla zv\u00fd\u0161it.","order":4},{"id":205,"name":"Progrese dan\u011b z p\u0159\u00edjm\u016f FO","question":"Progrese dan\u011b z p\u0159\u00edjm\u016f fyzick\u00fdch osob by se m\u011bla zv\u00fd\u0161it zaveden\u00edm n\u011bkolika da\u0148ov\u00fdch p\u00e1sem.","order":5},{"id":206,"name":"Sn\u00ed\u017een\u00e1 sazba DPH","question":"Sn\u00ed\u017een\u00e1 sazba DPH by m\u011bla klesnout.","order":6},{"id":207,"name":"Registra\u010dn\u00ed pokladny","question":"M\u011bly by b\u00fdt zavedeny tzv. registra\u010dn\u00ed pokladny.","order":7},{"id":208,"name":"2. pil\u00ed\u0159","question":"Tzv. druh\u00fd pil\u00ed\u0159 d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en.","order":8},{"id":209,"name":"V\u00fdpov\u011b\u010f bez ud\u00e1n\u00ed d\u016fvodu","question":"Zam\u011bstnavatel by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost d\u00e1t v\u00fdpov\u011bd bez \u00fad\u00e1n\u00ed d\u016fvodu","order":9},{"id":210,"name":"Minim\u00e1ln\u00ed mzda","question":"Minim\u00e1ln\u00ed mzda by se m\u011bla zv\u00fd\u0161it.","order":10}]