[{"id":"11","name":"Da\u0148 pro telekomunika\u010dn\u00ed firmy","description":"Da\u0148 z\u00a0p\u0159\u00edjmu pr\u00e1vnick\u00fdch osob je v\u00a0sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nastavena na \u00farovni 19 %. Podle n\u011bkter\u00fdch n\u00e1vrh\u016f by se u velk\u00fdch firem v\u00a0oborech, kde nen\u00ed dostate\u010dn\u00e1 konkurence, m\u011bly zv\u00fd\u0161it a\u017e na \u00farove\u0148 30 %. Odp\u016frci nam\u00edtaj\u00ed, \u017ee to firmy p\u0159im\u011bje zdra\u017eit slu\u017eby a zv\u00fd\u0161en\u00ed dan\u00ed tak zaplat\u00ed z\u00e1kazn\u00edci.","question":"Da\u0148 ze zisku velk\u00fdch komunika\u010dn\u00edch firem by se m\u011bla zv\u00fd\u0161it alespo\u0148 na 30 %.","order":"1"},{"id":"19","name":"Mobiln\u00ed aukce","description":"\u010cT\u00da v\u00a0podm\u00ednk\u00e1ch aukce na nov\u00e9 mobiln\u00ed kmito\u010dty zv\u00fdhodnil p\u0159\u00edpadn\u00e9ho nov\u00e9ho oper\u00e1tora, pro kter\u00e9ho vyhradil blok v\u00a0nejlukrativn\u011bj\u0161\u00edm p\u00e1smu 800 MHz. Sou\u010dasn\u00ed oper\u00e1to\u0159i nesouhlas\u00ed \u2013 v\u0161ichni \u00fa\u010dastn\u00edci aukce by podle  nich m\u011bli m\u00edt stejn\u00e9 podm\u00ednky.","question":"\u010cesk\u00fd telekomunika\u010dn\u00ed \u00fa\u0159ad by m\u011bl v podm\u00ednk\u00e1ch aukce na LTE s\u00edt\u011b vyhradit \u010d\u00e1st spektra v p\u00e1smu 800 MHz pro nov\u00e9 hr\u00e1\u010de.","order":"2"},{"id":"27","name":"Zachov\u00e1n\u00ed poplatku za pr\u00e1zdn\u00e1 m\u00e9dia","description":"Pokud kupujete z\u00e1znamov\u00e1 m\u00e9dia (pevn\u00fd disk, flash disk, DVD nebo CD), jde ur\u010dit\u00e9 procento z\u00a0ceny organizac\u00edm zastupuj\u00edc\u00edm pr\u00e1va autor\u016f \u2013 nap\u0159. OSA, Dilia apod. Podle ofici\u00e1ln\u00edho vysv\u011btlen\u00ed jde o \u201ekompenzaci \u010di n\u00e1hradu za z\u00e1konem dovolen\u00e9 u\u017eit\u00ed chr\u00e1n\u011bn\u00fdch autorsk\u00fdch d\u011bl, a to nejen hudebn\u00edch.\u201c","question":"Poplatek za pr\u00e1zdn\u00e1 pam\u011b\u0165ov\u00e1 m\u00e9dia by m\u011bl b\u00fdt zachov\u00e1n.","order":"3"},{"id":"33","name":"Data ve\u0159ejn\u011b","description":"Spole\u010dnost CHAPS m\u00e1 na z\u00e1klad\u011b smlouvy s\u00a0Ministerstvem dopravy v\u00fdhradn\u00ed p\u0159\u00edstup k\u00a0dat\u016fm o j\u00edzdn\u00edch \u0159\u00e1dech. Data pak d\u00e1le exkluzivn\u011b prod\u00e1v\u00e1 vydavatelstv\u00ed MAFRA. Ministerstvo se na opl\u00e1tku nemus\u00ed o sb\u00edr\u00e1n\u00ed, zpracov\u00e1n\u00ed a spr\u00e1vu dat v\u016fbec starat. \u0160et\u0159\u00ed takov\u00fd p\u0159\u00edstup st\u00e1tn\u00ed pen\u00edze, nebo by se m\u011bl zm\u011bnit?","question":"Data vytv\u00e1\u0159en\u00e1 ve\u0159ejnou spr\u00e1vou by m\u011bla b\u00fdt poskytov\u00e1na zdarma a ve strojov\u011b \u010diteln\u00e9 podob\u011b.","order":"4"},{"id":"37","name":"Garantovan\u00e9 p\u0159ipojen\u00ed k Internetu","description":"V\u00a0roce 2010 zahrnulo Finsko jako prvn\u00ed st\u00e1t na sv\u011bt\u011b broadbandov\u00fd p\u0159\u00edstup k\u00a0Internetu mezi garantovan\u00e1 pr\u00e1va ob\u010dan\u016f. V\u0161ichni tamn\u00ed oper\u00e1to\u0159i tak mus\u00ed nab\u00edzet z\u00e1kladn\u00ed p\u0159ipojen\u00ed o rychlosti 1Mbps na cel\u00e9m \u00fazem\u00ed za jednotnou cenu. V\u00a0\u010cR mohou oper\u00e1to\u0159i a ISP nastavovat podm\u00ednky \u010dist\u011b podle situace na trhu.","question":"St\u00e1t by m\u011bl garantovat z\u00e1kladn\u00ed p\u0159ipojen\u00ed k internetu pro v\u0161echny ob\u010dany.","order":"5"},{"id":"42","name":"Trestn\u00e9 stahov\u00e1n\u00ed","description":"Podle sou\u010dasn\u00e9 pr\u00e1vn\u00ed \u00fapravy je stahov\u00e1n\u00ed pir\u00e1tsk\u00e9ho obsahu v\u00a0\u010cesk\u00e9 republice leg\u00e1ln\u00ed. Protipr\u00e1vn\u00ed je pouze jeho nab\u00edzen\u00ed \u010di sd\u00edlen\u00ed. Tato situace se nel\u00edb\u00ed \u0159ad\u011b vydavatel\u016f \u010di nakladatel\u016f, kte\u0159\u00ed usiluj\u00ed o zm\u011bnu z\u00e1kon\u016f. Odp\u016frci nam\u00edtaj\u00ed: represe nic ne\u0159e\u0161\u00ed, hlavn\u00edm probl\u00e9mem je nedostupnost digit\u00e1ln\u00edho obsahu ofici\u00e1ln\u00ed cestou.","question":"Stahov\u00e1n\u00ed \"pir\u00e1tsk\u00e9ho\" obsahu z internetu by m\u011blo b\u00fdt trestn\u00e9.","order":"6"},{"id":"43","name":"Otev\u0159en\u00ed datov\u00fdch schr\u00e1nek","description":"N\u011bmeck\u00e1 obdoba na\u0161ich datov\u00fdch schr\u00e1nek funguje pod n\u00e1zvem De-Mail a na z\u00e1klad\u011b st\u00e1tn\u00ed akreditace ji provozuje n\u011bkolik soukrom\u00fdch subjekt\u016f, kter\u00e9 si konkuruj\u00ed cenami i poskytovan\u00fdmi slu\u017ebami. V \u010cesku provoz datov\u00fdch schr\u00e1nek zaji\u0161\u0165uje v\u00fdhradn\u011b \u010cesk\u00e1 po\u0161ta.","question":"Syst\u00e9m datov\u00fdch schr\u00e1nek by se m\u011bl otev\u0159\u00edt pro v\u00edce provozovatel\u016f.","order":"7"},{"id":"51","name":"S\u00ed\u0165ov\u00e1 neutralita","description":"Podle sou\u010dasn\u00e9 \u00fapravy m\u00e1 poskytovatel p\u0159ipojen\u00ed v\u00a0podstat\u011b volnou ruku v\u00a0tom, jak\u00e9 str\u00e1nky \u010di protokoly bude sv\u00fdm klient\u016fm blokovat, nebo kter\u00e9 internetov\u00e9 aplikace z\u00edskaj\u00ed lep\u0161\u00ed \u010di hor\u0161\u00ed zach\u00e1zen\u00ed. Mobiln\u00ed oper\u00e1to\u0159i tak nap\u0159\u00edklad plo\u0161n\u011b omezuj\u00ed rychlosti u P2P s\u00edt\u00ed. M\u011blo by to z\u016fstat na jejich zv\u00e1\u017een\u00ed, nebo by si m\u011bly b\u00fdt v\u0161echny druhy datov\u00fdch tok\u016f rovny?","question":"Poskytovatel\u00e9 p\u0159ipojen\u00ed k internetu by m\u011bli dodr\u017eovat tzv. s\u00ed\u0165ovou neutralitu.","order":"8"},{"id":"57","name":"P\u0159\u00edstup na nevhodn\u00e9 weby","description":"Britsk\u00fd premi\u00e9r David Cameron prosazuje plo\u0161n\u00e9 blokov\u00e1n\u00ed web\u016f, kter\u00e9 obsahuj\u00ed d\u011btem nep\u0159\u00edstupn\u00fd obsah. Z\u00e1jemci o pornografii by si mohli str\u00e1nky pro dosp\u011bl\u00e9 odemknout pouze na z\u00e1klad\u011b v\u00fdslovn\u00e9 \u017e\u00e1dosti. M\u011bl by se v\u00a0\u010cesku o ochranu d\u011bt\u00ed p\u0159ed nevhodn\u00fdm \u010di nebezpe\u010dn\u00fdm obsahem postarat st\u00e1t? Nebo maj\u00ed tuto zodpov\u011bdnost n\u00e9st rodi\u010de?","question":"St\u00e1t by m\u011bl omezit p\u0159\u00edstup k webov\u00fdm str\u00e1nk\u00e1m s obsahem nevhodn\u00fdm pro nezletil\u00e9.","order":"9"},{"id":"61","name":"Podpora technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed","description":"Po\u010det IT odborn\u00edk\u016f v\u00a0\u010cR se podle \u00fadaj\u016f \u010cesk\u00e9ho statistick\u00e9ho \u00fa\u0159adu za posledn\u00edch dvacet let v\u00edce ne\u017e zdvojn\u00e1sobil a st\u00e1le m\u00edrn\u011b roste. Pokud ale mluv\u00edte s\u00a0IT firmami, st\u011b\u017euj\u00ed si, \u017ee sehnat kvalitn\u00ed program\u00e1tory, kod\u00e9ry, analytiky \u010di IT mana\u017eery je st\u00e1le probl\u00e9m. Pokud by ale st\u00e1t m\u011bl aktivn\u011b podpo\u0159it technick\u00e9 obory, musel by z\u0159ejm\u011b jin\u00fdm ubrat pen\u00edze.","question":"Technick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed na st\u0159edn\u00edch a vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch by m\u011blo b\u00fdt st\u00e1tem podporov\u00e1no na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f.","order":"10"}]