[{"id":"1","name":"Spalovna komun\u00e1ln\u00edho odpadu","description":"Olomouck\u00fd kraj v sou\u010dasnosti pl\u00e1nuje v\u00fdstavbu spalovny komun\u00e1ln\u00edho odpadu, ekologick\u00e9 organizace tvrd\u00ed, \u017ee je tato investice nepot\u0159ebn\u00e1. Realizace projektu je nicm\u00e9n\u011b ot\u00e1zkou p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho volebn\u00edho obdob\u00ed.","question":"Bylo by vhodn\u00e9, aby Olomouck\u00fd kraj investoval do vlastn\u00ed spalovny komun\u00e1ln\u00edho odpadu.","order":"1"},{"id":"2","name":"T\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu","description":"Kraj zorganizoval informa\u010dn\u00ed kampa\u0148, jej\u00edm\u017e c\u00edlem je podpo\u0159it t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu. Spole\u010dn\u011b se spole\u010dnost\u00ed EKO-KOM z\u00e1sob\u00ed 4000 vybran\u00fdch dom\u00e1cnost\u00ed barevn\u00fdmi ta\u0161kami pro t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu. V p\u0159\u00edpad\u011b \u00fasp\u011bchu by se m\u011bl projekt roz\u0161\u00ed\u0159it.","question":"M\u00e1 smysl, aby kraj aktivn\u011b a s vynalo\u017een\u00edm vlastn\u00edch pen\u011bz podporoval t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu.","order":"2"},{"id":"3","name":"Dotace vyu\u017eit\u00ed brownfields","description":"V Olomouck\u00e9m kraji dlouhodob\u011b ub\u00fdv\u00e1 orn\u00e9 p\u016fdy. P\u0159\u00ed\u010dinnou jsou rozr\u016fstaj\u00edc\u00ed se pr\u016fmyslov\u00e1 \u010di obchodn\u00ed centra. Investor\u016fm se toti\u017e nevyplat\u00ed upravovat opu\u0161t\u011bn\u00e9 pr\u016fmyslov\u00e9 z\u00f3ny, tzv. brownfields.","question":"Kraj by m\u011bl dotovat vyu\u017eit\u00ed opu\u0161t\u011bn\u00fdch pr\u016fmyslov\u00fdch z\u00f3n investory, tak aby se jim tyto investice sp\u00ed\u0161e vyplatily.","order":"3"},{"id":"4","name":"Univerzita Palack\u00e9ho","description":"","question":"Kraj by m\u011bl (finan\u010dn\u011b) podporovat Univerzitu Palack\u00e9ho v Olomouci. ","order":"4"},{"id":"5","name":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia (sn\u00ed\u017een\u00ed)","description":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia umo\u017e\u0148uj\u00ed nadan\u00fdm d\u011btem l\u00e9pe vyu\u017e\u00edt jejich potenci\u00e1l, na druh\u00e9 stran\u011b ale od\u010derp\u00e1vaj\u00ed tyto d\u011bti ostatn\u00edm \u0161kol\u00e1m, kter\u00e9 se tak propadaj\u00ed pod pr\u016fm\u011br.","question":"Kapacita osmilet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed v kraji by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit.","order":"5"},{"id":"6","name":"Slu\u010dov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol","description":"Z ekonomick\u00fdch d\u016fvod\u016f jsou v posledn\u00edch letech \u010dasto spojov\u00e1ny st\u0159edn\u00ed \u0161koly. I p\u0159es potenci\u00e1l \u00faspor je tento proces ov\u0161em \u010dasto kritizov\u00e1n jako nekoncep\u010dn\u00ed.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by se m\u011bly nad\u00e1le slu\u010dovat do v\u011bt\u0161\u00edch celk\u016f.","order":"6"},{"id":"7","name":"Srovn\u00e1vac\u00ed\u00a0testy v 9. t\u0159\u00edd\u011b","description":"V posledn\u00edch letech prob\u00edhaj\u00ed reformy, kter\u00e9 by m\u011bly zaru\u010dit srovnatelnost jednotliv\u00fdch \u0161kol v r\u00e1mci syst\u00e9mu (nap\u0159. st\u00e1tn\u00ed maturity \u010di srovn\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f 5. a 9. t\u0159\u00edd). V t\u00e9to souvislosti se nab\u00edz\u00ed alternativa k sou\u010dasn\u00fdm p\u0159ij\u00edmac\u00edm zkou\u0161k\u00e1m na st\u0159edn\u00ed \u0161koly.","question":"P\u0159ij\u00edmac\u00ed zkou\u0161ky na st\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt nahrazeny plo\u0161n\u00fdmi srovn\u00e1vac\u00edmi testy \u017e\u00e1k\u016f 9. t\u0159\u00edd. ","order":"7"},{"id":"8","name":"O po\u010dtech \u017e\u00e1k\u016f S\u0160 rozhoduje \u0159editel","description":"","question":"Kraj by m\u011bl \u0159editel\u016fm st\u0159edn\u00edch \u0161kol ponechat pravomoc rozhodnout, kolik \u017e\u00e1k\u016f p\u0159ijmou do vyu\u010dovan\u00e9ho oboru. ","order":"8"},{"id":"10","name":"Autobusy nam\u00edsto vlak\u016f","description":"Je b\u011b\u017enou prax\u00ed, \u017ee kraj dopl\u00e1c\u00ed dopravc\u016fm za provoz ztr\u00e1tov\u00fdch dopravn\u00edch spoj\u016f. V p\u0159epo\u010dtu na kilometry ov\u0161em vych\u00e1z\u00ed \u0159\u00e1dov\u011b dr\u00e1\u017e provoz region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic ve srovn\u00e1n\u00ed s autobusy.","question":"Kraj by m\u011bl zredukovat s\u00ed\u0165 region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic a zru\u0161en\u00e9 spoje nahradit autobusy.","order":"10"},{"id":"11","name":"V\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch","description":"Olomouck\u00fd kraj z\u0159izuje formou akciov\u00e9 spole\u010dnosti s\u00ed\u0165 p\u00e1te\u0159n\u00edch nemocnic Olomouck\u00e9ho kraje. Na v\u016fli krajsk\u00fdch politik\u016f tak do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry z\u00e1vis\u00ed, zda krajsk\u00e9 nemocnice vyu\u017eij\u00ed nov\u011b uz\u00e1kon\u011bnou mo\u017enost zpoplatnit v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e samotn\u00fdm pacientem.","question":"Pacienti v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159iplatit si za v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e.","order":"11"},{"id":"12","name":"Rodinn\u00e9 pasy (zru\u0161en\u00ed)","description":"Sedm kraj\u016f v \u010cR se \u00fa\u010dastn\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. Projekt je financov\u00e1n \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z fond\u016f EU, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b samotn\u00fdmi kraji. Deklarovan\u00fdm c\u00edlem je podpora rodin s d\u011btmi formou poskytov\u00e1n\u00ed slev.","question":"Olomouck\u00fd kraj by m\u011bl ukon\u010dit financov\u00e1n\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy.","order":"12"},{"id":"13","name":"Nespolupr\u00e1ce s KS\u010cM","description":"","question":"Vadila by mi spolupr\u00e1ce \"moj\u00ed\" strany s KS\u010cM v Rad\u011b\u00a0kraje (\"krajsk\u00e9 vl\u00e1d\u011b\")","order":"13"},{"id":"14","name":"Stromo\u0159ad\u00ed","description":"V posledn\u00edch letech v\u00fdrazn\u011b ub\u00fdv\u00e1 stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic. Spr\u00e1vci komunikac\u00ed je k\u00e1c\u00ed z d\u016fvodu zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed bezpe\u010dnosti dopravn\u00ed infrastruktury.","question":"Stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na.","order":"14"},{"id":"15","name":"Hromadn\u00e1 doprava vs. automobilov\u00e1","description":"Osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava je dnes naprosto b\u011b\u017en\u00e1, v \u010cR p\u0159ipad\u00e1 jeden osobn\u00ed automobil zhruba na 2,5 \u010dlov\u011bka. P\u0159esto jsou ale s t\u00edmto fenom\u00e9nem spojeny r\u016fzn\u00e9 negativn\u00ed dopady.","question":"Investice do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bly m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed rozvojem infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu.","order":"15"},{"id":"16","name":"Rom\u0161t\u00ed\u00a0asistenti","description":"Sou\u017eit\u00ed majority s romskou men\u0161inou se st\u00e1v\u00e1 t\u0159askav\u00fdm t\u00e9matem. \u010c\u00e1st ve\u0159ejnosti zauj\u00edm\u00e1 st\u00e1le nekompromisn\u011bj\u0161\u00ed postoj. Proti tomu je argument, \u017ee investicemi do soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit se zmen\u0161uj\u00ed probl\u00e9my v budoucnu.","question":"Kraj by m\u011bl zvy\u0161ovat po\u010det romsk\u00fdch asistent\u016f ve \u0161kol\u00e1ch na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed.","order":"16"},{"id":"17","name":"Dotace pro NGO - romsk\u00e1\u00a0integrace","description":"","question":"Kraj by m\u011bl dotovat neziskov\u00e9 organizace p\u016fsob\u00edc\u00ed v oblasti integrace romsk\u00e9 men\u0161iny. ","order":"17"}]