{"16": {}, "11": {"16": "Ano, ale dopl\u0148ujeme podm\u00ednku, \u017ee toto mus\u00ed b\u00fdt \u0159e\u0161eno v kontextu cel\u00e9 turistick\u00e9 infrastruktury \u017d\u010f\u00e1ru, nikoliv pouze jako izolovan\u00fd bod \"Z\u00e1mek \u017d\u010f\u00e1r\".", "11": "Nemysl\u00edme si, \u017ee bezpe\u010dnost m\u011bsta je o kamer\u00e1ch. Je toti\u017e p\u0159edev\u0161\u00edm o sytematick\u00e9 a aktivn\u00ed prevenci a edukaci, co\u017e akcentujeme v na\u0161em programu.", "10": "Na m\u011bsto s cca 22 tis\u00edci obyvatel jsou dva m\u00edstostarostov\u00e9 dle na\u0161eho n\u00e1zoru  zbyte\u010dn\u00fd luxus. Nastav\u00ed-li se dob\u0159e fungov\u00e1n\u00ed odborn\u00fdch komis\u00ed a vr\u00e1t\u00ed-li se zp\u011bt moc zastupitel\u016fm z rukou \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f, v\u00fdsledn\u00e1 pr\u00e1ce bude m\u00edt mnohem vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159idanou hodnotu, ne\u017e pr\u00e1ce jednoho m\u00edstostarosty nav\u00edc. T\u00edm nijak nechceme sni\u017eovat jeho potenci\u00e1l a v\u00fdznam jeho pr\u00e1ce, ale lze realizovat levn\u011bj\u0161\u00ed a efektivn\u011bj\u0161\u00ed modely fungov\u00e1n\u00ed radnice.", "1": "Finan\u010dn\u00ed stabilitu a finan\u010dn\u00ed zdrav\u00ed m\u011bsta pova\u017eujeme za z\u00e1kladn\u00ed p\u0159edpoklad pro jeho udr\u017eiteln\u00fd rozvoj. Nezodpov\u011bdn\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed v podob\u011b nakumulovan\u00fdch schodk\u016f se \u010dasem tvrd\u011b vr\u00e1t\u00ed. Na pokraji p\u0159edlu\u017een\u00ed za\u010dne m\u011bsto z roku na rok \u0161et\u0159it, a to drastick\u00fdm sn\u00ed\u017een\u00edm investi\u010dn\u00edch v\u00fddaj\u016f a v\u011bt\u0161inou poklesem \u00farovn\u011b slu\u017eeb spadaj\u00edc\u00edch do \"manadatorn\u00edch\" v\u00fddaj\u016f (\u00faklid/\u0161kolstv\u00ed/zdravotnictv\u00ed/kultura apod.) Konec investic = konec rozvoje, co\u017e povede ke spir\u00e1le st\u00e1le zhor\u0161uj\u00edc\u00ed se situace (\u00fabytek obyvatel --> sn\u00ed\u017een\u00ed kupn\u00ed s\u00edly --> zhor\u0161en\u00ed podm\u00ednek pro podnik\u00e1n\u00ed --> \u00fabytek pr\u00e1ce --> \u00fabytek obyvatel...)", "5": "Ano, ale...rozhodn\u011b by m\u011blo podporovat rovnom\u011brn\u011b v\u0161echny sportovn\u00ed kluby (adekv\u00e1tn\u011b k po\u010dtu jejich \u010dlen\u016f, dal\u0161\u00edm krit\u00e9riem m\u00e1 b\u00fdt pr\u00e1ce s ml\u00e1de\u017e\u00ed). Nikoliv preferovat pouze vybran\u00e9 z nich. Uv\u00e1d\u00edme-li v\u0161echny, pak jsou my\u0161leny i z\u00e1jmov\u00e9 sportovn\u00ed kluby (\u010dili neprofesion\u00e1ln\u00ed), kter\u00e9 \u010dasto skom\u00edraj\u00ed v d\u016fsledku nedostatku financ\u00ed, by\u0165 maj\u00ed dobr\u00e9 v\u00fdsledky a dob\u0159e pracuj\u00ed s d\u011btmi a ml\u00e1de\u017e\u00ed.  Za dal\u0161\u00ed, m\u011bsto by m\u011blo (je-li vlastn\u00edkem sportovi\u0161\u0165) podnikat - systematicky nab\u00edzet sportovi\u0161t\u011b k pron\u00e1jmu nap\u0159. na turnaje, soust\u0159ed\u011bn\u00ed, komer\u010dn\u00ed akce a eliminovat tak z\u00e1t\u011b\u017e na rozpo\u010det vlastn\u00edmi p\u0159\u00edjmy.", "7": "Alfa omega. Neschov\u00e1vat se za stranickou zd\u00ed, ale osobn\u00ed zodpov\u011bdnost a schopnost postavit se p\u0159ed ob\u010dany a \u0159\u00edct jim do o\u010d\u00ed, pro\u010d jsem jako zastupitel tak \u010di onak hlasoval, pova\u017eujeme za jednu z kl\u00ed\u010dov\u00fdch podm\u00ednek, aby se ve m\u011bst\u011b za\u010dala prosazovat v\u011bcn\u00e1 \u0159e\u0161en\u00ed bez ohledu na stranickou p\u0159\u00edslu\u0161nost. Omez\u00ed to v\u00fdrazn\u011b politika\u0159en\u00ed, kter\u00e9 symbolizuje v na\u0161em m\u011bst\u011b \u017e\u00e1bu na prameni.", "2": "Rozhodn\u011b ne. Odkazujeme t\u00edm na zn\u00e1m\u00fd dopravn\u00ed paradox, \u017ee nap\u0159. obchvaty nebo dal\u0161\u00ed parkovi\u0161t\u011b natahuj\u00ed na sebe v\u00edce a v\u00edce aut, a\u017e se jejich kapacita stane nedosta\u010duj\u00edc\u00ed a zahlt\u00ed se. Zvl\u00e1\u0161t\u011b ve \u017d\u010f\u00e1\u0159e je v\u011bt\u0161ina dopravy vnitrom\u011bstsk\u00e9 povahy, proto klademe d\u016fraz na nemotorov\u00e9 zp\u016fsoby dopravy a vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed MHD, a to v kontextu vytvo\u0159en\u00e9 jasn\u00e9 dopravn\u00ed koncepce (kter\u00e1 v na\u0161em m\u011bst\u011b nyn\u00ed neexistuje!)", "19": "Toto pln\u011b podporujeme vzhledem k sou\u010dasn\u00fdm legislativn\u00edm mo\u017enostem (sp\u00ed\u0161e nemo\u017enostem) n\u011bjak\u00e9ho rozumn\u00e9ho omezen\u00ed (t\u00edm mysl\u00edme nap\u0159. po\u010det v\u00fdhern\u00edch automat\u016f \u0159\u00e1dov\u011b v jednotk\u00e1ch na velikost m\u011bsta typu \u017d\u010f\u00e1r). Z\u00e1kaz v\u0161ech hern\u00edch automat\u016f podporujeme.", "3": "To je n\u00e1\u0161 programov\u00fd bod v \"kategorii\" TRANSPARENTNOST. Dlouhodob\u011b o toto usilujeme a \u0159ada na\u0161ich kandid\u00e1t\u016f v tomto sm\u011bru \"z\u00e1pas\u00ed\" s m\u011bstem jako \u010dlenov\u00e9 v m\u00edstn\u00ed ob\u010dansk\u00e9 iniciativ\u011b. Trouf\u00e1me si tvrdit, \u017ee v t\u00e9to souvislosti jsme u\u017e docela znalci paragrafu 106 z\u00e1kona o svobodn\u00e9m p\u0159\u00edstupu k informac\u00edcm a s n\u00edm souvisej\u00edc\u00edch pr\u00e1vn\u00edch dokumentech.", "9": "\u0158\u00edk\u00e1me ano, ikdy\u017e je to s \"k\u0159\u00ed\u017ekem po funuse\". Z\u00e1sadn\u011b jsme s prodejem budovy nesouhlasili, jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni o tom, \u017ee z\u00e1m\u011br soukorm\u00e9ho investora je m\u011bsto schopn\u00e9 p\u0159i trochu v\u016fle a dobr\u00e9m managementu projektu realizovat samo. Prodejem budovy do rukou soukrom\u00e9ho vlastn\u00edka tak byla v\u00fdrazn\u011b omezena m\u011bstotvorn\u00e1 funkce budovy ve smyslu centra pro kulturn\u00ed a spole\u010densk\u00e9 akce nebo soci\u00e1ln\u00ed posl\u00e1n\u00ed a vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed.", "4": "Op\u011bt, jako p\u0159edchoz\u00ed bod - rozklik\u00e1vac\u00ed rozpo\u010det jako nutn\u00e1 podm\u00ednka transparentnosti. P\u0159esn\u011b podle vzoru Nov\u00e9ho M\u011bsta na Morav\u011b chceme zve\u0159ejnit ve\u0161ker\u00e9 \u00fa\u010detnictv\u00ed m\u011bsta a jeho p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00ed a\u017e na \u00farove\u0148 jednotliv\u00fdch faktur.", "18": "Ano, ale to uv\u00e1d\u00edme jako krajn\u00ed ide\u00e1ln\u00ed situaci, kter\u00e1 m\u016f\u017ee nastat za p\u0159\u00edzniv\u00fdch okolnost\u00ed n\u011bkdy v budoucnu, ale v nadch\u00e1zej\u00edc\u00edm volebn\u00ed obdob\u00ed sp\u00ed\u0161e ne. Jsme si v\u011bdomi, \u017ee koncepce dopravy v na\u0161em m\u011bst\u011b vlastn\u011b neexistuje a \u017ee fungov\u00e1n\u00ed MHD v tomto kontextu je ze strany m\u011bsta v\u00fdrazn\u011b podfinancov\u00e1no a \u017ee MHD tak nenapl\u0148uje (i z jin\u00fdch d\u016fvod\u016f) sv\u016fj potenci\u00e1l a v\u00fdznam. Tak\u017ee nejd\u0159\u00edve koncepce, v r\u00e1mci n\u00ed m\u016f\u017eeme hledat ekonomick\u00fd model jej\u00edho u\u017e\u00edvan\u00ed.", "8": "Ur\u010dit\u011b ano. Tento p\u0159\u00edstup koreluje s na\u0161\u00ed snahou v\u00fdrazn\u011b otev\u0159\u00edt radnici ob\u010dan\u016fm a \"vt\u00e1hnout je do hry\". Samoz\u0159ejm\u011b bychom museli upravit model participativn\u00edho rozpo\u010dtu m\u00edstn\u00edm podm\u00ednk\u00e1m, ale obecn\u00e9 principy pln\u011b podporujeme. L\u00edb\u00ed se n\u00e1m rovn\u011b\u017e obrovsk\u00fd marketingov\u00fd potenci\u00e1l - je to v\u00fdborn\u00fd n\u00e1stroj pro edukaci ob\u010dan\u016f, \u017ee mohou skute\u010dn\u011b o n\u011b\u010dem rozhodnout a nau\u010dit je zaj\u00edmat se a rozhodovat o v\u0161em mo\u017en\u00e9m v jejich m\u011bst\u011b (nap\u0159. podoba park\u016f, n\u00e1m\u011bst\u00ed, cyklostezek, \u00fazmen\u00edho pl\u00e1nu, prezentace m\u011bsta apod.)", "13": "Odpad pova\u017eujeme ze jednu z nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00edch komodit 21. stolet\u00ed. Na\u0161e p\u0159edstava je poplatek neru\u0161it (ekonomicky ho beremeho jako p\u0159\u00edsp\u011bvek na eliminaci negativn\u00ed externality), ale sn\u00ed\u017eit. Prostor ke zlep\u0161en\u00ed vid\u00edme v tom, \u017ee m\u011bsto dnes plat\u00ed za svoz t\u0159\u00edd\u011bn\u00e9ho odpadu, zat\u00edmco v jin\u00fdch m\u011bstech tomu tak nen\u00ed. V\u00edme tak\u00e9 to, \u017ee v ZR se net\u0159\u00edd\u00ed zrovna vzorov\u011b, ale to je o edukaci a \"marketingu\" ze strany  firmy zab\u00fdvaj\u00edc\u00ed se odpadov\u00fdm hospod\u00e1\u0159stv\u00edm. Hlas\u00edme se ale k tomu pomoci, spolupracovat. Z\u00e1m\u011br tedy je - ulevit ob\u010dan\u016fm sn\u00ed\u017een\u00edm poplatk\u016f (p\u0159en\u00e9st z\u00e1t\u011b\u017e na odpadovou firmu a tla\u010dit na jej\u00ed vy\u0161\u0161\u00ed efektivnost) a podporovat ekologi\u010dt\u011bj\u0161\u00ed chov\u00e1n\u00ed. Nastartovat tak trochu \"zelen\u011bj\u0161\u00ed\" my\u0161len\u00ed a j\u00edt s trendem doby.", "6": "jednozna\u010dn\u011b, viz vyj\u00e1d\u0159en\u00ed k bodu \u010d\u00edslo 4", "14": "Ano, jsme pro jakoukoli rozmanitost a pestrost a p\u0159edev\u0161\u00edm chceme vyj\u00edt vst\u0159\u00edc ob\u010dan\u016fm. V\u00edme, \u017ee spole\u010densk\u00e1 popt\u00e1vka po t\u011bchto alternativ\u00e1ch je. Je samoz\u0159ejm\u011b minoritn\u00ed, ale nen\u00ed zcela zanedbateln\u00e1. Mo\u017enost v\u00fdb\u011bru v podob\u011b pestr\u00e9 palety slu\u017eeb (co\u017e se net\u00fdk\u00e1 obecn\u011b jen p\u0159\u00edapdu \u0161kolek) pova\u017eujeme za dobrou slu\u017ebu ob\u010dan\u016f.", "15": "Ano. \u017d\u010f\u00e1r se vylid\u0148uje, co\u017e m\u016f\u017ee m\u00edt fat\u00e1ln\u00ed d\u016fsledky (sn\u00ed\u017een\u00ed p\u0159\u00edsp\u011bvku na ob\u010dana do m\u011bstsk\u00e9 pokladny). Prod\u00e1vat pozemky za n\u00e1kladovou cenu je ide\u00e1ln\u00ed motiva\u010dn\u00ed prvek, pro\u010d z\u016fstat/p\u0159ist\u011bhovat se do \u017d\u010f\u00e1ru.", "12": "Rozhodn\u011b ano. Je to investice dlouhodob\u00e9ho charakteru, kter\u00e1 ale stoj\u00ed za to. Na\u0161e m\u011bsto mus\u00ed respektovat svoji polohu (nen\u00ed pobl\u00ed\u017e d\u00e1lnice, nen\u00ed dopravn\u00ed k\u0159i\u017eovatkou) a ekonomickou realitu. P\u0159\u00edchod dal\u0161\u00edch montoven do pr\u016fmyslov\u00e9 z\u00f3ny je vzhledem k ekonomick\u00e9 realit\u011b vysoce nepravd\u011bpodobn\u00fd, a proto mus\u00ed m\u011bsto podporovat jak\u00e9koli (inovativn\u00ed) p\u0159\u00edstupy, kter\u00e9 povedou k podpo\u0159e podnik\u00e1n\u00ed (a pravd\u011bpodobn\u011b k podnik\u00e1n\u00ed s vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159idanou hodnotu ne\u017e \"montovny\") a ve fin\u00e1le k tvorb\u011b pracovn\u00edch m\u00edst.", "17": "Starostov\u00e1n\u00ed je pr\u00e1ce jak\u00e1koli jin\u00e1. Chcete-li se n\u011b\u010demu dob\u0159e v\u011bnovat, mus\u00ed to b\u00fdt na pln\u00fd \u00favazek. Jinak to nejde. Pova\u017eujeme ze neetick\u00e9 a nezodpov\u011bdn\u00e9 v\u016f\u010di ob\u010dan\u016fm m\u011bsta, je-li starosta z\u00e1rove\u0148 z\u00e1konod\u00e1rce - \u010dili m\u00e1 na starost j\u011b\u0161t\u011b neco jin\u00e9ho  a nem\u016f\u017ee se tak storpocentn\u011b v\u011bnovat m\u011bstu."}, "10": {}, "1": {}, "5": {"16": "M\u011blo by j\u00edt nad\u00e1le o spolupr\u00e1ci v\u0161ech subjekt\u016f.", "11": "Po\u010det je dostate\u010dn\u00fd. Dal\u0161\u00ed zbyte\u010dn\u00e1 monitorace svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f nen\u00ed \u017e\u00e1douc\u00ed. Policie m\u00e1 b\u00fdt v ulic\u00edch a n\u00e9 hl\u00eddat kamery.", "1": "Ano, m\u011bsto by m\u011blo schvalovat vyrovan\u00e9 rozpo\u010dty", "5": "Dlouhodob\u011b je podporuje - hlavn\u011b v oblasti d\u011bt\u00ed a ml\u00e1de\u017ee.", "7": "Jedn\u00e1n\u00ed zastupitelstva jsou ve\u0159ejn\u00e1, tedy i v\u00fdsledky hlasov\u00e1n\u00ed jsou ve\u0159ejn\u00e9.", "2": "Ano, je to zat\u00edm nutn\u00e9.", "9": "Budova je soukrom\u00fdm majetkem a nov\u00fd majitel j\u00ed v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b opravuje bez prost\u0159edk\u016f m\u011bsta.", "19": "M\u011bsto tuto vyhl\u00e1\u0161ku ji\u017e vydalo.", "18": "Dlouhodob\u011b je zdarma pro star\u0161\u00ed ob\u010dany.", "8": "Podporujeme prvky zastupitelsk\u00e9 demokracie.", "13": "Navrhujeme osvobozen\u00ed d\u011bt\u00ed od platby tohoto poplatku.", "10": "Jeden starosta a jeden m\u00edstostarosta - tedy dv\u011b uvoln\u011bn\u00e9 funkce sta\u010d\u00ed. Sta\u010dily i d\u0159\u00edve.", "14": "M\u011bsto provozuje vlastn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed M\u0160 a vytvo\u0159ilo v nich dostatek m\u00edst pro d\u011bti. Alternativn\u00ed programy jsou provozov\u00e1ny i zde.", "15": "Ji\u017e dnes jsou tyto ceny velmi podobn\u00e9."}, "7": {"18": "Pouze invalid\u00e9 a senio\u0159i"}, "2": {}, "19": {}, "3": {}, "9": {"16": "Jedn\u00e1 se o zcela chybn\u011b polo\u017eenou ot\u00e1zku. Z\u00e1mek Kinsk\u00fdch a Zelen\u00e1 hora jsou a budou centrem turistiky, a\u0165 se to n\u011bkomu l\u00edb\u00ed nebo ne. Je v\u0161ak nutn\u00e9 respektovat smluvn\u00ed vztahy, kter\u00e9 jsou v tuto chv\u00edli n\u011bjak nastaveny. M\u011bsto m\u016f\u017ee, a mus\u00ed b\u00fdt koordin\u00e1torem krok\u016f vedouc\u00edch k vy\u0161\u0161\u00ed spolupr\u00e1ci na rozvoji turistick\u00e9ho a cestovn\u00edho ruchu.", "11": "V oblasti ve\u0159ejn\u00e9ho po\u0159\u00e1dku jsou st\u00e1le velk\u00e9 rezervy. Jde v\u0161ak rovn\u011b\u017e o operativn\u00ed vyhodnocov\u00e1n\u00ed z\u00e1znam\u016f a postih, a to nejen ve vztahu k trestn\u00e9 \u010dinnosti, ale i ve vztahu k ru\u0161en\u00ed ve\u0159ejn\u00e9ho po\u0159\u00e1dku, zejm\u00e9na no\u010dn\u00edho klidu.", "10": "Pokud budou d\u016fsledn\u011b rozd\u011bleny kompetence a striktn\u011b dodr\u017eov\u00e1ny, m\u00e1 to sv\u016fj v\u00fdznam. Jeden \u010dlov\u011bk nezvl\u00e1dne pr\u00e1ci za t\u0159i.", "1": "Vyrovnan\u00fd rozpo\u010det by m\u011bl b\u00fdt pravidlem. Nelze v\u0161ak vylou\u010dit, \u017ee mimo\u0159\u00e1dn\u00e9 v\u00fddaje do rozvoje, mohou b\u00fdt v z\u00e1jmu m\u011bsta.", "5": "Sport nepochybn\u011b pat\u0159\u00ed ke zdrav\u00e9mu rozvoji m\u011bsta. P\u0159edev\u0161\u00edm investice do ml\u00e1de\u017ee, ale \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b i do dosp\u011bl\u00fdch reprezentant\u016f m\u011bsta je nutnost\u00ed. Kdyby nebylo investic do sportu, nebylo by ani olympijsk\u00e9 v\u00edt\u011bzky, mistr\u016f  \u010di v\u00edcemistr\u016f sv\u011bta, ani mistr\u016f a mistry\u0148 republiky. \u017d\u010f\u00e1r je m\u011bsto spjat\u00e9 se sportem a sport zde m\u00e1 obrovskou tradici.", "7": "Nelze v\u0161ak v konkr\u00e9tn\u00edch p\u0159\u00edpadech vylou\u010dit i neve\u0159ejn\u00e9 hlasov\u00e1n\u00ed. Tlak konkr\u00e9tn\u00edch osob na konkr\u00e9tn\u00edho zastupitele nemus\u00ed b\u00fdt v\u017edy \u0161\u0165astn\u00fd.", "2": "L\u00e9pe je v\u00edce parkovac\u00edch m\u00edst, ne\u017e chaos v ulic\u00edch a parkov\u00e1n\u00ed na zeleni. M\u011bstsk\u00e9mu provozu se zamezit ned\u00e1, pokud nem\u00e1 b\u00fdt centrum \u00fapln\u011b mrtv\u00e9.", "19": "TOP 09 na z\u00e1klad\u011b dvou protich\u016fdn\u00fdch petic usilovala o vyps\u00e1n\u00ed referenda, co\u017e v zastupitelstvu nepro\u0161lo. Vn\u00edmali jsme to nejen jako cestu k nalezen\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed, ale tak\u00e9 jako podporu otev\u0159en\u011bj\u0161\u00ed diskuse \u200es ob\u010dany. Byl schv\u00e1len plo\u0161n\u00fd z\u00e1kaz, ale z\u00e1rove\u0148 je nutn\u00e9 vytvo\u0159it podp\u016frnou s\u00ed\u0165, kter\u00e1 pom\u016f\u017ee \u0159e\u0161it individu\u00e1ln\u00ed probl\u00e9my z\u00e1visl\u00fdch hr\u00e1\u010d\u016f. \u00dapln\u00fd z\u00e1kaz problematiku hazardu rozhodn\u011b nevy\u0159e\u0161\u00ed.", "3": "Nen\u00ed d\u016fvod, pro\u010d by smlouvy nem\u011bly b\u00fdt pod drobnohledem ve\u0159ejnosti. Mus\u00ed b\u00fdt v\u0161ak napln\u011bn z\u00e1kon o ochran\u011b osobn\u00edch \u00fadaj\u016f.", "9": "M\u011bsto rozhodlo demokratick\u00fdm hlasov\u00e1n\u00edm o prodeji budovy a v t\u00e9to chv\u00edli je u\u017e v\u011bc\u00ed nov\u00e9ho majitele jak napln\u00ed podm\u00ednky smlouvy o prodeji, a jak napln\u00ed povinnosti vypl\u00edvaj\u00edc\u00ed ze stavebn\u00edho z\u00e1kona. M\u011bsto m\u016f\u017ee pouze vytvo\u0159it pot\u0159ebnou sou\u010dinnost. Finan\u010dn\u00ed podporu to v\u0161ak neznamen\u00e1, a to ani ohledn\u011b doprovodn\u00e9 infrastruktury v\u010detn\u011b parkovac\u00edch m\u00edst, kter\u00e9 mus\u00ed majitel objektu vybudovat.", "4": "M\u011bsto \u017d\u010f\u00e1r nad S\u00e1zavou u\u017e sv\u016fj zve\u0159ej\u0148ovan\u00fd rozklik\u00e1vac\u00ed rozpo\u010det d\u00e1vno m\u00e1. Jeho struktura v\u0161ak nen\u00ed zat\u00edm tak podrobn\u00e1 jako u zmi\u0148ovan\u00e9ho Nov\u00e9ho M\u011bsta na Morav\u011b. Pova\u017eujeme za prosp\u011b\u0161n\u00e9 \u017e\u010f\u00e1rsk\u00fd klikac\u00ed rozpo\u010det ud\u011blat podrobn\u011bj\u0161\u00ed, aby bylo vid\u011bt kolik a kam p\u0159esn\u011b se prost\u0159edk\u016f vlo\u017eilo.", "18": "Bezplatn\u00e9, \u010di sn\u00ed\u017een\u00e9 j\u00edzdn\u00e9, v\u0161ak m\u016f\u017ee b\u00fdt pro konkr\u00e9tn\u00ed c\u00edlov\u00e9 skupiny, jako jsou nap\u0159. lid\u00e9 nad 70 let, \u010di d\u011bti a studenti. Z\u00e1kladn\u00ed j\u00edzdn\u00e9, v\u0161ak mus\u00ed b\u00fdt cenov\u011b zaj\u00edmav\u00e9.", "8": "Za p\u0159edpokladu, \u017ee ob\u010dan\u00e9 sv\u00fdm p\u0159i\u010din\u011bn\u00edm vytvo\u0159\u00ed rezervu v rozpo\u010dtu. Nap\u0159\u00edklad kdyby sv\u00fdm zapojen\u00edm do jarn\u00edho \u00faklidu, \u010di zimn\u00ed \u00fadr\u017eby chodn\u00edk\u016f uspo\u0159ili v t\u00e9to kategorii v konkr\u00e9tn\u00edm s\u00eddli\u0161ti prost\u0159edky v rozpo\u010dtu m\u011bsta. Pak by obyvatel\u00e9 takov\u00e9ho s\u00eddli\u0161t\u011b mohli navrhnout vyu\u017eit\u00ed pou\u017eit\u00ed t\u00e9to rezervy nap\u0159\u00edklad na vybudov\u00e1n\u00ed d\u011btsk\u00fdch h\u0159i\u0161\u0165, \u010di pl\u00e1ck\u016f na sport a nebo podporu n\u011bjak\u00e9 aktivity.", "13": "Ka\u017ed\u00fd, kdo produkuje odpad by se m\u011bl odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed m\u011brou pod\u00edlet na jeho likvidaci, co\u017e vyjad\u0159uje finan\u010dn\u00ed zapojen\u00ed ka\u017ed\u00e9ho ob\u010dana. Pouze takov\u00fd p\u0159\u00edstup vytv\u00e1\u0159\u00ed odpov\u011bdnost za chov\u00e1n\u00ed v\u016f\u010di \u017eivotn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed.", "6": "Ve\u0159ejn\u00e9 finance jsou v\u0161ech, kdo do nich p\u0159isp\u00edvaj\u00ed. Jsme r\u00e1di, \u017ee jsem p\u0159isp\u011bli k tomu, aby tranpsarentn\u00ed \u00fa\u010dty m\u011bsto od poloviny 2014 m\u011blo.", "14": "Roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed sf\u00e9ry \u0161koln\u00edho a p\u0159ed\u0161koln\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed je v\u017edy p\u0159\u00ednosem. Nelze to v\u0161ak \u010dinit bez \u00fazk\u00e9 vazby s ob\u010dany, kte\u0159\u00ed takov\u00e9 alternativy p\u0159\u00edpadn\u011b po\u017eaduj\u00ed. Chceme v\u0161ak upozornit, \u017ee c\u00edrkevn\u00ed \u0161koly jsou z\u00e1konnou sou\u010d\u00e1st\u00ed \u0161kolsk\u00e9 soustavy a je tedy zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed pova\u017eovat je za alternativu.", "15": "To se u\u017e v mnoha p\u0159\u00edpadech d\u011bje. M\u011bsto by se nem\u011blo chovat jako developer a prod\u00e1vat nejvy\u0161\u0161\u00ed nab\u00eddce pro horn\u00edch n\u011bkolik des\u00edtek ob\u010dan\u016f. To ov\u0161em p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1, \u017ee m\u011bsto bude m\u00edt  dostatek p\u0159ipraven\u00fdch pozemk\u016f pro stavbu rodinn\u00fdch dom\u016f, aby byly dostupn\u011bj\u0161\u00ed pro \u0161ir\u0161\u00ed skupinu ekonomicky aktivn\u00edch obyvatel.", "12": "Takov\u00fdto projekt by m\u011bla \u0159e\u0161it nap\u0159. hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 komora, nebo n\u011bjak\u00e1 rozvojov\u00e1 agentura, \u010di siln\u00fd podnikatelsk\u00fd subjekt. M\u011bsto m\u016f\u017ee b\u00fdt nefinan\u010dn\u00edm partnerem takov\u00e9ho projektu.", "17": "Starostov\u00e1n\u00ed je pr\u00e1ce na pln\u00fd \u00favazek."}, "4": {}, "18": {}, "8": {}, "13": {}, "6": {"14": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nen\u00ed ve \u017d\u010f\u00e1\u0159e nad S\u00e1zavou mo\u017en\u00e9 nav\u00e1zat na druh\u00fd stupe\u0148 z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly. Ve m\u011bst\u011b nen\u00ed dostatek pedagog\u016f pro zaji\u0161t\u011bn\u00ed dal\u0161\u00ed v\u00fduky.", "9": "Budova ji\u017e m\u00e1 nov\u00e9ho soukrom\u00e9ho majitele, tedy nen\u00ed d\u016fvod pro\u010d by se m\u011bsto m\u011blo nad\u00e1le pod\u00edlet."}, "14": {}, "15": {}, "12": {}, "17": {}}