[{"vote":{"1":-1,"2":-1,"3":-1,"4":1,"5":-1,"6":-1,"7":1,"8":-1,"9":1,"10":-1,"11":-1,"12":-1,"13":-1,"14":1,"15":-1,"16":-1,"17":0,"18":-1},"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","short_name":"Svobodn\u00ed","friendly_name":"svobodni","id":1},{"vote":{"1":-1,"2":-1,"3":-1,"4":1,"5":1,"6":1,"7":-1,"8":1,"9":0,"10":1,"11":-1,"12":1,"13":1,"14":1,"15":1,"16":1,"17":1,"18":1},"name":"N\u00c1RODN\u00cd PROSPERITA","short_name":"NP","friendly_name":"np","id":2},{"vote":{"1":-1,"2":-1,"3":1,"4":-1,"5":1,"6":-1,"7":1,"8":1,"9":1,"10":-1,"11":1,"12":1,"13":1,"14":1,"15":1,"16":1,"17":1,"18":1},"name":"Starostov\u00e9 pro Libereck\u00fd kraj","short_name":"SLK","friendly_name":"slk","id":3},{"vote":{"1":-1,"2":-1,"3":-1,"4":1,"5":1,"6":-1,"7":-1,"8":1,"9":1,"10":1,"11":1,"12":1,"13":1,"14":1,"15":0,"16":1,"17":1,"18":0},"name":"politick\u00e9 hnut\u00ed Zm\u011bna","short_name":"Zm\u011bna","friendly_name":"zmena","id":4},{"vote":{"1":1,"2":-1,"3":0,"4":-1,"5":1,"6":-1,"7":1,"8":1,"9":1,"10":1,"11":1,"12":-1,"13":1,"14":1,"15":1,"16":1,"17":1,"18":1},"name":"K\u0159es\u0165ansk\u00e1 demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1 a Strana soukromn\u00edk\u016f \u010cR","short_name":"KDU-\u010cSL Ss","friendly_name":"kdu-csl-ss","id":5},{"vote":{"1":-1,"2":-1,"3":-1,"4":1,"5":1,"6":-1,"7":1,"8":-1,"9":1,"10":1,"11":1,"12":1,"13":-1,"14":1,"15":1,"16":1,"17":1,"18":1},"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","short_name":"\u010cPS","friendly_name":"cps","id":6},{"vote":{"1":1,"2":-1,"3":-1,"4":1,"5":1,"6":-1,"7":-1,"8":-1,"9":1,"10":1,"11":1,"12":-1,"13":1,"14":1,"15":-1,"16":-1,"17":-1,"18":-1},"name":"Nov\u00e1 budoucnost pro Libereck\u00fd kraj","short_name":"NBLK","friendly_name":"nblk","id":7}]