[{"id":"15","name":"","description":"Je\u0161t\u011bd, dominanta Libereck\u00e9ho kraje, je od devades\u00e1t\u00fdch let v soukrom\u00fdch rukou. Stav budovy vy\u017eaduje v\u00fdznamn\u00e9 investice a podle \u010d\u00e1sti region\u00e1ln\u00edch politik\u016f by situaci pomohlo, kdyby Je\u0161t\u011bd z\u00edskal do sv\u00e9ho vlastnictv\u00ed kraj.","question":"Kraj by m\u011bl usilovat o z\u00edsk\u00e1n\u00ed hotelu a televizn\u00edho vys\u00edla\u010de na Je\u0161t\u011bdu do sv\u00e9ho majetku.","order":"1"},{"id":"16","name":"","description":"Rekonstrukce budovy b\u00fdval\u00fdch m\u011bstsk\u00fdch l\u00e1zn\u00ed v Liberci na galerii je \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b financov\u00e1na z Region\u00e1ln\u00edho opera\u010dn\u00edho programu. Zb\u00fdv\u00e1 z\u00edskat 15 milion\u016f, bu\u010f z rozpo\u010dtu m\u011bsta nebo kraje. Budova je majetkem m\u011bsta, ale po p\u0159est\u011bhov\u00e1n\u00ed Oblastn\u00ed galerie p\u0159ejde pod spr\u00e1vu kraje.","question":"Libereck\u00fd kraj by m\u011bl uhradit celou \u010d\u00e1stku (15 milion\u016f) pot\u0159ebnou k dofinancov\u00e1n\u00ed rekonstrukce nov\u00fdch prostor Oblastn\u00ed galerie.","order":"2"},{"id":"17","name":"","description":"Skl\u00e1\u0159sk\u00e1 \u0161kola v Kamenick\u00e9m \u0160enov\u011b (nejstar\u0161\u00ed sv\u00e9ho druhu) se pot\u00fdk\u00e1 s nedostatkem student\u016f a kraj i zde \u0159e\u0161\u00ed probl\u00e9m s financov\u00e1n\u00edm. Mo\u017en\u00e1 \u0159e\u0161en\u00ed jsou r\u016fzn\u00e1 - od slou\u010den\u00ed \u0161koly s jinou instituc\u00ed po dal\u0161\u00ed investice.","question":"Skl\u00e1\u0159sk\u00e1 \u0161kola v Kamenick\u00e9m \u0160enov\u011b by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na jako samostatn\u00e1 instituce.","order":"3"},{"id":"18","name":"","description":"Kraj by m\u011bl (finan\u010dn\u011b) podporovat Technickou univerzitu v Liberci.","question":"Kraj by ve sv\u00fdch \u0161kol\u00e1ch v pohrani\u010d\u00ed s Polskem m\u011bl zajistit (nepovinnou) v\u00fduku pol\u0161tiny.","order":"4"},{"id":"1","name":"","description":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia umo\u017e\u0148uj\u00ed nadan\u00fdm d\u011btem l\u00e9pe vyu\u017e\u00edt jejich potenci\u00e1l, na druh\u00e9 stran\u011b ale od\u010derp\u00e1vaj\u00ed tyto d\u011bti ostatn\u00edm \u0161kol\u00e1m, kter\u00e9 se tak propadaj\u00ed pod pr\u016fm\u011br.","question":"Kapacita osmilet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed v kraji by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit.","order":"5"},{"id":"2","name":"","description":"Z ekonomick\u00fdch d\u016fvod\u016f jsou v posledn\u00edch letech \u010dasto spojov\u00e1ny st\u0159edn\u00ed \u0161koly. I p\u0159es potenci\u00e1l \u00faspor je tento proces ov\u0161em \u010dasto kritizov\u00e1n jako nekoncep\u010dn\u00ed.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by se m\u011bly nad\u00e1le slu\u010dovat do v\u011bt\u0161\u00edch celk\u016f.","order":"6"},{"id":"3","name":"","description":"V posledn\u00edch letech prob\u00edhaj\u00ed reformy, kter\u00e9 by m\u011bly zaru\u010dit srovnatelnost jednotliv\u00fdch \u0161kol v r\u00e1mci syst\u00e9mu (nap\u0159. st\u00e1tn\u00ed maturity \u010di srovn\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f 5. a 9. t\u0159\u00edd). V t\u00e9to souvislosti se nab\u00edz\u00ed alternativa k sou\u010dasn\u00fdm p\u0159ij\u00edmac\u00edm zkou\u0161k\u00e1m na st\u0159edn\u00ed \u0161koly.","question":"P\u0159ij\u00edmac\u00ed zkou\u0161ky na st\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt nahrazeny plo\u0161n\u00fdmi srovn\u00e1vac\u00edmi testy \u017e\u00e1k\u016f 9. t\u0159\u00edd.","order":"7"},{"id":"4","name":"","description":"","question":"Kraj by m\u011bl \u0159editel\u016fm st\u0159edn\u00edch \u0161kol ponechat pravomoc rozhodnout, kolik \u017e\u00e1k\u016f p\u0159ijmou do vyu\u010dovan\u00e9ho oboru.","order":"8"},{"id":"5","name":"","description":"Kraje disponuj\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed prost\u0159edk\u016f pro financov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol, tyto prost\u0159edky rozd\u011bluj\u00ed dle vlastn\u00edch pravidel. Po\u010det \u017e\u00e1k\u016f ve \u0161kole je nejl\u00e9pe uchopiteln\u00fdm krit\u00e9riem pro rozd\u011blov\u00e1n\u00ed pen\u011bz. Vedle n\u011bj ale existuj\u00ed i dal\u0161\u00ed faktory, nap\u0159. uplatnitelnost absolvent\u016f na trhu pr\u00e1ce, \u00fasp\u011b\u0161nost p\u0159i p\u0159ij\u00edmac\u00edch zkou\u0161k\u00e1ch na vysok\u00e9 \u0161koly apod.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt financov\u00e1ny podle jin\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed, ne\u017e je po\u010det \u017e\u00e1k\u016f.","order":"9"},{"id":"6","name":"","description":"Je b\u011b\u017enou prax\u00ed, \u017ee kraj dopl\u00e1c\u00ed dopravc\u016fm za provoz ztr\u00e1tov\u00fdch dopravn\u00edch spoj\u016f. V p\u0159epo\u010dtu na kilometry ov\u0161em vych\u00e1z\u00ed \u0159\u00e1dov\u011b dr\u00e1\u017e provoz region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic ve srovn\u00e1n\u00ed s autobusy.","question":"Kraj by m\u011bl zredukovat s\u00ed\u0165 region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic a zru\u0161en\u00e9 spoje nahradit autobusy.","order":"10"},{"id":"7","name":"","description":"Libereck\u00fd kraj z\u0159izuje formou akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed kl\u00ed\u010dov\u00e1 zdravotnick\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed. Na v\u016fli krajsk\u00fdch politik\u016f tak do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry z\u00e1vis\u00ed, zda krajsk\u00e9 nemocnice vyu\u017eij\u00ed nov\u011b uz\u00e1kon\u011bnou mo\u017enost zpoplatnit v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e samotn\u00fdm pacientem.","question":"Pacienti v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159iplatit si za v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e.","order":"11"},{"id":"8","name":"","description":"Sedm kraj\u016f v \u010cR se \u00fa\u010dastn\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. Projekt je financov\u00e1n \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z fond\u016f EU, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b samotn\u00fdmi kraji. C\u00edlem je podpora rodin s d\u011btmi formou poskytov\u00e1n\u00ed slev. Efektivita projektu je ov\u0161em sporn\u00e1.","question":"Libereck\u00fd kraj by se m\u011bl zapojit do projektu Rodinn\u00e9 pasy.","order":"12"},{"id":"9","name":"","description":"","question":"Vadila by mi spolupr\u00e1ce \"moj\u00ed\" strany s KS\u010cM v Rad\u011b\u00a0kraje (\"krajsk\u00e9 vl\u00e1d\u011b\")","order":"13"},{"id":"10","name":"","description":"","question":"Stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na.","order":"14"},{"id":"11","name":"","description":"Osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava je dnes naprosto b\u011b\u017en\u00e1, v \u010cR p\u0159ipad\u00e1 jeden osobn\u00ed automobil zhruba na 2,5 \u010dlov\u011bka. P\u0159esto jsou ale s t\u00edmto fenom\u00e9nem spojeny r\u016fzn\u00e9 negativn\u00ed dopady.","question":"Investice do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bly m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed rozvojem infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu.","order":"15"},{"id":"12","name":"","description":"Sou\u017eit\u00ed majority s romskou men\u0161inou se st\u00e1v\u00e1 t\u0159askav\u00fdm t\u00e9matem. \u010c\u00e1st ve\u0159ejnosti zauj\u00edm\u00e1 st\u00e1le nekompromisn\u011bj\u0161\u00ed postoj. Proti tomu je argument, \u017ee investicemi do soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit se zmen\u0161uj\u00ed probl\u00e9my v budoucnu.","question":"Kraj by m\u011bl zvy\u0161ovat po\u010det romsk\u00fdch asistent\u016f ve \u0161kol\u00e1ch na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed.","order":"16"},{"id":"13","name":"","description":"","question":"Kraj by m\u011bl dotovat neziskov\u00e9 organizace p\u016fsob\u00edc\u00ed v oblasti integrace romsk\u00e9 men\u0161iny.","order":"17"},{"id":"14","name":"","description":"Kraj vypsal ve\u0159ejnou zak\u00e1zku pro zaji\u0161t\u011bn\u00ed region\u00e1ln\u00ed autobusov\u00e9 dopravy od roku 2014. Podle mnoh\u00fdch kritik\u016f je ale sout\u011b\u017e nastavena diskrimina\u010dn\u011b a ve\u0159ejn\u00e1 zak\u00e1zka by m\u011bla b\u00fdt vyps\u00e1na znovu.","question":"Libereck\u00fd kraj by m\u011bl zru\u0161iti tendr na zaji\u0161t\u011bn\u00ed region\u00e1ln\u00ed autobusov\u00e9 dopravy od roku 2014.","order":"18"}]