[{"id":"1","name":"T\u011b\u017ek\u00fd pr\u016fmysl","description":"Ostravsku se p\u0159ezd\u00edv\u00e1 ocelov\u00e9 srdce republiky. Vysok\u00e1 koncentrace t\u011b\u017ek\u00e9ho pr\u016fmyslu m\u00e1 velik\u00fd ekonomick\u00fd potenci\u00e1l, stav ovzdu\u0161\u00ed v Moravskoslezsk\u00e9m kraji je ale jedn\u00edm z nejhor\u0161\u00edch v Evrop\u011b. Kraj tak do budoucna stoj\u00ed p\u0159ed dilematem.","question":"T\u011b\u017ek\u00fd pr\u016fmysl m\u00e1 i do budoucna z\u016fstat prioritn\u00edm pr\u016fmyslov\u00fdm odv\u011btv\u00edm Moravskoslezsk\u00e9ho kraje. ","order":"1"},{"id":"2","name":"Dostate\u010dn\u00e1 \u00farove\u0148 cyklistick\u00e9 infrastruktury","description":"V ekologicky zat\u00ed\u017een\u00e9m regionu m\u016f\u017ee b\u00fdt velk\u00fdm t\u00e9matem vedle pr\u016fmyslov\u00e9ho zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed i vliv dopravy. Nej\u010dist\u0161\u00ed alternativou automobilismu je nap\u0159. cyklodoprava.","question":"St\u00e1vaj\u00edc\u00ed podpora alternativn\u00edch zp\u016fsob\u016f dopravy (nap\u0159. cyklodopravy) ve m\u011bstech je  Moravskoslezsk\u00e9m kraji dostate\u010dn\u00e1.","order":"2"},{"id":"3","name":"Hromadn\u00e1 doprava vs. automobilov\u00e1","description":"Osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava je dnes naprosto b\u011b\u017en\u00e1, v \u010cR p\u0159ipad\u00e1 jeden osobn\u00ed automobil zhruba na 2,5 \u010dlov\u011bka. P\u0159esto jsou ale s t\u00edmto fenom\u00e9nem spojeny r\u016fzn\u00e9 negativn\u00ed dopady. St\u00e1le \u010dast\u011bji se proto mluv\u00ed o podpo\u0159e hromadn\u00e9 dopravy.","question":"Investice do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bly m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed rozvojem infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu. ","order":"3"},{"id":"4","name":"Kontroly lok\u00e1ln\u00edch topeni\u0161\u0165","description":"Vedle dopravy a pr\u016fmyslu jsou v\u00fdznamn\u00fdm zdrojem zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed i dom\u00e1cnosti. V mnoha dom\u00e1c\u00edch kotl\u00edch jsou spalov\u00e1ny materi\u00e1ly, jejich\u017e ho\u0159en\u00edm unikaj\u00ed do ovzdu\u0161\u00ed jedovat\u00e9 l\u00e1tky.","question":"Kontroly lok\u00e1ln\u00edch topeni\u0161\u0165 v dom\u00e1cnostech by m\u011bl kraj podporovat.","order":"4"},{"id":"5","name":"Kotl\u00edkov\u00e9 dotace","description":"S p\u0159edchoz\u00ed ot\u00e1zkou souvis\u00ed i to, zda by m\u011bla b\u00fdt z ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f financov\u00e1ny v\u00fdm\u011bna star\u00fdch a neekologick\u00fdch dom\u00e1c\u00edch kotl\u016f za nov\u00e9.","question":"Kraj by m\u011bl dotovat v\u00fdm\u011bnu kotl\u016f v dom\u00e1cnostech. ","order":"5"},{"id":"6","name":"Dotace na sni\u017eov\u00e1n\u00ed emis\u00ed","description":"Provozovatel\u00e9 pr\u016fmyslov\u00fdch podnik\u016f nejsou v\u017edy dostate\u010dn\u011b motivov\u00e1ni, aby modernizovali sv\u00e9 technologie a sn\u00ed\u017eili sv\u016fj vliv na kvalitu ovzdu\u0161\u00ed. Krom\u011b represivn\u00edch krok\u016f lze motivovat pr\u016fmysln\u00edky i finan\u010dn\u00edmi p\u0159\u00edsp\u011bvky.","question":"Sni\u017eov\u00e1n\u00ed emis\u00ed u velk\u00fdch pr\u016fmyslov\u00fdch zdroj\u016f m\u00e1 b\u00fdt podporov\u00e1no z ve\u0159ejn\u00fdch financ\u00ed.","order":"6"},{"id":"8","name":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia (sn\u00ed\u017een\u00ed)","description":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia umo\u017e\u0148uj\u00ed nadan\u00fdm d\u011btem l\u00e9pe vyu\u017e\u00edt jejich potenci\u00e1l, na druh\u00e9 stran\u011b ale od\u010derp\u00e1vaj\u00ed tyto d\u011bti ostatn\u00edm \u0161kol\u00e1m, kter\u00e9 se tak propadaj\u00ed pod pr\u016fm\u011br.","question":"Kapacita osmilet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed v kraji by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit.","order":"8"},{"id":"9","name":"Slu\u010dov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol","description":"Z ekonomick\u00fdch d\u016fvod\u016f jsou v posledn\u00edch letech \u010dasto spojov\u00e1ny st\u0159edn\u00ed \u0161koly. I p\u0159es potenci\u00e1l \u00faspor je tento proces ov\u0161em \u010dasto kritizov\u00e1n jako nekoncep\u010dn\u00ed.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by se m\u011bly nad\u00e1le slu\u010dovat do v\u011bt\u0161\u00edch celk\u016f.","order":"9"},{"id":"10","name":"Srovn\u00e1vac\u00ed\u00a0testy v 9. t\u0159\u00edd\u011b","description":"V posledn\u00edch letech prob\u00edhaj\u00ed reformy, kter\u00e9 by m\u011bly zaru\u010dit srovnatelnost jednotliv\u00fdch \u0161kol v r\u00e1mci syst\u00e9mu (nap\u0159. st\u00e1tn\u00ed maturity \u010di srovn\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f 5. a 9. t\u0159\u00edd). V t\u00e9to souvislosti se nab\u00edz\u00ed alternativa k sou\u010dasn\u00fdm p\u0159ij\u00edmac\u00edm zkou\u0161k\u00e1m na st\u0159edn\u00ed \u0161koly.","question":"P\u0159ij\u00edmac\u00ed zkou\u0161ky na st\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt nahrazeny plo\u0161n\u00fdmi srovn\u00e1vac\u00edmi testy \u017e\u00e1k\u016f 9. t\u0159\u00edd. ","order":"10"},{"id":"11","name":"Krit\u00e9ria financov\u00e1n\u00ed S\u0160","description":"Kraje disponuj\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed prost\u0159edk\u016f pro financov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol, tyto prost\u0159edky rozd\u011bluj\u00ed dle vlastn\u00edch pravidel. Po\u010det \u017e\u00e1k\u016f ve \u0161kole je nejl\u00e9pe uchopiteln\u00fdm krit\u00e9riem pro rozd\u011blov\u00e1n\u00ed pen\u011bz. Vedle n\u011bj ale existuj\u00ed i dal\u0161\u00ed faktory, nap\u0159. uplatnitelnost absolvent\u016f na trhu pr\u00e1ce, \u00fasp\u011b\u0161nost p\u0159i p\u0159ij\u00edmac\u00edch zkou\u0161k\u00e1ch na vysok\u00e9 \u0161koly apod.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt financov\u00e1ny podle jin\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed, ne\u017e je po\u010det \u017e\u00e1k\u016f.","order":"11"},{"id":"12","name":"Autobusy nam\u00edsto vlak\u016f","description":"Je b\u011b\u017enou prax\u00ed, \u017ee kraj dopl\u00e1c\u00ed dopravc\u016fm za provoz ztr\u00e1tov\u00fdch dopravn\u00edch spoj\u016f. V p\u0159epo\u010dtu na kilometry ov\u0161em vych\u00e1z\u00ed \u0159\u00e1dov\u011b dr\u00e1\u017e provoz region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic ve srovn\u00e1n\u00ed s autobusy.","question":"Kraj by m\u011bl zredukovat s\u00ed\u0165 region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic a zru\u0161en\u00e9 spoje nahradit autobusy.","order":"12"},{"id":"13","name":"V\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch","description":"Moravskoslezsk\u00fd kraj z\u0159izuje s\u00ed\u0165 p\u00e1te\u0159n\u00edch krajsk\u00fdch nemocnic. Na v\u016fli krajsk\u00fdch politik\u016f tak do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry z\u00e1vis\u00ed, zda krajsk\u00e9 nemocnice vyu\u017eij\u00ed nov\u011b uz\u00e1kon\u011bnou mo\u017enost zpoplatnit v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e samotn\u00fdm pacientem.","question":"Pacienti v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159iplatit si za v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e.","order":"13"},{"id":"14","name":"Rodinn\u00e9 pasy","description":"Sedm kraj\u016f v \u010cR se \u00fa\u010dastn\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. Projekt je financov\u00e1n \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z fond\u016f EU, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b samotn\u00fdmi kraji. Deklarovan\u00fdm c\u00edlem je podpora rodin s d\u011btmi formou poskytov\u00e1n\u00ed slev.","question":"Moravskoslezsk\u00fd kraj by se m\u011bl p\u0159ipojit k projektu Rodinn\u00e9 pasy.","order":"14"},{"id":"15","name":"Nespolupr\u00e1ce s KS\u010cM","description":"","question":"Vadila by mi spolupr\u00e1ce \"moj\u00ed\" strany s KS\u010cM v Rad\u011b\u00a0kraje (\"krajsk\u00e9 vl\u00e1d\u011b\")","order":"15"},{"id":"16","name":"Stromo\u0159ad\u00ed","description":"V posledn\u00edch letech v\u00fdrazn\u011b ub\u00fdv\u00e1 stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic. Spr\u00e1vci komunikac\u00ed je k\u00e1c\u00ed z d\u016fvodu zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed bezpe\u010dnosti dopravn\u00ed infrastruktury.","question":"Stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na. ","order":"16"},{"id":"17","name":"Dotace pro NGO - romsk\u00e1\u00a0integrace","description":"Sou\u017eit\u00ed majority s romskou men\u0161inou se st\u00e1v\u00e1 t\u0159askav\u00fdm t\u00e9matem. \u010c\u00e1st ve\u0159ejnosti zauj\u00edm\u00e1 st\u00e1le nekompromisn\u011bj\u0161\u00ed postoj. Proti tomu je argument, \u017ee investicemi do soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit se zmen\u0161uj\u00ed probl\u00e9my v budoucnu.","question":"Kraj by m\u011bl dotovat neziskov\u00e9 organizace p\u016fsob\u00edc\u00ed v oblasti integrace romsk\u00e9 men\u0161iny.","order":"17"},{"id":"18","name":"Rom\u0161t\u00ed\u00a0asistenti","description":"","question":"Kraj by m\u011bl zvy\u0161ovat po\u010det romsk\u00fdch asistent\u016f ve \u0161kol\u00e1ch na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed. ","order":"18"},{"id":"19","name":"Privatizace nemocnic","description":"Krajsk\u00e9 zdravotnictv\u00ed je dlouhodob\u00fdm probl\u00e9mem v\u011bt\u0161iny kraj\u016f. Pot\u00fdk\u00e1 se se ztr\u00e1tovost\u00ed a m\u00edsty s kol\u00edsavou kvalitou slu\u017eeb. Jednou z mo\u017en\u00fdch variant budouc\u00edho v\u00fdvoje je privatizace krajsk\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed.","question":"Nemocnice z\u0159izovan\u00e9 Moravskoslezsk\u00fdm krajem by m\u011bly b\u00fdt zprivatizov\u00e1ny.","order":"19"},{"id":"20","name":"Leti\u0161t\u011b Leo\u0161e Jan\u00e1\u010dka","description":"Moravskoslezsk\u00fd kraj je hlavn\u00edm akcion\u00e1\u0159em spole\u010dnosti Leti\u0161t\u011b Ostrava a.s. a vlastn\u00edkem leti\u0161t\u011b. Budoucnost leti\u0161t\u011b tak z\u00e1vis\u00ed na m\u00edn\u011bn\u00ed krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy.","question":"Moravskoslezsk\u00fd kraj by m\u011bl do budoucna d\u00e1le investovat do nav\u00fd\u0161en\u00ed kapacity ostravsk\u00e9ho Leti\u0161t\u011b Leo\u0161e Jan\u00e1\u010dka. ","order":"20"},{"id":"21","name":"Zamezen\u00ed t\u011b\u017eby uhl\u00ed v Beskydech","description":"Beskydy nejsou v\u00fdznamn\u00e9 jen jedine\u010dnou krajinou, ale i lo\u017eisky uhl\u00ed nal\u00e9zaj\u00edc\u00edmi se pod jej\u00edm povrchem. Opakovan\u011b se objevuj\u00ed snahy o obnoven\u00ed t\u011b\u017eby v tomto regionu. Kraj i okoln\u00ed obce byly dosud proti.","question":"Moravskoslezsk\u00fd kraj by m\u011bl i nad\u00e1le v\u0161emi prost\u0159edky bojovat proti snah\u00e1m t\u011b\u017eit uhl\u00ed v Beskydech. ","order":"21"}]