{"1":{"name":"1. Elektronick\u00e1 forma st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy by m\u011bla b\u00fdt jednozna\u010dn\u011b preferov\u00e1na.","question":"1. Elektronick\u00e1 forma st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy by m\u011bla b\u00fdt jednozna\u010dn\u011b preferov\u00e1na.","id":1,"description":""},"2":{"name":"2. Po\u010det krajsk\u00fdch zastupitel\u016f by m\u011bl b\u00fdt sn\u00ed\u017een z nyn\u011bj\u0161\u00edch 65 na minim\u00e1ln\u00ed po\u010det 45.","question":"2. Po\u010det krajsk\u00fdch zastupitel\u016f by m\u011bl b\u00fdt sn\u00ed\u017een z nyn\u011bj\u0161\u00edch 65 na minim\u00e1ln\u00ed po\u010det 45.","id":2,"description":""},"3":{"name":"3. Kraj by nem\u011bl samostatn\u011b podnikat.","question":"3. Kraj by nem\u011bl samostatn\u011b podnikat.","id":3,"description":""},"4":{"name":"4. Kraj by m\u011bl hospoda\u0159it s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem i za cenu omezen\u00ed n\u011bkter\u00fdch investic.","question":"4. Kraj by m\u011bl hospoda\u0159it s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem i za cenu omezen\u00ed n\u011bkter\u00fdch investic.","id":4,"description":""},"5":{"name":"5. Kraj by m\u011bl dan\u011b pou\u017e\u00edvat p\u0159edev\u0161\u00edm na zaji\u0161t\u011bn\u00ed infrastruktury a ochranu obyvatel, dotace by m\u011bly b\u00fdt omezeny.","question":"5. Kraj by m\u011bl dan\u011b pou\u017e\u00edvat p\u0159edev\u0161\u00edm na zaji\u0161t\u011bn\u00ed infrastruktury a ochranu obyvatel, dotace by m\u011bly b\u00fdt omezeny.","id":5,"description":""},"6":{"name":"6. Krajsk\u00e9 zastupitelstvo by m\u011blo v r\u00e1mci sv\u00e9 z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy navrhnout sn\u00ed\u017een\u00ed hranice po\u010dtu hlas\u016f pro vyvol\u00e1n\u00ed krajsk\u00e9ho referenda a prosazen\u00ed jeho z\u00e1vaznosti.","question":"6. Krajsk\u00e9 zastupitelstvo by m\u011blo v r\u00e1mci sv\u00e9 z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy navrhnout sn\u00ed\u017een\u00ed hranice po\u010dtu hlas\u016f pro vyvol\u00e1n\u00ed krajsk\u00e9ho referenda a prosazen\u00ed jeho z\u00e1vaznosti.","id":6,"description":""},"7":{"name":"7. V\u0161echna hlasov\u00e1n\u00ed krajsk\u00e9ho zastupitelstva by m\u011bla b\u00fdt ve\u0159ejn\u00e1.","question":"7. V\u0161echna hlasov\u00e1n\u00ed krajsk\u00e9ho zastupitelstva by m\u011bla b\u00fdt ve\u0159ejn\u00e1.","id":7,"description":""},"8":{"name":"8. Krajsk\u00e9 zastupitelstvo by m\u011blo v r\u00e1mci sv\u00e9 z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy navrhnout z\u00e1kon, podle kter\u00e9ho by krajsk\u00fd \u00fa\u0159ad disponoval ur\u010ditou m\u00edrou da\u0148ov\u00e9 autonomie.","question":"8. Krajsk\u00e9 zastupitelstvo by m\u011blo v r\u00e1mci sv\u00e9 z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy navrhnout z\u00e1kon, podle kter\u00e9ho by krajsk\u00fd \u00fa\u0159ad disponoval ur\u010ditou m\u00edrou da\u0148ov\u00e9 autonomie.","id":8,"description":""},"9":{"name":"9. Krajsk\u00e9 zak\u00e1zky, jejich dokumentace, smlouvy i \u00fa\u010detnictv\u00ed kraje by m\u011bly b\u00fdt zve\u0159ej\u0148ov\u00e1ny na internetu.","question":"9. Krajsk\u00e9 zak\u00e1zky, jejich dokumentace, smlouvy i \u00fa\u010detnictv\u00ed kraje by m\u011bly b\u00fdt zve\u0159ej\u0148ov\u00e1ny na internetu.","id":9,"description":""},"10":{"name":"10. Krajsk\u00e9 nemocnice by m\u011bly b\u00fdt privatizov\u00e1ny.","question":"10. Krajsk\u00e9 nemocnice by m\u011bly b\u00fdt privatizov\u00e1ny.","id":10,"description":""},"11":{"name":"11. IDS JMK by m\u011bl b\u00fdt roz\u0161\u00ed\u0159en i do sp\u00e1dov\u00fdch oblast\u00ed mimo \u00fazem\u00ed jihomoravsk\u00e9ho kraje.","question":"11. IDS JMK by m\u011bl b\u00fdt roz\u0161\u00ed\u0159en i do sp\u00e1dov\u00fdch oblast\u00ed mimo \u00fazem\u00ed jihomoravsk\u00e9ho kraje.","id":11,"description":""},"12":{"name":"12. M\u00edsto roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00edch silnic budeme prim\u00e1rn\u011b stav\u011bt nov\u00e9 komunikace.","question":"12. M\u00edsto roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00edch silnic budeme prim\u00e1rn\u011b stav\u011bt nov\u00e9 komunikace.","id":12,"description":""},"13":{"name":"13. Na dopravce v IDS JMK by m\u011blo b\u00fdt vyps\u00e1no nov\u00e9 v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed.","question":"13. Na dopravce v IDS JMK by m\u011blo b\u00fdt vyps\u00e1no nov\u00e9 v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed.","id":13,"description":""},"14":{"name":"14. Objem dopravy IDS JMK by m\u011bl odpov\u00eddat popt\u00e1vce obyvatel, i p\u0159esto, \u017ee to m\u016f\u017ee b\u00fdt ekonomicky nev\u00fdhodn\u00e9.","question":"14. Objem dopravy IDS JMK by m\u011bl odpov\u00eddat popt\u00e1vce obyvatel, i p\u0159esto, \u017ee to m\u016f\u017ee b\u00fdt ekonomicky nev\u00fdhodn\u00e9.","id":14,"description":""},"15":{"name":"15. Nepou\u017e\u00edvan\u00e9 \u017eeleznice by se nem\u011bly ru\u0161it, m\u011bly by b\u00fdt nab\u00eddnuty jin\u00fdm subjekt\u016fm se z\u00e1jmem na provozov\u00e1n\u00ed \u017eelezni\u010dn\u00ed dopravy.","question":"15. Nepou\u017e\u00edvan\u00e9 \u017eeleznice by se nem\u011bly ru\u0161it, m\u011bly by b\u00fdt nab\u00eddnuty jin\u00fdm subjekt\u016fm se z\u00e1jmem na provozov\u00e1n\u00ed \u017eelezni\u010dn\u00ed dopravy.","id":15,"description":""},"16":{"name":"16. Zem\u011bd\u011blsk\u00e1 p\u016fda by nem\u011bla b\u00fdt pou\u017e\u00edv\u00e1na ke stavebn\u00edm \u00fa\u010del\u016fm.","question":"16. Zem\u011bd\u011blsk\u00e1 p\u016fda by nem\u011bla b\u00fdt pou\u017e\u00edv\u00e1na ke stavebn\u00edm \u00fa\u010del\u016fm.","id":16,"description":""},"17":{"name":"17. M\u011blo by b\u00fdt z\u0159\u00edzeno v\u00edce protialkoholn\u00edch a gamblersk\u00fdch l\u00e9\u010deben a tak\u00e9 zah\u00e1jena preventivn\u00ed kampa\u0148.","question":"17. M\u011blo by b\u00fdt z\u0159\u00edzeno v\u00edce protialkoholn\u00edch a gamblersk\u00fdch l\u00e9\u010deben a tak\u00e9 zah\u00e1jena preventivn\u00ed kampa\u0148.","id":17,"description":""},"18":{"name":"18. Cizinci by m\u011bli b\u00fdt za\u010dle\u0148ov\u00e1ni a integrov\u00e1ni do spole\u010dnosti a kraj by na to m\u011bl vy\u010dlenit prost\u0159edky.","question":"18. Cizinci by m\u011bli b\u00fdt za\u010dle\u0148ov\u00e1ni a integrov\u00e1ni do spole\u010dnosti a kraj by na to m\u011bl vy\u010dlenit prost\u0159edky.","id":18,"description":""},"19":{"name":"19. Podpora cyklodopravy by m\u011bla r\u016fst na \u00fakor dopravy automobilov\u00e9, m\u011bla by se razantn\u011b roz\u0161\u00ed\u0159it s\u00ed\u0165 cyklostezek.","question":"19. Podpora cyklodopravy by m\u011bla r\u016fst na \u00fakor dopravy automobilov\u00e9, m\u011bla by se razantn\u011b roz\u0161\u00ed\u0159it s\u00ed\u0165 cyklostezek.","id":19,"description":""},"20":{"name":"20. Ve\u0159ejn\u00e1 doprava v kraji by m\u011bla b\u00fdt z\u010d\u00e1sti dotov\u00e1na.","question":"20. Ve\u0159ejn\u00e1 doprava v kraji by m\u011bla b\u00fdt z\u010d\u00e1sti dotov\u00e1na.","id":20,"description":""},"21":{"name":"21. Kraj by m\u011bl p\u0159i rozhodov\u00e1n\u00ed v\u00edce spolupracovat s ob\u010dany a neziskov\u00fdmi organizacemi.","question":"21. Kraj by m\u011bl p\u0159i rozhodov\u00e1n\u00ed v\u00edce spolupracovat s ob\u010dany a neziskov\u00fdmi organizacemi.","id":21,"description":""},"22":{"name":"22. Stromo\u0159ad\u00ed kolem silnic by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na.","question":"22. Stromo\u0159ad\u00ed kolem silnic by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na.","id":22,"description":""},"23":{"name":"23. Je t\u0159eba podpo\u0159it \u0161koly s alternativn\u00edm vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00edm.","question":"23. Je t\u0159eba podpo\u0159it \u0161koly s alternativn\u00edm vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00edm.","id":23,"description":""},"24":{"name":"24. Kapacita osmilet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed v kraji by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit.","question":"24. Kapacita osmilet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed v kraji by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit.","id":24,"description":""},"25":{"name":"25. St\u0159edn\u00ed \u0161koly  by se m\u011bly nad\u00e1le slu\u010dovat do v\u011bt\u0161\u00edch celk\u016f.","question":"25. St\u0159edn\u00ed \u0161koly  by se m\u011bly nad\u00e1le slu\u010dovat do v\u011bt\u0161\u00edch celk\u016f.","id":25,"description":""},"26":{"name":"26. Plat krajsk\u00fdch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f a politik\u016f by nem\u011bl b\u00fdt fixn\u00ed, ale m\u011bl by se odv\u00edjet od mno\u017estv\u00ed vykonan\u00e9 pr\u00e1ce.","question":"26. Plat krajsk\u00fdch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f a politik\u016f by nem\u011bl b\u00fdt fixn\u00ed, ale m\u011bl by se odv\u00edjet od mno\u017estv\u00ed vykonan\u00e9 pr\u00e1ce.","id":26,"description":""},"27":{"name":"27. Kraj by m\u011bl podporovat environment\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed ml\u00e1de\u017ee.","question":"27. Kraj by m\u011bl podporovat environment\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed ml\u00e1de\u017ee.","id":27,"description":""},"28":{"name":"28. Kraj by se m\u011bl zasadit o navr\u00e1cen\u00ed Slovansk\u00e9 epopeje do Moravsk\u00e9ho Krumlova.","question":"28. Kraj by se m\u011bl zasadit o navr\u00e1cen\u00ed Slovansk\u00e9 epopeje do Moravsk\u00e9ho Krumlova.","id":28,"description":""},"29":{"name":"29. Zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed zam\u011bstnanosti nab\u00edr\u00e1n\u00edm dal\u0161\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f do \u00fa\u0159ad\u016f je dobr\u00e1 praxe.","question":"29. Zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed zam\u011bstnanosti nab\u00edr\u00e1n\u00edm dal\u0161\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f do \u00fa\u0159ad\u016f je dobr\u00e1 praxe.","id":29,"description":""},"30":{"name":"30. Krajsk\u00fd \u00fa\u0159ad by m\u011bl ukl\u00e1dat data v\u00fdlu\u010dn\u011b do otev\u0159en\u00fdch datov\u00fdch form\u00e1t\u016f, kter\u00e9 jsou jednodu\u0161e strojov\u011b zpracovateln\u00e9.","question":"30. Krajsk\u00fd \u00fa\u0159ad by m\u011bl ukl\u00e1dat data v\u00fdlu\u010dn\u011b do otev\u0159en\u00fdch datov\u00fdch form\u00e1t\u016f, kter\u00e9 jsou jednodu\u0161e strojov\u011b zpracovateln\u00e9.","id":30,"description":""},"31":{"name":"31. Plat krajsk\u00fdch politik\u016f by nem\u011bl b\u00fdt fixn\u00ed, ale m\u011bl by se odv\u00edjet tak\u00e9 od mno\u017estv\u00ed vykonan\u00e9 pr\u00e1ce.","question":"31. Plat krajsk\u00fdch politik\u016f by nem\u011bl b\u00fdt fixn\u00ed, ale m\u011bl by se odv\u00edjet tak\u00e9 od mno\u017estv\u00ed vykonan\u00e9 pr\u00e1ce.","id":31,"description":""},"32":{"name":"32. N\u011bkter\u00e9 krajsk\u00e9 nemocnice by m\u011bly b\u00fdt privatizov\u00e1ny.","question":"32. N\u011bkter\u00e9 krajsk\u00e9 nemocnice by m\u011bly b\u00fdt privatizov\u00e1ny.","id":32,"description":""},"33":{"name":"33. Lok\u00e1ln\u00ed farm\u00e1\u0159sk\u00e9 produkty by m\u011bly b\u00fdt podpo\u0159eny krajsk\u00fdmi dotacemi.","question":"33. Lok\u00e1ln\u00ed farm\u00e1\u0159sk\u00e9 produkty by m\u011bly b\u00fdt podpo\u0159eny krajsk\u00fdmi dotacemi.","id":33,"description":""},"34":{"name":"34. Jihomoravsk\u00fd kraj by m\u011bl ukon\u010dit financov\u00e1n\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy.","question":"34. Jihomoravsk\u00fd kraj by m\u011bl ukon\u010dit financov\u00e1n\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy.","id":34,"description":""},"35":{"name":"35. \u010ce\u0161t\u00ed politici by m\u011bli omezit styky se z\u00e1stupci zem\u00ed poru\u0161uj\u00edc\u00edch lidsk\u00e1 pr\u00e1va na minimum a nepodporovat investice t\u011bchto st\u00e1t\u016f v \u010cR.","question":"35. \u010ce\u0161t\u00ed politici by m\u011bli omezit styky se z\u00e1stupci zem\u00ed poru\u0161uj\u00edc\u00edch lidsk\u00e1 pr\u00e1va na minimum a nepodporovat investice t\u011bchto st\u00e1t\u016f v \u010cR.","id":35,"description":""},"36":{"name":"36. Kraj by m\u011bl investor\u016fm dotovat vyu\u017eit\u00ed zch\u00e1tral\u00fdch pr\u016fmyslov\u00fdch z\u00f3n tak, aby se jim tyto investice vyplatily.","question":"36. Kraj by m\u011bl investor\u016fm dotovat vyu\u017eit\u00ed zch\u00e1tral\u00fdch pr\u016fmyslov\u00fdch z\u00f3n tak, aby se jim tyto investice vyplatily.","id":36,"description":""},"37":{"name":"37. Kraj by m\u011bl v\u00fdrazn\u011bji investovat do specializovan\u00fdch odd\u011blen\u00ed nemocnic ne\u017e do b\u011b\u017en\u00e9 p\u00e9\u010de.","question":"37. Kraj by m\u011bl v\u00fdrazn\u011bji investovat do specializovan\u00fdch odd\u011blen\u00ed nemocnic ne\u017e do b\u011b\u017en\u00e9 p\u00e9\u010de.","id":37,"description":""},"38":{"name":"38. Rychlostn\u00ed silnice R43 by m\u011bla b\u00fdt \u2013 v jak\u00e9koliv variant\u011b \u2013 co nejrychleji vystav\u011bna.","question":"38. Rychlostn\u00ed silnice R43 by m\u011bla b\u00fdt \u2013 v jak\u00e9koliv variant\u011b \u2013 co nejrychleji vystav\u011bna.","id":38,"description":""}}