{"14": {}, "7": {"7": "M\u00e1 k tomu v\u0161ak velmi omezen\u00e9 prost\u0159edky.", "20": "Takov\u00e9 opat\u0159en\u00ed nem\u00e1 \u00fa\u010dinek, p\u016fjde pouze proti takov\u00fdm vrstv\u00e1m ob\u010dan\u016fm, na kter\u00fdch je jak\u00e1koliv sankce nevymahateln\u00e1.", "9": "Naopak, l\u00e1ze\u0148sk\u00e9 \u00fazem\u00ed je dopravn\u011b p\u0159et\u00ed\u017eenou a pot\u0159ebuje \u00fa\u010dinnou regulaci.", "8": "Sou\u010dasn\u00e9 veden\u00ed m\u011bsta je l\u00eddrem p\u0159\u00edstupov\u00fdch jedn\u00e1n\u00ed v r\u00e1mci 16 evropsk\u00fdch m\u011bst. Tento vst\u0159\u00edcn\u00fd p\u0159\u00edstup p\u0159i\u0161el teprve po volb\u00e1ch 2010, d\u0159\u00edve byl p\u0159\u00edstup m\u011bsta zdr\u017eenliv\u00fd a\u017e negativn\u00ed.", "5": "Karlovy Vary jsou l\u00e1ze\u0148skou a turistickou destinac\u00ed, kasina (registrovan\u00e1 ministerstvem financ\u00ed) do m\u011bsta historicky pat\u0159\u00ed jako \u010fopl\u0148kov\u00e1 slu\u017eba n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016f a l\u00e1ze\u0148sk\u00fdch host\u016f.", "6": "Sta\u010d\u00ed, kdy\u017e budou v\u0161echny jazyky, v\u010detn\u011b \u010de\u0161tiny, rovnocen\u00e9."}, "1": {"7": "Sn\u00ed\u017e\u00edme poplatky a da\u0148 z nemovitosti, abychom zlevnili \u017eivot ve m\u011bst\u011b.", "1": "Skrze ve\u0159ejn\u00e9 prost\u0159edky nesm\u00edme nikoho diskriminovat.", "3": "M\u011bsto by m\u011blo investovat do v\u0161ech \u010dtvrt\u00ed rovn\u00fdm d\u00edlem.", "10": "Investuj\u00ed sv\u00e9 pen\u00edze, tak by si o nich tak\u00e9 m\u011bli rozhodovat.", "11": "M\u011bsto nen\u00ed realitka a jeho \u00fa\u010delem nen\u00ed nikomu z\u0159izovat bydlen\u00ed.", "12": "M\u011bsto by nem\u011blo dr\u017eet nemovitosti, pro kter\u00e9 nem\u00e1 vyu\u017eit\u00ed.", "8": "O vstupu do UNESCO by m\u011bla b\u00fdt vedena diskuse a rozhodnout by m\u011bli samotn\u00ed ob\u010dan\u00e9.", "5": "O p\u0159\u00edpadn\u00e9m plo\u0161n\u00e9m z\u00e1kazu mohou rozhodnout pouze sami ob\u010dan\u00e9 v referendu.", "6": "Jedin\u00fd, kdo o tomto pravidlu rozhoduje, je trh. Je rizikem ka\u017ed\u00e9ho podnikatele, jak\u00e9 komunika\u010dn\u00ed prost\u0159edky pou\u017e\u00edv\u00e1.", "13": "M\u011bsto nen\u00ed org\u00e1n \u010dinn\u00fd v trestn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed ani nez\u00e1visl\u00fd soud, tak se nem\u016f\u017ee v\u00edce sna\u017eit, ne\u017e \u017ee poskytne v\u0161echny podklady k tomuto v\u00fdb\u011brov\u00e9mu \u0159\u00edzen\u00ed a zve\u0159ejn\u00ed je.", "9": "P\u0159\u00edsn\u00e1 regulace brzd\u00ed rozvoj l\u00e1zn\u00ed.", "17": "Ano, ale nesm\u00ed suplovat pr\u00e1ci str\u00e1\u017en\u00edk\u016f. M\u011bly by b\u00fdt podporou na nebezpe\u010dn\u00fdch m\u00edstech.", "21": "Str\u00e1\u017en\u00edci se zbyte\u010dn\u011b v\u011bnuj\u00ed ud\u011blov\u00e1n\u00ed pokut a p\u016fsob\u00ed sp\u00ed\u0161e jako hl\u00edda\u010di parkovi\u0161\u0165 ne\u017e str\u00e1\u017eci bezpe\u010dnosti a po\u0159\u00e1dku.", "4": "Bude-li se m\u011bsto nad\u00e1le rozv\u00edjet, m\u011blo by b\u00fdt pamatov\u00e1no i na rozvoj a \u00fadr\u017ebu zelen\u011b. Sou\u010dasn\u00fd stav je uspokojiv\u00fd a dal\u0161\u00ed investice nepot\u0159ebuje.", "2": "M\u011bsto by m\u011blo alokovat v\u00edce zdroj\u016f do \u00fadr\u017eby ulic na \u00fakor jin\u00fdch v\u00fddaj\u016f (nap\u0159. dotac\u00ed)."}, "3": {}, "10": {"14": "Ano i ne. M\u00e1 to sv\u00e1 aktiva i negativa. Odd\u011blen\u00fd prim\u00e1tor od populistick\u00fdch v\u00edt\u011bzn\u00fdch volebn\u00edch uskupen\u00ed by byl pouze bezmocnopu figurou. Propojen\u00ed funkce prim\u00e1tora s v\u00edt\u011bznou stranou se jev\u00ed efektivn\u011bj\u0161\u00ed a funk\u010dn\u011bj\u0161\u00ed.", "7": "M\u011bsto je vypr\u00e1zdn\u011bn\u00e9 v mnoha oblastech, co\u017e lidi z m\u011bsta \u017eene jinam. Mlad\u00fdm chyb\u00ed pr\u00e1ce i jin\u00e9 mo\u017enopsti motivace - je to velmi zanedban\u00e9 a n\u00e1prava je cestou na dlouho.", "1": "Cenov\u00fdm zv\u00fdhodn\u011bn\u00edm dopravy ve m\u011bst\u011b sledujeme sn\u00ed\u017een\u00ed dopravn\u00edho zat\u00ed\u017een\u00ed ve m\u011bst\u011b automobilovou osobn\u00ed p\u0159pepravou.", "3": "Investice nastavit vyv\u00e1\u017een\u011b a syst\u00e9mov\u011b, nikoliv na \u00fakor okrajov\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed.", "10": "Ano i ne. Jedn\u00e1 se o rozs\u00e1hlou \u010d\u00e1st centra m\u011bsta, kter\u00e9 mu d\u00e1 novou tv\u00e1\u0159. Je t\u0159eba zajistit dlouhodob\u00e9 funk\u010dnosti (zejm\u00e9na dopravn\u00ed a relaxa\u010dn\u00ed s ochranou pob\u0159e\u017en\u00ed zelen\u011b). Obzvl\u00e1\u0161t\u011b, bude-li financov\u00e1n\u00ed projektu z ve\u0159ejn\u00fdch dota\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f.", "11": "Jasn\u011b nastavit podp\u016frn\u00e9 a motiva\u010dn\u00ed projekty.", "12": "Je t\u0159eba nal\u00e9zt cestu pro jeho funk\u010dn\u00ed vyu\u017eit\u00ed prim\u00e1rn\u011b v oblasti poskytov\u00e1n\u00ed l\u00e1ze\u0148sk\u00e9 p\u00e9\u010de. Smylupln\u00e9 jsme v minulosti ai nad\u00e1le vid\u00edme hled\u00e1n\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed v koordinaci s privatizac\u00ed LS Thermal.", "8": "Tento proces je v b\u011bhu ji\u017e \u0159adu let.", "5": "Ano, nulov\u00e1 tolerance hazardu je v t\u00e9to f\u00e1zi programov\u00fdm pili\u0159em.", "20": "Nem\u00e1me sign\u00e1ly, \u017ee by tento probl\u00e9m n\u011bjak vybo\u010dil z \u00fanosn\u00fdch mez\u00ed.", "18": "Ano s mo\u017enou debatou na toto t\u00e9ma. Nic zadarmo nem\u016f\u017ee efektivn\u011b fungovat. Nicm\u00e9n\u011b vyhodnoscen\u00ed syst\u00e9mu t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu je lukrativn\u00edm obchodem, kter\u00fd by m\u011bl v\u00fdrazn\u011b p\u0159isp\u011bt na stanoven\u00ed p\u0159ijateln\u00e9 v\u00fd\u0161e kone\u010dn\u00e9 ceny pro ob\u010dany.", "13": "Ano a je to pouze d\u00edl v korup\u010dn\u00edm kol\u00fd\u00e1\u010di posledn\u00edch let, kdy byly za naprosto nep\u0159ijateln\u00fdch a tak\u00e9 nez\u00e1konn\u00fdch proces\u016f vyvedeny majetky m\u011bsta ve zlomkov\u00fdch cen\u00e1ch vybran\u00e9mu okruhu kmotr\u016f.", "19": "Bez jak\u00e9koliv diskuse ano.", "17": "Nemysl\u00edm, \u017ee tento trend m\u00e1 n\u011bjak\u00fd valn\u00fd efekt. Nav\u00edc tento okruh z\u00e1sahu do soukrom\u00ed osob je obecn\u011b velmi citliv\u00fdm probl\u00e9mem, kter\u00fd ba m\u011bl sn\u00e9st \u0161ir\u0161\u00ed debatu a nastavit parametry pro takov\u00fdto monitorovac\u00ed syst\u00e9m.", "6": "Jednozna\u010d\u011b. \u0158adu let to je velmi latetntn\u011b \u0159e\u0161en\u00e9 t\u00e9ma.", "16": "Prim\u00e1rn\u011b je t\u0159eba narovnat nepr\u016fhledn\u00fd syst\u00e9m zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed dotac\u00ed vyd\u00e1van\u00fdch za \"podporu ml\u00e1de\u017enick\u00e9mu hokeji\" a dostat ho do standardn\u00edho a pr\u016fhledn\u00e9ho syst\u00e9mu rozd\u011blov\u00e1n\u00ed dotac\u00ed do sportu obecn\u011b - tedy nastavit transparentn\u00ed, srovnateln\u00fd a p\u0159edv\u00eddateln\u00fd proces.", "9": "Naopak by m\u011bly b\u00fdt dodr\u017eovan\u00e9. Cestu \"z\u00e1vor\" nepokl\u00e1d\u00e1me za dobrou.", "15": "... toto jsme v dob\u011b vlastn\u00edho p\u016fsoben\u00ed ve funkci n\u00e1m\u011bstka realizovali v roce 2010/11.", "21": "S ohledem na vn\u00edmanopu relaitu, nekone\u010dn\u00e9 st\u00ed\u017enosti a poukazy ob\u010dan\u016f na neut\u011b\u0161en\u00fd stav v tomto ohledu, nelze vyhodnotit dotaz pozitivn\u011b. Sta\u010d\u00ed kr\u00e1tk\u00fd v\u00fdlet do sousedn\u00edho Bavorska, proch\u00e1zka jak\u00fdmkoliv m\u011bstem a n\u00e1vazn\u00e9 korzo m\u011bstem K.vary, v kter\u00e9koliv jeho \u010d\u00e1sti. Srovn\u00e1n\u00ed neusp\u011bje, ale MP sama nen\u00ed p\u0159\u00ed\u010dinou ani d\u016fslkedkem takov\u00e9ho stavu.", "4": "Op\u011bt se je t\u0159eba zam\u011b\u0159it na efektivitu ji\u017e uvoln\u011bn\u00fdch finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f do konceptu \u00fadr\u017eby a rozvoje zelen\u011b - precizovat zad\u00e1n\u00ed.", "2": "Nastaven\u00fd trend z roku 2010 v Karlov\u00fdch Varech p\u0159inesl uspokojiv\u00fd stav. Do oprav byl zaveden syst\u00e9m a zejm\u00e9na otev\u0159en\u00e9 transparentn\u00ed zad\u00e1v\u00e1n\u00ed zak\u00e1zek. To umo\u017enilo o 40 % zv\u00fd\u0161it v\u00fdkonnost."}, "11": {}, "12": {"7": "Zaji\u0161t\u011bn\u00ed startovac\u00edho bydlen\u00ed pro mlad\u00e9, mo\u017enosti studia a pracovn\u00ed p\u0159\u00edle\u017eitosti. Osloven\u00ed okoln\u00edch mal\u00fdch obc\u00ed s nab\u00eddkou p\u0159ipojen\u00ed k m\u011bstu a aktivn\u00ed pr\u00e1ce v tomto sm\u011bru.", "3": "Cht\u011bli bychom prov\u011b\u0159it i mo\u017enost p\u0159enosu \u010d\u00e1sti administrativy bl\u00ed\u017ee k ob\u010dan\u016fm do okrajov\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed", "10": "Radnice by m\u011bla b\u00fdt v t\u00e9to ot\u00e1zce aktivn\u00ed, ale ne despotick\u00e1.", "5": "Zodpov\u011bdn\u011b \u0159\u00edk\u00e1me, \u017ee k t\u00e9to ot\u00e1zce se m\u016f\u017eeme vyj\u00e1d\u0159it a\u017e s kompletn\u00edmi informacemi o p\u0159\u00ednosech do rozpo\u010dtu, um\u00edst\u011bn\u00ed heren atd. Rozhodn\u011b jsme minim\u00e1ln\u011b pro regulaci a p\u0159\u00edsn\u00e9 kontroly dodr\u017eov\u00e1n\u00ed pravidel.", "1": "V pr\u016fb\u011bhu 2-3 let, zpo\u010d\u00e1tku pouze roz\u0161\u00ed\u0159\u00edme levn\u011bj\u0161\u00ed tarif i pro st\u0159edo\u0161kol\u00e1ky do 18 let a soust\u0159ed\u00edme se na razantn\u00ed zlevn\u011bn\u00ed MHD pro dosp\u011bl\u00e9. Tento krok je mo\u017en\u00e9 za sou\u010dasn\u00e9ho stavu financovat z rozpo\u010dtu.", "4": "Mysl\u00edme, \u017ee sou\u010dasn\u00fd stav je pom\u011brn\u011b dobr\u00fd, rozhodn\u011b by m\u011bsto m\u011blo b\u00fdt v t\u00e9to oblasti alespo\u0148 stejn\u011b aktivn\u00ed.", "6": "Na prvn\u00edm m\u00edst\u011b jednozna\u010dn\u011b \u010desk\u00e9 n\u00e1pisy, cizojazy\u010dn\u00e9 a\u017e jako druh\u00e9 v po\u0159ad\u00ed, men\u0161\u00ed."}, "8": {}, "5": {"7": "Je to ot\u00e1zka atraktivity m\u011bsta a to je opravdu kardin\u00e1ln\u00ed z\u00e1le\u017eitost pro budoucnost m\u011bsta", "11": "Levn\u00e9 byty na okraj\u00edch Var\u016f ji\u017e jsou", "5": "Mohlo by z\u016fstat cca 5 kasin pro bohat\u00e9 v l\u00e1ze\u0148sk\u00e9 \u010dtvrti", "1": "Ob\u011b v\u011bkov\u00e9 skupiny by m\u011bly m\u00edt sn\u00ed\u017een\u00e9 j\u00edzdn\u00e9, ale m\u00edrn\u00fd poplatek si mohou dovolit", "4": "Hlavn\u011b v okrajov\u00fdch \u010d\u00e1stech na to nejsou pen\u00edze", "2": "Ano, a preferoval bych chodn\u00edky", "13": "M\u011bsto by v\u016fbec m\u011blo b\u00fdt d\u016fsledn\u00e9 ve v\u011bci \u0159e\u0161en\u00ed kauz typu losova\u010dka, prodej golfov\u00e9ho h\u0159i\u0161t\u011b a prodeje dal\u0161\u00edch objekt\u016f pod cenou"}, "20": {}, "18": {}, "13": {}, "19": {}, "17": {}, "6": {"7": "Aby zejm\u00e9na mlad\u00ed lid\u00e9 neopou\u0161t\u011bli m\u011bsto pot\u0159ebuj\u00ed zejm\u00e9na rozumn\u00e9 bydlen\u00ed, slu\u0161nou pr\u00e1ci za odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed pen\u00edze a dostate\u010dn\u00e9 vy\u017eit\u00ed. Na to, aby si mlad\u00ed mohli pronajmout, nebo koupit byt, jsou zase t\u0159eba pen\u00edze. \u010c\u00edm\u017e se dost\u00e1v\u00e1me zp\u011bt k dostatku slu\u0161n\u00e9 pr\u00e1ce. M\u011bsto nov\u00e1 m\u00edsta nem\u016f\u017ee vytvo\u0159it, ale m\u016f\u017ee p\u0159ipravovat podm\u00ednky k tomu, aby je vytvo\u0159il soukrom\u00fd sektor. M\u011bsto mus\u00ed vytv\u00e1\u0159et podm\u00ednky pro firmy a podnikatele, aby mohli z\u0159izovat nov\u00e1 pracovn\u00ed m\u00edsta a pro v\u0161echny ob\u010dany rozumn\u00e9 kulturn\u00ed, sportovn\u00ed a dal\u0161\u00ed vy\u017eit\u00ed, samoz\u0159ejm\u011b v\u010detn\u011b dostatku p\u0159ed\u0161koln\u00edch a \u0161koln\u00edch m\u00edst a dal\u0161\u00edch slu\u017eeb, kter\u00e9 m\u011bstu mus\u00ed za\u0159izovat.", "1": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed cena celoro\u010dn\u00ed p\u0159edplatn\u00e9 j\u00edzdenky v K.Varech pro tyto kategorie obyvatel 365 K\u010d ro\u010dn\u011b - tzn. 1 K\u010d denn\u011b je ur\u010dit\u011b dostupn\u00e1 a r\u00e1di bychom ji zachovali i nad\u00e1le.", "3": "Ano - ale je to op\u011bt spjato s finan\u010dn\u00edmi mo\u017enostmi m\u011bsta. V tomto ohledu je nutno se co nejv\u00edce zam\u011b\u0159it na z\u00edsk\u00e1v\u00e1n\u00ed dota\u010dn\u00edch financ\u00ed a\u010d u\u017e st\u00e1tn\u00edch nebo evropsk\u00fdch fond\u016f - tak jak se to nap\u0159\u00edklad naposledy povedlo s dotac\u00ed do obnovy \u010dtvrt\u011b Star\u00e1 Role.", "10": "Radnice ur\u010dit\u011b nem\u016f\u017ee na\u0159izovat co m\u00e1 developer a za kolik postavit, nicm\u00e9n\u011b mus\u00ed v\u00fdstavbu korigovat v n\u00e1vaznosti na \u00fazemn\u00ed pl\u00e1n, architekturu dan\u00e9ho \u00fazem\u00ed, dopravn\u00ed obslu\u017enost atd.", "11": "Na stranu jednu by bylo dobr\u00e9 aby se m\u011bsto pod\u00edlelo na v\u00fdstavb\u011b tzv. startovac\u00edch byt\u016f - zejm\u00e9na pro mlad\u00e9. Na stranu druhou mus\u00edme vych\u00e1zet z finan\u010dn\u00edch mo\u017enost\u00ed m\u011bsta a tak\u00e9 mo\u017enosti \u00fapravy st\u00e1vaj\u00edc\u00edho bytov\u00e9ho fondu m\u011bsta.", "12": "Strategick\u00e9 rozhodnut\u00ed, \u017ee si chce m\u011bsto AL ponechat a zachovat tak p\u0159\u00edstup k l\u00e1ze\u0148sk\u00e9 p\u00e9\u010di i ob\u010dan\u016fm m\u011bsta, ji\u017e bylo v tomto volebn\u00edm obdob\u00ed u\u010din\u011bno.  Aby se poda\u0159ilo zastavit propad AL do \u010derven\u00fdch \u010d\u00edsel a d\u00e1le AL provozovat a rozv\u00edjet je nutn\u00e9 v nejbli\u017e\u0161\u00ed dob\u011b sehnat strategick\u00e9ho partnera nebo zajistit dotaci z evropsk\u00fdch nebo st\u00e1tn\u00edch fond\u016f. Na z\u00e1kladn\u00ed tezi se ji\u017e v ned\u00e1vn\u00e9 dob\u011b za\u010dalo pracovat.", "8": "Ano - a m\u016f\u017ee to m\u011bstu do budoucna p\u0159in\u00e9st nov\u00fd marketinkov\u00fd a ekonomick\u00fd p\u0159\u00ednos.", "5": "\u00dapln\u00fd z\u00e1kaz hazardu nen\u00ed tak jednoduch\u00fd. Na jedn\u00e9 stran\u011b by okam\u017eit\u00fd z\u00e1kaz heren byl z\u0159ejm\u011b p\u0159\u00ed\u010dinou p\u0159echodu t\u011bchto aktivit do nekontrolovaten\u00fdch soukrom\u00fdch klub\u016f a na stran\u011b druh\u00e9 jsou p\u0159\u00edjmy z hazardu nezanedbatelnou slo\u017ekou m\u011bstsk\u00e9ho rozpo\u010dtu p\u0159i\u010dem\u017e na t\u011bchto pen\u011bz\u00edch je dnes z\u00e1visl\u00e9 mno\u017estv\u00ed sportovn\u00edch klubu a kulturn\u00edch a instituc\u00ed. Pokud by o pen\u00edze p\u0159i\u0161ly, musely by n\u011bkter\u00e9 z nich ukon\u010dit \u010dinnost. Je ot\u00e1zkou, zda by se tak neotev\u0159el prostor pro z\u00e1vislosti daleko hor\u0161\u00ed a to p\u0159edev\u0161\u00edm u ml\u00e1de\u017ee", "20": "Pokud je to v pravomoci m\u011bsta nejsme ur\u010dit\u011b proti.", "18": "N\u00e1klady na sb\u011br a svoz komun\u00e1ln\u00edho odpadu m\u011bsto stoj\u00ed  35 milion\u016f  ro\u010dn\u011b. \u201eTechnicky je samoz\u0159ejm\u011b mo\u017en\u00e9, aby je uhradilo m\u011bsto a ne ob\u010dan\u00e9 \u2013 znamen\u00e1 to ale naj\u00edt v rozpo\u010dtu dal\u0161\u00edch p\u011btat\u0159icet milion\u016f korun.  Krom\u011b toho, do budoucna se m\u00e1 nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s odpadem razantn\u011b zm\u011bnit, bude maxim\u00e1ln\u011b omezeno skl\u00e1dkov\u00e1n\u00ed odpad\u016f a bude muset b\u00fdt nahrazeno jejich recyklac\u00ed, \u010di spalov\u00e1n\u00edm.", "13": "Ano a m\u011bsto ji\u017e n\u011bkter\u00e9 kroky v r\u00e1mci sv\u00fdm pravomoc\u00ed a mo\u017enost\u00ed u\u010dinilo.", "17": "V p\u0159\u00edpad\u011b \u017ee to dovol\u00ed m\u011bstsk\u00fd rozpo\u010det i \u00fa\u0159ad na ochranu osobn\u00edch dat.", "6": "T\u00e9ma cizojazy\u010dn\u00fdch n\u00e1pis\u016f h\u00fdbe Karlov\u00fdmi Vary ji\u017e \u0159adu let. Asi nenaleznete stranu, kter\u00e1 by tento ne\u0161var schvalovala. Doposud v\u0161ak magistr\u00e1t nem\u011bl v ruce \u017e\u00e1dn\u00fd \u00fa\u010dinn\u00fd n\u00e1stroj, kter\u00fd by umo\u017enil situaci \u0159e\u0161it. Nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fdm tajemstv\u00edm, \u017ee pr\u00e1v\u011b TOP 09  byla v \u010dervnu leto\u0161n\u00edho roku prost\u0159ednictv\u00edm sv\u00fdch poslanc\u016f p\u0159edkladatelkou novely z\u00e1kona o reklam\u011b, kter\u00fd by mohl b\u00fdt kone\u010dn\u011b t\u00edm \u00fa\u010dinn\u00fdm n\u00e1strojem pro regulaci cizojazy\u010dn\u00fdch n\u00e1pis\u016f obecn\u011b.", "16": "V\u00edme \u017ee HC Energie je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b top sportovn\u00edm klubem v K.Varech a zejm\u00e9na na utk\u00e1n\u00ed extraligy mu\u017e\u016f se chod\u00ed bavit velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed obyvatel m\u011bsta a je proto dob\u0159e, \u017ee m\u011bsto tento klub podporuje. Nicm\u00e9n\u011b jestli je st\u00e1vaj\u00edc\u00ed v\u00fd\u0161e podpory vysok\u00e1 a je nutno sn\u00ed\u017eit se vedou velk\u00e9 diskuze nap\u0159. i s ohledem na dotace ostatn\u00edch sportovn\u00edch klub\u016f v K.Varech.", "9": "D\u00edky specifikaci dopravn\u00ed obslu\u017enosti l\u00e1ze\u0148sk\u00e9ho \u00fazem\u00ed je nutno zamezit nar\u016fst\u00e1n\u00ed vjezdu automobil\u016f. \u0158e\u0161en\u00edm do bl\u00edzk\u00e9 budoucnosti by mohlo b\u00fdt kone\u010dn\u011b vybudov\u00e1n\u00ed parkovac\u00edch dom\u016f v uveden\u00fdch lokalit\u00e1ch.", "15": "Rozhodn\u011b ano a mysl\u00edme si to od sam\u00e9ho po\u010d\u00e1tku co vznikla v K.Varech TOP 09. V t\u00e9to oblasti jsme byli velmi aktivn\u00ed a v\u0161e se v Karlov\u00fdch Varech ji\u017e \u010dty\u0159i roky d\u011bl\u00e1. \u0160li jsme daleko d\u00e1l a zve\u0159ej\u0148ujeme i informace o p\u0159id\u011blen\u00fdch dotac\u00edch do sportu, kultury a  v dal\u0161\u00edch oblastech. V t\u00e9to \u010dinnosti chceme pokra\u010dovat i v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed.", "21": "Mysl\u00edme si, \u017ee ano, nicm\u00e9n\u011b ka\u017edop\u00e1dn\u011b nen\u00ed tato starost 100% a je t\u0159eba  pracovat na dal\u0161\u00edm vylep\u0161ov\u00e1n\u00ed slu\u017eeb MP.", "4": "Ano - v\u017edy\u0165 K.Vary jsou l\u00e1ze\u0148sk\u00fdm m\u011bstem posazen\u00fdm do kr\u00e1sn\u00e9 p\u0159\u00edrody a rozvoj a \u00fadr\u017eba zelen\u011b pat\u0159\u00ed k profilu m\u011bsta. Nicm\u00e9n\u011b i zde je nutno \u0159\u00edci, \u017ee v t\u00e9to oblasti ji\u017e m\u011bsto nezanedbateln\u00e9 prost\u0159edky vynakl\u00e1d\u00e1.", "2": "Ano - ov\u0161em je nutno vych\u00e1zet z finan\u010dn\u00edch mo\u017enost\u00ed m\u011bsta, p\u0159esto se v posledn\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed poda\u0159ilo prosadit jeden z nejv\u011bt\u0161\u00edch objem\u016f financ\u00ed do t\u00e9to oblasti za porevolu\u010dn\u00ed obdob\u00ed."}, "16": {}, "9": {"14": "Mysl\u00edm si, \u017ee komun\u00e1ln\u00ed politika je p\u0159edev\u0161\u00edm o lidech. A K.Vary jsou vesnice s teplou vodou (tento term\u00edn pou\u017e\u00edv\u00e1m velmi r\u00e1da), kde se skoro v\u0161ichni znaj\u00ed.", "7": "Ot\u00e1zka je jak. Musela by se zde naj\u00edt pr\u00e1ce pro mlad\u00e9, pro absolventy, ... byty, kter\u00e9 budou vyhovuj\u00edc\u00ed a z\u00e1rove\u0148 finan\u010dn\u011b dostupn\u00e9.", "1": "Ji\u017e te\u010f plat\u00ed ob\u011b jmenovan\u00e9 skupiny v K.Varech 1,-- K\u010d denn\u011b! U d\u016fchodc\u016f by sleva mohla za\u010d\u00edt platit od n\u00e1stupu do d\u016fchodu.", "3": "V\u017edy\u0165 nejv\u00edc ob\u010dan\u016f bydl\u00ed pr\u00e1v\u011b v okrajov\u00fdch \u010d\u00e1stech - st\u0159ed m\u011bsta jsou l\u00e1zn\u011b a v\u00edcem\u00e9n\u011b bez karlovar\u00e1k\u016f.", "10": "Develope\u0159i se p\u0159edstavili s n\u00e1vrhem dal\u0161\u00edho \"mrtv\u00e9ho m\u011bsta\". Postavit zde restaurace, drah\u00e9 byty a galerie \u010di v\u00fdstavn\u00ed prostory je mo\u017en\u00e1 p\u011bkn\u00e9, ale kdy\u017e  nen\u00ed ve m\u011bst\u011b kupn\u00ed s\u00edla, t\u011bch p\u00e1r n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016f za rok to nezaplat\u00ed.", "11": "Ano, to by m\u011blo b\u00fdt jako jeden z hlavn\u00edch bod\u016f v\u0161ech kandiduj\u00edc\u00edch.", "20": "To si pak ned\u00e1te pivo ani na zahr\u00e1dce p\u0159ed restaurac\u00ed.", "8": "Nev\u00edm, zda nebude z\u00e1pis svazuj\u00edc\u00ed a\u017e moc!", "5": "K tomu nen\u00ed co dodat, snad jen v mezin\u00e1rodn\u00edch l\u00e1zn\u00edch ponechat kasina.", "18": "Neum\u00edm si p\u0159edstavit z jak\u00fdch finan\u010dn\u00edch zdroj\u016f se bude platit skl\u00e1dkovn\u00e9 a samotn\u00fd svoz!", "13": "Ano, nech\u0165 jsou trest\u00e1ni zodpov\u011bdn\u00ed a nikoliv m\u011bsto!!", "19": "Klidn\u011b, jen nev\u00edm kdo do nich bude nahl\u00ed\u017eet. Pokud to bude jak se smlouvami, je to ztr\u00e1ta \u010dasu lid\u00ed, kte\u0159\u00ed to na str\u00e1nky zad\u00e1vaj\u00ed.", "17": "Sta\u010d\u00ed, kdy\u017e se budou vyu\u017e\u00edvat st\u00e1vaj\u00edc\u00ed, ale i s t\u011bmi dopady. Ne aby uprost\u0159ed m\u011bsta byl nehor\u00e1zn\u00fd nepo\u0159\u00e1dek, kter\u00fd vznik\u00e1 pod dohledem kamer! M\u00e1m na mysli okol\u00ed Tr\u017enice.", "16": "Hokej nen\u00ed jedin\u00fd sport.", "9": "V\u017edy\u0165 je stejn\u011b v\u011bt\u0161ina obch\u00e1z\u00ed. Povolenku dostane nav\u00edc ka\u017ed\u00fd, kdo si za\u017e\u00e1d\u00e1 a n\u011bjak\u00fdm zp\u016fsobem zd\u016fvodn\u00ed.", "15": "Ono u\u017e je asi 3 roky zve\u0159ej\u0148uje a mne by zaj\u00edmala n\u00e1v\u0161t\u011bvnost t\u011bchto str\u00e1nek kdy\u017e i zastupitel\u00e9 se \u010dasto t\u00e1\u017e\u00ed na v\u011bci, kter\u00e9 jsou zde zve\u0159ejn\u011bn\u00e9.", "21": "Doklad je pr\u00e1v\u011b v\u00fd\u0161e zm\u00edn\u011bn\u00e1 Tr\u017enice a jej\u00ed okol\u00ed. Zde se sch\u00e1z\u00ed denn\u011b parta bezdomovc\u016f, obt\u011b\u017euj\u00ed, jsou sprost\u00ed, pij\u00ed, mo\u010d\u00ed i k\u00e1l\u00ed v okol\u00ed, z\u016fst\u00e1vaj\u00ed po nich pr\u00e1zdn\u00e9 obaly od alkoholu a MP nic nezm\u016f\u017ee.", "4": "Mysl\u00edm, \u017ee d\u00edky organizac\u00edm, kter\u00e9 spravuj\u00ed m\u011bstskou zele\u0148 jsou na tom K. Vary pom\u011brn\u011b dob\u0159e.", "2": "V posledn\u00edch letech se tak i stalo, opravilo se mnoho chodn\u00edk\u016f i silnic, ale po\u0159\u00e1d je to m\u00e1lo."}, "15": {}, "21": {}, "4": {}, "2": {}}