[{"vote":{"9":-1,"10":-1,"11":-1,"12":1,"13":1,"14":1,"15":-1,"16":1,"17":1,"18":1,"19":1,"20":-1,"21":-1,"7":-1,"8":-1,"1":1,"2":1,"3":1,"4":1,"5":-1,"6":1},"name":"TOP 09 a Starostov\u00e9","short_name":"TOP09+STAN","friendly_name":"top09-stan","id":1},{"vote":{"9":-1,"10":-1,"11":-1,"12":-1,"13":1,"14":-1,"15":-1,"16":-1,"17":-1,"18":1,"19":1,"20":-1,"21":1,"7":-1,"8":-1,"1":1,"2":1,"3":-1,"4":-1,"5":1,"6":1},"name":"Strana Pr\u00e1v Ob\u010dan\u016f ZEMANOVCI","short_name":"SPOZ","friendly_name":"spoz","id":2},{"vote":{"9":1,"10":1,"11":-1,"12":1,"13":1,"14":1,"15":1,"16":0,"17":1,"18":0,"19":0,"20":1,"21":1,"7":0,"8":-1,"1":0,"2":0,"3":0,"4":-1,"5":1,"6":1},"name":"\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed","short_name":"\u010cSNS","friendly_name":"csns","id":3},{"vote":{"9":-1,"10":-1,"11":1,"12":1,"13":1,"14":1,"15":-1,"16":-1,"17":1,"18":1,"19":1,"20":-1,"21":-1,"7":0,"8":0,"1":1,"2":-1,"3":-1,"4":-1,"5":1,"6":1},"name":"Koalice pro Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj","short_name":"Koalice pro K.k.","friendly_name":"koalice-pro-k-k","id":4},{"vote":{"9":-1,"10":-1,"11":-1,"12":1,"13":0,"14":-1,"15":0,"16":1,"17":1,"18":1,"19":1,"20":1,"21":1,"7":-1,"8":-1,"1":0,"2":1,"3":0,"4":-1,"5":1,"6":1},"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","short_name":"\u010cPS","friendly_name":"cps","id":5},{"vote":{"9":-1,"10":-1,"11":-1,"12":-1,"13":-1,"14":-1,"15":1,"16":-1,"17":0,"18":1,"19":1,"20":-1,"21":-1,"7":1,"8":-1,"1":0,"2":1,"3":-1,"4":0,"5":-1,"6":0},"name":"D\u011blnick\u00e1 strana soci\u00e1ln\u00ed spravedlnosti","short_name":"DSSS","friendly_name":"dsss","id":6},{"vote":{"9":-1,"10":-1,"11":-1,"12":-1,"13":1,"14":-1,"15":1,"16":-1,"17":0,"18":-1,"19":-1,"20":0,"21":0,"7":-1,"8":-1,"1":1,"2":1,"3":-1,"4":-1,"5":1,"6":1},"name":"SNK Evrop\u0161t\u00ed demokrat\u00e9","short_name":"SNK-ED","friendly_name":"snk-ed","id":7},{"vote":{"9":-1,"10":-1,"11":-1,"12":1,"13":1,"14":-1,"15":0,"16":0,"17":1,"18":1,"19":1,"20":1,"21":1,"7":1,"8":-1,"1":1,"2":1,"3":-1,"4":-1,"5":-1,"6":1},"name":"Zm\u011bna pro Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj","short_name":"Zm\u011bna pro K.k.","friendly_name":"zmena-pro-k-k","id":8},{"vote":{"9":-1,"10":-1,"11":1,"12":-1,"13":1,"14":-1,"15":-1,"16":-1,"17":-1,"18":1,"19":1,"20":0,"21":-1,"7":-1,"8":-1,"1":1,"2":1,"3":-1,"4":0,"5":1,"6":1},"name":"N\u00e1rodn\u00ed socialist\u00e9 - levice 21. stolet\u00ed","short_name":"NS-LEV21","friendly_name":"ns-lev21","id":9},{"vote":{"9":-1,"10":1,"11":1,"12":-1,"13":1,"14":1,"15":-1,"16":-1,"17":1,"18":-1,"19":-1,"20":1,"21":1,"7":-1,"8":-1,"1":-1,"2":1,"3":1,"4":-1,"5":1,"6":-1},"name":"Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana","short_name":"ODS","friendly_name":"ods","id":10},{"vote":{"9":0,"10":0,"11":-1,"12":1,"13":1,"14":1,"15":1,"16":1,"17":1,"18":-1,"19":-1,"20":-1,"21":-1,"7":-1,"8":1,"1":1,"2":0,"3":1,"4":1,"5":0,"6":-1},"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","short_name":"Svobodn\u00ed","friendly_name":"svobodni","id":11},{"vote":{"9":1,"10":1,"11":1,"12":1,"13":1,"14":-1,"15":1,"16":1,"17":-1,"18":1,"19":1,"20":1,"21":1,"7":-1,"8":-1,"1":1,"2":1,"3":-1,"4":-1,"5":1,"6":-1},"name":"Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy","short_name":"KS\u010cM","friendly_name":"kscm","id":12},{"vote":{"9":-1,"10":-1,"11":-1,"12":1,"13":1,"14":-1,"15":1,"16":-1,"17":1,"18":1,"19":-1,"20":1,"21":1,"7":-1,"8":-1,"1":1,"2":1,"3":-1,"4":-1,"5":-1,"6":1},"name":"V\u011bci ve\u0159ejn\u00e9","short_name":"VV","friendly_name":"vv","id":13}]