[{"id":"1","name":"V\u00fdm\u011bna veden\u00ed kr\u00e1lov\u00e9dvorsk\u00e9 zoo ","description":"Zoologick\u00e1 zahrada ve Dvo\u0159e Kr\u00e1lov\u00e9 se pot\u00fdk\u00e1 s kritikou p\u0159edev\u0161\u00edm v souvislosti s odchodem z mezin\u00e1rodn\u00edch asociac\u00ed WAZA a EAZA. Kritici to spojuj\u00ed s \u00fapadkem \u00farovn\u011b zahrady.","question":"Kraj by m\u011bl vym\u011bnit veden\u00ed kr\u00e1lov\u00e9dvorsk\u00e9 zoologick\u00e9 zahrady.","order":"1"},{"id":"2","name":"Zamezen\u00ed t\u011b\u017eby b\u0159idlicov\u00e9ho plynu","description":"Na \u00fazem\u00ed kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00e9ho kraje se nach\u00e1z\u00ed n\u011bkolik lo\u017eisek b\u0159idlicov\u00e9ho plynu.","question":"Kraj by v budoucnu nem\u011bl p\u0159ipustit t\u011b\u017ebu b\u0159idlicov\u00e9ho plynu na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed.","order":"2"},{"id":"3","name":"Redukce P\u0159\u00edrodn\u00ed rezervace Na Placht\u011b 3","description":"Kraj letos vyhl\u00e1sil p\u0159\u00edrodn\u00ed rezervaci Na Placht\u011b 3 v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9. Chr\u00e1n\u011bn\u00e9 \u00fazem\u00ed se rozprost\u0159elo i p\u0159es soukrom\u00e9 pozemky, kter\u00e9 jejich vlastn\u00edci zakoupili se z\u00e1m\u011brem zde investovat.","question":"P\u0159\u00edrodn\u00ed rezervace Na Placht\u011b 3 by m\u011bla b\u00fdt zredukov\u00e1na.","order":"3"},{"id":"4","name":"Zru\u0161en\u00ed m\u00fdta mezi HK a N\u00e1chodem","description":"Silnice mezi Hradcem Kr\u00e1lov\u00e9 a N\u00e1chodem je jednou z m\u00e1la v \u010cR, kde n\u00e1kladn\u00ed automobily plat\u00ed m\u00fdtn\u00e9 na norm\u00e1ln\u00ed silnici (nejen za d\u00e1lnici).","question":"Kraj by m\u011bl prosazovat zru\u0161en\u00ed m\u00fdta na silnici mezi HK a N\u00e1chodem.","order":"4"},{"id":"5","name":"V\u00fduka pol\u0161tiny","description":"","question":"Kraj by ve sv\u00fdch \u0161kol\u00e1ch v pohrani\u010d\u00ed m\u011bl zajistit (nepovinnou) v\u00fduku pol\u0161tiny.","order":"5"},{"id":"6","name":"Univerzita Hradec Kr\u00e1lov\u00e9","description":"","question":"Kraj by m\u011bl (finan\u010dn\u011b) podporovat Univerzitu Hradec Kr\u00e1lov\u00e9.","order":"6"},{"id":"7","name":"Rekonstrukce n\u00e1chodsk\u00e9 nemocnice","description":"","question":"Kraj by  m\u011bl dokon\u010dit rekonstrukci n\u00e1chodsk\u00e9 nemocnice v pln\u00e9m rozsahu podle sou\u010dasn\u00e9ho pl\u00e1nu.","order":"7"},{"id":"8","name":"Privatizace  nemocnic","description":"Krajsk\u00e1 zdravotnick\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed z\u0159izovan\u00e1 krajem formou akciov\u00e9 spole\u010dnosti se dlouhodob\u011b pot\u00fdkaj\u00ed se ztr\u00e1tov\u00fdm hospoda\u0159en\u00edm. Jednou z mo\u017en\u00fdch cest, kterou se d\u00e1le vydat, je \u00fapln\u00e1 privatizace nemocnic.","question":"Krajsk\u00e9 nemocnice by m\u011bly b\u00fdt zprivatizov\u00e1ny. ","order":"8"},{"id":"9","name":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia (sn\u00ed\u017een\u00ed)","description":"Osmilet\u00e1 gymn\u00e1zia umo\u017e\u0148uj\u00ed nadan\u00fdm d\u011btem l\u00e9pe vyu\u017e\u00edt jejich potenci\u00e1l, na druh\u00e9 stran\u011b ale od\u010derp\u00e1vaj\u00ed tyto d\u011bti ostatn\u00edm \u0161kol\u00e1m, kter\u00e9 se tak propadaj\u00ed pod pr\u016fm\u011br.","question":"Kapacita osmilet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed v kraji by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit.","order":"9"},{"id":"10","name":"Stop slu\u010dov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol","description":"Z ekonomick\u00fdch d\u016fvod\u016f jsou v posledn\u00edch letech \u010dasto spojov\u00e1ny st\u0159edn\u00ed \u0161koly. I p\u0159es potenci\u00e1l \u00faspor je tento proces ov\u0161em \u010dasto kritizov\u00e1n jako nekoncep\u010dn\u00ed.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by se m\u011bly nad\u00e1le slu\u010dovat do v\u011bt\u0161\u00edch celk\u016f.","order":"10"},{"id":"11","name":"Srovn\u00e1vac\u00ed\u00a0testy v 9. t\u0159\u00edd\u011b","description":"V posledn\u00edch letech prob\u00edhaj\u00ed reformy, kter\u00e9 by m\u011bly zaru\u010dit srovnatelnost jednotliv\u00fdch \u0161kol v r\u00e1mci syst\u00e9mu (nap\u0159. st\u00e1tn\u00ed maturity \u010di srovn\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f 5. a 9. t\u0159\u00edd). V t\u00e9to souvislosti se nab\u00edz\u00ed alternativa k sou\u010dasn\u00fdm p\u0159ij\u00edmac\u00edm zkou\u0161k\u00e1m na st\u0159edn\u00ed \u0161koly.","question":"P\u0159ij\u00edmac\u00ed zkou\u0161ky na st\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt nahrazeny plo\u0161n\u00fdmi srovn\u00e1vac\u00edmi testy \u017e\u00e1k\u016f 9. t\u0159\u00edd. ","order":"11"},{"id":"12","name":"O po\u010dtech \u017e\u00e1k\u016f S\u0160 rozhoduje \u0159editel","description":"","question":"Kraj by m\u011bl \u0159editel\u016fm st\u0159edn\u00edch \u0161kol ponechat pravomoc rozhodnout, kolik \u017e\u00e1k\u016f p\u0159ijmou do vyu\u010dovan\u00e9ho oboru. ","order":"12"},{"id":"13","name":"Krit\u00e9ria financov\u00e1n\u00ed S\u0160","description":"Kraje disponuj\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed prost\u0159edk\u016f pro financov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00edch \u0161kol, tyto prost\u0159edky rozd\u011bluj\u00ed dle vlastn\u00edch pravidel. Po\u010det \u017e\u00e1k\u016f ve \u0161kole je nejl\u00e9pe uchopiteln\u00fdm krit\u00e9riem pro rozd\u011blov\u00e1n\u00ed pen\u011bz. Vedle n\u011bj ale existuj\u00ed i dal\u0161\u00ed faktory, nap\u0159. uplatnitelnost absolvent\u016f na trhu pr\u00e1ce, \u00fasp\u011b\u0161nost p\u0159i p\u0159ij\u00edmac\u00edch zkou\u0161k\u00e1ch na vysok\u00e9 \u0161koly apod.","question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt financov\u00e1ny podle jin\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed, ne\u017e je po\u010det \u017e\u00e1k\u016f.","order":"13"},{"id":"14","name":"Autobusy nam\u00edsto vlak\u016f","description":"Je b\u011b\u017enou prax\u00ed, \u017ee kraj dopl\u00e1c\u00ed dopravc\u016fm za provoz ztr\u00e1tov\u00fdch dopravn\u00edch spoj\u016f. V p\u0159epo\u010dtu na kilometry ov\u0161em vych\u00e1z\u00ed \u0159\u00e1dov\u011b dr\u00e1\u017e provoz region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic ve srovn\u00e1n\u00ed s autobusy.","question":"Kraj by m\u011bl zredukovat s\u00ed\u0165 region\u00e1ln\u00edch \u017eeleznic a zru\u0161en\u00e9 spoje nahradit autobusy.","order":"14"},{"id":"15","name":"V\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch","description":"Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj z\u0159izuje formou akciov\u00e9 spole\u010dnosti p\u011bt krajsk\u00fdch nemocnic. Na v\u016fli krajsk\u00fdch politik\u016f tak do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry z\u00e1vis\u00ed, zda krajsk\u00e9 nemocnice vyu\u017eij\u00ed nov\u011b uz\u00e1kon\u011bnou mo\u017enost zpoplatnit v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e samotn\u00fdm pacientem.","question":"Pacienti v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159iplatit si za v\u00fdb\u011br l\u00e9ka\u0159e.","order":"15"},{"id":"16","name":"Rodinn\u00e9 pasy (zru\u0161en\u00ed)","description":"Sedm kraj\u016f v \u010cR se \u00fa\u010dastn\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. Projekt je financov\u00e1n \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z fond\u016f EU, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b samotn\u00fdmi kraji. Deklarovan\u00fdm c\u00edlem je podpora rodin s d\u011btmi formou poskytov\u00e1n\u00ed slev.","question":"Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj by m\u011bl ukon\u010dit financov\u00e1n\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy.","order":"16"},{"id":"17","name":"Nespolupr\u00e1ce s KS\u010cM","description":"","question":"Vadila by mi spolupr\u00e1ce \"moj\u00ed\" strany s KS\u010cM v Rad\u011b\u00a0kraje (\"krajsk\u00e9 vl\u00e1d\u011b\")","order":"17"},{"id":"18","name":"Stromo\u0159ad\u00ed","description":"V posledn\u00edch letech v\u00fdrazn\u011b ub\u00fdv\u00e1 stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic. Spr\u00e1vci komunikac\u00ed je k\u00e1c\u00ed z d\u016fvodu zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed bezpe\u010dnosti dopravn\u00ed infrastruktury.","question":"Stromo\u0159ad\u00ed pod\u00e9l silnic by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na.","order":"18"},{"id":"19","name":"Hromadn\u00e1 doprava vs. automobilov\u00e1","description":"Osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava je dnes naprosto b\u011b\u017en\u00e1, v \u010cR p\u0159ipad\u00e1 jeden osobn\u00ed automobil zhruba na 2,5 \u010dlov\u011bka. P\u0159esto jsou ale s t\u00edmto fenom\u00e9nem spojeny r\u016fzn\u00e9 negativn\u00ed dopady.","question":"Investice do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bly m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed rozvojem infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu.","order":"19"},{"id":"20","name":"Rom\u0161t\u00ed asistenti","description":"Sou\u017eit\u00ed majority s romskou men\u0161inou se st\u00e1v\u00e1 t\u0159askav\u00fdm t\u00e9matem. \u010c\u00e1st ve\u0159ejnosti zauj\u00edm\u00e1 st\u00e1le nekompromisn\u011bj\u0161\u00ed postoj. Proti tomu je argument, \u017ee investicemi do soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit se zmen\u0161uj\u00ed probl\u00e9my v budoucnu.","question":"Kraj by m\u011bl zv\u00fd\u0161it po\u010det romsk\u00fdch asistent\u016f na \u0161kol\u00e1ch na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed.","order":"20"},{"id":"21","name":"Dotace pro NGO - romsk\u00e1\u00a0integrace","description":"","question":"Kraj by m\u011bl dotovat neziskov\u00e9 organizace p\u016fsob\u00edc\u00ed v oblasti integrace romsk\u00e9 men\u0161iny.","order":"21"}]