[{"name": "Ned\u016fv\u011bra vl\u00e1d\u011b", "upper_polarity": "", "order": 1.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60961", "lower_polarity": "1", "id": "1", "question": "Hlasovali byste pro vysloven\u00ed ned\u016fv\u011bry vl\u00e1d\u011b Bohuslava Sobotky?", "description": "Vl\u00e1da Bohuslava Sobotky je slo\u017eena ze z\u00e1stupc\u016f \u010cSSD, ANO a KDU-\u010cSL. V opozici z\u016fst\u00e1v\u00e1 KS\u010cM, TOP 09, ODS a \u00dasvit.", "document_link": "", "upper_link": ""}, {"name": "Kv\u00f3ty pro uprchl\u00edky", "upper_polarity": "", "order": 2.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60481", "lower_polarity": "-1", "id": "2", "question": "Souhlas\u00edte se zaveden\u00edm kv\u00f3t pro p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f pro \u010dlensk\u00e9 zem\u011b EU?", "description": "Sn\u011bmovna hlasovala o p\u0159ijet\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00edho usnesen\u00ed: \"Poslaneck\u00e1 sn\u011bmovna odm\u00edt\u00e1 povinn\u00e9 kv\u00f3ty pro p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f v jednotliv\u00fdch \u010dlensk\u00fdch zem\u00edch Evropsk\u00e9 unie.\"", "document_link": "", "upper_link": ""}, {"name": "Lesn\u00ed \u0161kolky", "upper_polarity": "1", "order": 3.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60698", "lower_polarity": "1", "id": "3", "question": "M\u011bly by nad\u00e1le existovat tzv. lesn\u00ed \u0161kolky?", "description": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd n\u00e1vrh fakticky umo\u017e\u0148uje \u0161kolk\u00e1m v p\u0159\u00edrod\u011b dal\u0161\u00ed existenci zejm\u00e9na t\u00edm, \u017ee je vyj\u00edm\u00e1 z povinnosti plnit p\u0159\u00edsn\u00e9 hygienick\u00e9 p\u0159edpisy platn\u00e9 pro \"kamenn\u00e9\" \u0161kolky.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=366", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15255"}, {"name": "Rychlost na d\u00e1lnic\u00edch", "upper_polarity": "-1", "order": 4.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60828", "lower_polarity": "1", "id": "4", "question": "M\u011bla by b\u00fdt na n\u011bkter\u00fdch \u00fasec\u00edch d\u00e1lnice zv\u00fd\u0161ena nejvy\u0161\u0161\u00ed povolen\u00e1 rychlost? ", "description": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd n\u00e1vrh umo\u017en\u00ed zv\u00fd\u0161it rychlostn\u00ed limit ze 130 na 150 km/h na \u010dty\u0159ech vybran\u00fdch \u00fasec\u00edch d\u00e1lnic a z 90 na 110 km/h na celkem 200 km silnic 1. t\u0159\u00eddy. Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u016f\u017ee urychlit dopravu, podle odp\u016frc\u016f zv\u00fd\u0161\u00ed riziko dopravn\u00edch nehod.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=374", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15280"}, {"name": "2. d\u016fchodov\u00fd pil\u00ed\u0159", "upper_polarity": "1", "order": 5.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60800", "lower_polarity": "1", "id": "5", "question": "M\u011bl by 2. d\u016fchodov\u00e9ho pil\u00ed\u0159e? ", "description": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd n\u00e1vrh ru\u0161\u00ed tzv. 2. d\u016fchodov\u00fd pil\u00ed\u0159, v n\u011bm\u017e bylo mo\u017en\u00e9 odv\u00e9st \u010d\u00e1st d\u016fchodov\u00e9ho poji\u0161t\u011bn\u00ed soukrom\u00e9mu penzijn\u00edmu fondu. Dle zast\u00e1nc\u016f mohl 2. pil\u00ed\u0159 zajistit ob\u010dany na st\u00e1\u0159\u00ed. Dle odp\u016frc\u016f nebylo zaru\u010deno kladn\u00e9 zhodnocen\u00ed vklad\u016f a nav\u00edc doch\u00e1zelo k odv\u00e1d\u011bn\u00ed pen\u011bz z pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=382", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15337"}, {"name": "Mise v Mali", "upper_polarity": "1", "order": 6.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=61028", "lower_polarity": "1", "id": "6", "question": "M\u011bla by \u010cR vyslat jednotku 25 voj\u00e1k\u016f na zahrani\u010dn\u00ed misi v Mali?", "description": "Podle n\u00e1vrhu ministerstva obrany maj\u00ed voj\u00e1ci p\u016fsobit v mezin\u00e1rodn\u00ed misi, jej\u00edm\u017e c\u00edlem je stabilizace bezpe\u010dnostn\u00ed situace v Mali. V t\u00e9to africk\u00e9 zemi letos skon\u010dila ob\u010dansk\u00e1 v\u00e1lka mezi ofici\u00e1ln\u00ed vl\u00e1dou a povstalci ze severn\u00ed \u010d\u00e1sti zem\u011b. Do mise je zapojena \u0159ada zem\u00ed, nap\u0159. Nizozemsko, N\u011bmecko nebo Francie.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=472", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15237"}, {"name": "P\u0159\u00edm\u00e1 volba starost\u016f", "upper_polarity": "", "order": 7.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60462", "lower_polarity": "-1", "id": "7", "question": "Maj\u00ed b\u00fdt starostov\u00e9 obc\u00ed voleni p\u0159\u00edmou volbou?", "description": "Podle zast\u00e1nc\u016f by tento n\u00e1vrh zv\u00fd\u0161il mo\u017enosti ob\u010dan\u016f rozhodovat o veden\u00ed obce, podle kritik\u016f by hrozilo nebezpe\u010d\u00ed populismu. Pokud by nav\u00edc voli\u010di v n\u011bjak\u00e9 obci zvolili starostou p\u0159edstavitele jin\u00e9ho politick\u00e9ho t\u00e1bora, ne\u017e je v\u011bt\u0161ina zastupitelstva obce, mohlo by to v\u00e9st k faktick\u00e9mu zablokov\u00e1n\u00ed rozhodov\u00e1n\u00ed v obci.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=319", "upper_link": ""}, {"name": "Investi\u010dn\u00ed pob\u00eddky", "upper_polarity": "1", "order": 8.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60431", "lower_polarity": "1", "id": "8", "question": "Hlasovali byste pro roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed investi\u010dn\u00edch pob\u00eddek pro velk\u00e9 firmy?", "description": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd n\u00e1vrh umo\u017en\u00ed vznik ekonomick\u00fdch z\u00f3n pro velk\u00e9 investory s vy\u0161\u0161\u00ed st\u00e1tn\u00ed podporou pro zam\u011bstnavatele na pracovn\u00ed m\u00edsto. Na pob\u00eddky by m\u011bla nov\u011b dos\u00e1hnout data centra a call centra. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh pom\u016f\u017ee zv\u00fd\u0161it konkurenceschopnost a zam\u011bstnanost. Odp\u016frci argumentuj\u00ed, \u017ee n\u00e1vrh zv\u00fd\u0161\u00ed v\u00fddaje st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu a \u017ee z hlediska ekonomick\u00e9ho r\u016fstu je v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed podporovat drobn\u00e9 podnikatele.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=302", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15201"}, {"name": "Kurzarbeit", "upper_polarity": "1", "order": 9.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=61038", "lower_polarity": "1", "id": "9", "question": "M\u011bla by b\u00fdt zavedena mo\u017enost tzv. kurzarbeitu, tedy zkr\u00e1cen\u00e9 pracovn\u00ed doby?", "description": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd n\u00e1vrh zav\u00e1d\u00ed mo\u017enost spolu\u00fa\u010dasti st\u00e1tu na financov\u00e1n\u00ed mezd n\u011bkter\u00fdch firem ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech (hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 krize, p\u0159\u00edrodn\u00ed katastrofy atd.). Firmy by hradily 50 % pln\u00e9 mzdy a st\u00e1t dal\u0161\u00edch 20 %. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh u\u0161et\u0159\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 finance, proto\u017ee zam\u011bstnanci nebudou muset b\u00fdt propu\u0161t\u011bni a n\u00e1sledn\u011b pob\u00edrat soci\u00e1ln\u00ed d\u00e1vky. Podle odp\u016frc\u016f nejsou pravidla dostate\u010dn\u011b jasn\u00e1 a mohou b\u00fdt zneu\u017eita.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=296", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15402"}, {"name": "Ztr\u00e1ta mand\u00e1tu", "upper_polarity": "", "order": 10.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60616", "lower_polarity": "-1", "id": "10", "question": "M\u011bl by poslanec za p\u0159eb\u011bhlictv\u00ed nebo za pravomocn\u00e9 odsouzen\u00ed k nepodm\u00edn\u011bn\u00e9mu trestu odn\u011bt\u00ed svobody ztratit sv\u016fj mand\u00e1t? ", "description": "Podle zast\u00e1nc\u016f tohoto n\u00e1vrhu je nap\u0159. t\u011b\u017eko p\u0159edstaviteln\u00e9, aby poslanec nad\u00e1le vykon\u00e1val mand\u00e1t z v\u011bzen\u00ed. Jsou tak\u00e9 proti p\u0159eb\u00edh\u00e1n\u00ed poslanc\u016f k jin\u00e9 stran\u011b ne\u017e za jakou byli zvoleni z d\u016fvodu toho, \u017ee byli voli\u010di zvoleni kv\u016fli stranick\u00e9mu programu strany, za kterou kandidovali. Podle odp\u016frc\u016f by mohl v\u00e9st k \u00fa\u010delov\u00e9mu st\u00edh\u00e1n\u00ed poslanc\u016f s c\u00edlem odstranit je ze Sn\u011bmovny. V ot\u00e1zce p\u0159eb\u011bhlictv\u00ed by m\u011bl m\u00edt poslanec pr\u00e1vo opustit stranu, kter\u00e1 podle jeho uv\u00e1\u017een\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 odbo\u010dila od p\u0159edvolebn\u00edch slib\u016f.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=188", "upper_link": ""}, {"name": "Poplatky za odvoz odpadu", "upper_polarity": "1", "order": 11.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60815", "lower_polarity": "1", "id": "11", "question": "Hlasovali byste pro to, aby se poplatky za odvoz odpadu net\u00fdkaly d\u011bt\u00ed a senior\u016f v domovech?", "description": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd n\u00e1vrh ru\u0161\u00ed povinnost platit poplatky za odvoz odpadu za osoby v d\u011btsk\u00fdch domovech a domovech pro seniory a zdravotn\u011b posti\u017een\u00e9. Odpov\u011bdnost za hrazen\u00ed poplatk\u016f za d\u011bti maj\u00ed nov\u011b n\u00e9st rodi\u010de. Nem\u00e1 tedy b\u00fdt nap\u0159. mo\u017en\u00e9, aby d\u00edt\u011b po dovr\u0161en\u00ed 18 let \u010delilo exekuci kv\u016fli poplatk\u016fm za odpad. Podle zast\u00e1nc\u016f n\u00e1vrh zm\u00edrn\u00ed soci\u00e1ln\u00ed dopady poplatk\u016f, podle odp\u016frc\u016f by v\u00fdb\u011br poplatk\u016f m\u011bly \u0159e\u0161it jednotliv\u00e9 obce.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=219", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15334"}, {"name": "Registr p\u0159estupk\u016f", "upper_polarity": "1", "order": 12.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=61086", "lower_polarity": "1", "id": "12", "question": "M\u011bl by b\u00fdt z\u0159\u00edzen registr p\u0159estupk\u016f?", "description": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd n\u00e1vrh zav\u00e1d\u00ed registr p\u0159estupk\u016f, elektronick\u00fd informa\u010dn\u00ed syst\u00e9m, kam se m\u00e1 zapisovat drobn\u00e1 kriminalita. Podle zast\u00e1nc\u016f bude snaz\u0161\u00ed odhalit opakovan\u00e9 poru\u0161ov\u00e1n\u00ed z\u00e1kona, podle odp\u016frc\u016f jde o p\u0159\u00edli\u0161n\u00fd z\u00e1sah do soukrom\u00ed ob\u010dan\u016f.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=368", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15407"}, {"name": "Reklama na nepovolen\u00e9 loterie", "upper_polarity": "1", "order": 13.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=61048", "lower_polarity": "1", "id": "13", "question": "M\u011blo by b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1no \u0161\u00ed\u0159en\u00ed reklamy na nepovolenou loterii?", "description": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd n\u00e1vrh zakazuje zad\u00e1n\u00ed, zpracov\u00e1n\u00ed i \u0161\u00ed\u0159en\u00ed propagace na nepovolen\u00e9 loterie. Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u016f\u017ee v boji proti hazardu, podle odp\u016frc\u016f je pro m\u00e9dia velmi t\u011b\u017ek\u00e9 odhalit, jestli je loterie, kterou propaguj\u00ed, povolena nebo ne.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=363", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15392"}, {"name": "Da\u0148 z nemovitost\u00ed", "upper_polarity": "1", "order": 14.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60335", "lower_polarity": "1", "id": "14", "question": "M\u011bla by b\u00fdt da\u0148 z nemovitost\u00ed placena kupuj\u00edc\u00edm?", "description": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd n\u00e1vrh p\u0159ev\u00e1d\u00ed povinnost platit tuto da\u0148 na kupuj\u00edc\u00edho. Dosud da\u0148 platil prod\u00e1vaj\u00edc\u00ed, pokud se smluvn\u00ed strany nedohodly jinak. Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u016f\u017ee n\u00e1vrh omezit da\u0148ov\u00e9 \u00faniky, podle odp\u016frc\u016f m\u016f\u017ee v\u00e9st ke zdra\u017een\u00ed nemovitost\u00ed.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=292", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15067"}, {"name": "Posuzov\u00e1n\u00ed vlivu na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed", "upper_polarity": "1", "order": 15.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60406", "lower_polarity": "1", "id": "15", "question": "Hlasovali byste pro novelu z\u00e1kona o posuzov\u00e1n\u00ed vliv\u016f na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed?", "description": "Podle zast\u00e1nc\u016f tento n\u00e1vrh umo\u017e\u0148uje v\u011bt\u0161\u00ed zapojen\u00ed ve\u0159ejnosti do procesu povolov\u00e1n\u00ed velk\u00fdch staveb a zlep\u0161\u00ed ochranu \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed. Podle odp\u016frc\u016f povede k pr\u016ftah\u016fm, zv\u00fd\u0161en\u00ed byrokracie a ohro\u017een\u00ed \u010derp\u00e1n\u00ed pen\u011bz z EU, proto\u017ee n\u011bkter\u00e9 stavby placen\u00e9 z t\u011bchto pen\u011bz se nemus\u00ed stihnout postavit v\u010das.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=299", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15115"}, {"name": "Novela z\u00e1kona o vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch", "upper_polarity": "", "order": 16.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60923", "lower_polarity": "-1", "id": "16", "question": "Hlasovali byste pro novelu z\u00e1kona o vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch?", "description": "Tento n\u00e1vrh zvy\u0161uje soci\u00e1ln\u00ed stipendium student\u016f a d\u00e1v\u00e1 mo\u017enost odebrat titul nabyt\u00fd nap\u0159. trestn\u00fdm \u010dinem nebo plagi\u00e1torstv\u00edm. Zav\u00e1d\u00ed tak\u00e9 nov\u00fd \u0159\u00edd\u00edc\u00ed \u00fa\u0159ad akreditace \u0161kol s vy\u0161\u0161\u00edmi pravomocemi. Akreditov\u00e1ny budou nov\u011b cel\u00e9 oblasti studia, konkr\u00e9tn\u00ed obory pak budou vypisovat samotn\u00e9 \u0161koly. Podle zast\u00e1nc\u016f d\u00e1v\u00e1 n\u00e1vrh v\u011bt\u0161\u00ed volnost vysok\u00fdm \u0161kol\u00e1m. Podle odp\u016frc\u016f povede ke sn\u00ed\u017een\u00ed kvality vzd\u011bl\u00e1n\u00ed, hlavn\u011b na soukrom\u00fdch \u0161kol\u00e1ch.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=464", "upper_link": ""}, {"name": "Prodej st\u00e1tn\u00edch les\u016f", "upper_polarity": "", "order": 17.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60878", "lower_polarity": "-1", "id": "17", "question": "M\u011bl by b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1n prodej st\u00e1tn\u00edch les\u016f?", "description": "Toto opat\u0159en\u00ed navrhovala novela z\u00e1kona o les\u00edch.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=367", "upper_link": ""}, {"name": "Ztr\u00e1ta k\u0159esel ve v\u00fdborech", "upper_polarity": "", "order": 18.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60856", "lower_polarity": "1", "id": "18", "question": "M\u011bli by poslanci, kte\u0159\u00ed vystoupili z klubu \u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie, ztratit sv\u00e1 k\u0159esla ve sn\u011bmovn\u00edch v\u00fdborech?", "description": "Radim Fiala, Tomio Okamura a Milan \u0160arapatka vystoupili z klubu \u00dasvitu po vnitrostranick\u00e9 roztr\u017ece v b\u0159eznu 2015. Radim Fiala byl odvol\u00e1n z rozpo\u010dtov\u00e9ho v\u00fdboru, Tomio Okamura z organiza\u010dn\u00edho v\u00fdboru a Milan \u0160arapatka ze zahrani\u010dn\u00edho a hospod\u00e1\u0159sk\u00e9ho v\u00fdboru.", "document_link": "", "upper_link": ""}, {"name": "Ochrana man\u017eel\u016f v exekuci", "upper_polarity": "1", "order": 19.0, "lower_link": "http://www.psp.cz/sqw/hlasy.sqw?g=60606", "lower_polarity": "1", "id": "19", "question": "Hlasovali byste pro v\u011bt\u0161\u00ed ochranu nezadlu\u017een\u00e9 osoby v man\u017eelstv\u00ed p\u0159i exekuci?", "description": "C\u00edlem p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9ho n\u00e1vrhu je ochrana nezadlu\u017een\u00e9 man\u017eela \u010di man\u017eelky p\u0159i exekuci, nap\u0159. se z exekuce vyj\u00edm\u00e1 polovina pen\u011bz na jeho bankovn\u00edm \u00fa\u010dtu, nejm\u00e9n\u011b dvojn\u00e1sobek \u017eivotn\u00edho minima.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=337", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15236"}, {"name": "Nemocensk\u00e1", "upper_polarity": "-1", "order": 20.0, "lower_link": "", "lower_polarity": "", "id": "20", "question": "Nemocensk\u00e1 by se m\u011bla platit od prvn\u00edho dne nemoci", "description": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd n\u00e1vrh zav\u00e1d\u00ed platbu nemocensk\u00e9 od prvn\u00edho dne nemoci. Dosud se v prvn\u00edch t\u0159ech dnech nemoci nevypl\u00e1c\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u016f\u017ee zm\u00edrnit negativn\u00ed soci\u00e1ln\u00ed dopady nemoci, zejm\u00e9na u n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00fdch osob, podle odp\u016frc\u016f zvy\u0161uje v\u00fddaje st\u00e1tu a podporuje \u00fa\u010delov\u00fd v\u00fdb\u011br nemocensk\u00e9.", "document_link": "http://senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasovani?action=tisk&O=10&T=20", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15149"}, {"name": "Depolitizace st\u00e1tn\u00edch podnik\u016f", "upper_polarity": "-1", "order": 21.0, "lower_link": "", "lower_polarity": "", "id": "21", "question": "Vrcholn\u00e9 org\u00e1ny st\u00e1tn\u00edch podnik\u016f by m\u011bly b\u00fdt obsazov\u00e1ny podle odborn\u00e9 kvalifikace", "description": "Podle p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9ho n\u00e1vrhu by byli \u010dlenov\u00e9 dozor\u010d\u00edch a spr\u00e1vn\u00edch rad st\u00e1tn\u00edch podnik\u016f (nap\u0159. \u010cEZ, Lesy \u010cR, \u010cesk\u00fd Aeroholding) vyb\u00edr\u00e1ni z v\u00edce uchaze\u010d\u016f na z\u00e1klad\u011b odborn\u00e9 kvalifikace. V\u00fdb\u011brov\u00e9 komise by byly nov\u011b sestaveny losem z nepolitick\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. N\u00e1vrh d\u00e1le omezuje maxim\u00e1ln\u00ed mo\u017enou v\u00fd\u0161i odm\u011bn za tyto pozice.", "document_link": "http://senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasovani?action=tisk&O=10&T=47", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15252"}, {"name": "\u00dajezd Brdy", "upper_polarity": "1", "order": 22.0, "lower_link": "", "lower_polarity": "", "id": "22", "question": "Vojensk\u00fd \u00fajezd Brdy by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en", "description": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd n\u00e1vrh ru\u0161\u00ed vojensk\u00fd \u00fajezd Brdy ve st\u0159edn\u00edch \u010cech\u00e1ch. Byl zalo\u017een v\u00a0roce 1926 a m\u00e1 rozlohu p\u0159es 260 \u010dtvere\u010dn\u00edch kilometr\u016f. Podle zast\u00e1nc\u016f dojde k\u00a0finan\u010dn\u00ed \u00faspo\u0159e, podle odp\u016frc\u016f pom\u00e1h\u00e1 omezen\u00ed hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 \u010dinnosti v\u00a0\u00fajezdu chr\u00e1nit \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.", "document_link": "http://www.psp.cz/sqw/historie.sqw?T=57", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15127"}, {"name": "O\u010dkov\u00e1n\u00ed ve \u0161kolk\u00e1ch", "upper_polarity": "-1", "order": 23.0, "lower_link": "", "lower_polarity": "", "id": "23", "question": "Do \u0161kolky by m\u011bly b\u00fdt p\u0159ij\u00edm\u00e1ny pouze d\u011bti, kter\u00e9 se podrob\u00ed povinn\u00e9mu o\u010dkov\u00e1n\u00ed", "description": "Podle dosavadn\u00ed pr\u00e1vn\u00ed \u00fapravy do \u0161kolky nesm\u00ed doch\u00e1zet d\u00edt\u011b, kter\u00e9 nebylo podrobeno stanoven\u00fdm o\u010dkov\u00e1n\u00edm (pokud nen\u00ed proti dan\u00e9 nemoci imunn\u00ed nebo mu o\u010dkov\u00e1n\u00ed \u0161kod\u00ed). P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd n\u00e1vrh tuto \u00fapravu ru\u0161\u00ed a stanovuje m\u00edsto n\u00ed pouze povinnost rodi\u010de informovat \u0161kolku o tom, jak\u00e9 o\u010dkov\u00e1n\u00ed d\u00edt\u011b absolvovalo. N\u00e1vrh tedy fakticky oslabuje povinnost o\u010dkovat.", "document_link": "http://senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasovani?action=tisk&O=10&T=87", "upper_link": "http://www.senat.cz/xqw/xervlet/pssenat/hlasy?G=15307"}]