{"7": {"friendly_name": "sos", "vote": {"7": 1, "3": 1, "10": -1, "11": 1, "12": -1, "8": 1, "5": -1, "6": 1, "13": 1, "14": 1, "9": -1, "15": 1, "1": 1, "4": -1, "2": -1}, "name": "Strana pro otev\u0159enou spole\u010dnost", "short_name": "SOS", "id": "7"}, "3": {"friendly_name": "slk", "vote": {"7": 1, "3": -1, "10": 0, "11": 1, "12": 1, "8": 1, "5": -1, "6": 1, "13": -1, "14": 1, "9": 1, "15": -1, "1": 1, "4": 1, "2": 1}, "name": "Starostov\u00e9 pro Libereck\u00fd kraj", "short_name": "SLK", "id": "3"}, "10": {"friendly_name": "svobodni", "vote": {"7": 1, "3": 1, "10": -1, "11": -1, "12": 1, "8": -1, "5": -1, "6": -1, "13": 1, "14": 1, "9": -1, "15": 1, "1": -1, "4": -1, "2": 1}, "name": "Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f", "short_name": "Svobodn\u00ed", "id": "10"}, "11": {"friendly_name": "kscm", "vote": {"7": 1, "3": -1, "10": -1, "11": 1, "12": 1, "8": 1, "5": -1, "6": 1, "13": 1, "14": 1, "9": -1, "15": 1, "1": 1, "4": 1, "2": 1}, "name": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "short_name": "KS\u010cM", "id": "11"}, "9": {"friendly_name": "ljz", "vote": {"7": 1, "3": -1, "10": 1, "11": 0, "12": 1, "8": 1, "5": 1, "6": 1, "13": 1, "14": 1, "9": -1, "15": 0, "1": 1, "4": 1, "2": 1}, "name": "Liberec je\u0161t\u011b \u017eije", "short_name": "LJ\u017d", "id": "9"}, "8": {"friendly_name": "top-09", "vote": {"7": 1, "3": -1, "10": -1, "11": 1, "12": 1, "8": 1, "5": -1, "6": 1, "13": 1, "14": -1, "9": -1, "15": -1, "1": 1, "4": 1, "2": 1}, "name": "TOP 09", "short_name": "TOP 09", "id": "8"}, "5": {"friendly_name": "usvit", "vote": {"7": 1, "3": -1, "10": -1, "11": 1, "12": 1, "8": 1, "5": 1, "6": 1, "13": 1, "14": 1, "9": -1, "15": 1, "1": 1, "4": 1, "2": 1}, "name": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "short_name": "\u00dasvit", "id": "5"}, "1": {"friendly_name": "nos", "vote": {"7": 1, "3": -1, "10": 1, "11": -1, "12": 1, "8": 1, "5": -1, "6": 1, "13": 1, "14": 1, "9": -1, "15": -1, "1": 1, "4": 1, "2": 1}, "name": "Nov\u00fd sm\u011br", "short_name": "NOS", "id": "1"}, "4": {"friendly_name": "zpl", "vote": {"7": 1, "3": -1, "10": -1, "11": 1, "12": 1, "8": 1, "5": 1, "6": 1, "13": 1, "14": 1, "9": -1, "15": 1, "1": 1, "4": 1, "2": 1}, "name": "Zm\u011bna pro Liberec", "short_name": "ZPL", "id": "4"}, "6": {"friendly_name": "kdu-csl", "vote": {"7": 1, "3": 0, "10": 1, "11": 0, "12": 0, "8": -1, "5": -1, "6": 1, "13": 1, "14": 0, "9": 0, "15": 0, "1": 1, "4": 1, "2": 1}, "name": "KDU-\u010cSL a nez\u00e1visl\u00ed", "short_name": "KDU-\u010cSL", "id": "6"}, "13": {"friendly_name": "ano", "vote": {"7": 1, "3": -1, "10": -1, "11": 1, "12": 1, "8": 1, "5": -1, "6": -1, "13": 1, "14": 1, "9": -1, "15": 1, "1": -1, "4": -1, "2": 1}, "name": "ANO 2011", "short_name": "ANO", "id": "13"}}