[{"vote":{"3":1,"5":1,"6":1,"21":1,"22":1,"34":-1,"36":-1,"37":0,"38":1,"40":1,"45":0,"48":0,"50":-1,"54":-1,"61":0,"62":-1,"64":1,"65":-1,"66":1,"68":-1},"name":"\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana","short_name":"\u010cPS","friendly_name":"cps","id":"2"},{"vote":{"3":1,"5":-1,"6":1,"21":1,"22":1,"34":1,"36":1,"37":1,"38":1,"40":1,"45":1,"48":1,"50":1,"54":1,"61":-1,"62":1,"64":-1,"65":-1,"66":-1,"68":1},"name":"\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1","short_name":"\u010cSSD","friendly_name":"cssd","id":"1"},{"vote":{"3":-1,"5":1,"6":1,"21":-1,"22":1,"34":1,"36":1,"37":-1,"38":1,"40":1,"45":1,"48":-1,"50":-1,"54":1,"61":-1,"62":1,"64":-1,"65":-1,"66":-1,"68":1},"name":"D\u011blnick\u00e1 strana soci\u00e1ln\u00ed spravedlnosti","short_name":"DSSS","friendly_name":"dsss","id":"3"},{"vote":{"3":-1,"5":1,"6":1,"21":1,"22":1,"34":1,"36":1,"37":-1,"38":1,"40":1,"45":-1,"48":0,"50":1,"54":-1,"61":-1,"62":1,"64":-1,"65":0,"66":1,"68":1},"name":"Foklor i spole\u010dnost","short_name":"FiS","friendly_name":"fis","id":"4"},{"vote":{"3":0,"5":0,"6":-1,"21":0,"22":0,"34":0,"36":-1,"37":-1,"38":0,"40":1,"45":-1,"48":0,"50":-1,"54":-1,"61":1,"62":0,"64":-1,"65":1,"66":-1,"68":0},"name":"Koruna \u010desk\u00e1","short_name":"K\u010c","friendly_name":"kc","id":"7"},{"vote":{"3":-1,"5":-1,"6":0,"21":1,"22":1,"34":1,"36":-1,"37":1,"38":1,"40":1,"45":1,"48":1,"50":1,"54":1,"61":0,"62":0,"64":0,"65":0,"66":0,"68":0},"name":"K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1","short_name":"KDU-\u010cSL","friendly_name":"kdu-csl","id":"5"},{"vote":{"3":1,"5":1,"6":-1,"21":1,"22":0,"34":-1,"36":-1,"37":-1,"38":-1,"40":-1,"45":-1,"48":-1,"50":-1,"54":-1,"61":1,"62":1,"64":1,"65":1,"66":-1,"68":-1},"name":"Konzervativn\u00ed strana","short_name":"KONS","friendly_name":"kons","id":"6"},{"vote":{"3":-1,"5":0,"6":-1,"21":-1,"22":1,"34":1,"36":0,"37":-1,"38":1,"40":1,"45":-1,"48":1,"50":-1,"54":1,"61":-1,"62":1,"64":-1,"65":-1,"66":-1,"68":1},"name":"Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy","short_name":"KS\u010cM","friendly_name":"kscm","id":"8"},{"vote":{"3":-1,"5":1,"6":1,"21":1,"22":1,"34":1,"36":1,"37":-1,"38":1,"40":1,"45":1,"48":-1,"50":-1,"54":1,"61":-1,"62":1,"64":0,"65":1,"66":1,"68":1},"name":"Moravan\u00e9","short_name":"Moravan\u00e9","friendly_name":"moravane","id":"9"},{"vote":{"3":1,"5":-1,"6":-1,"21":1,"22":-1,"34":1,"36":-1,"37":-1,"38":1,"40":1,"45":-1,"48":1,"50":-1,"54":1,"61":-1,"62":1,"64":-1,"65":-1,"66":-1,"68":1},"name":"Sdru\u017een\u00ed nestran\u00edk\u016f","short_name":"Nestran\u00edci","friendly_name":"nestranici","id":"15"},{"vote":{"3":0,"5":0,"6":0,"21":0,"22":0,"34":0,"36":0,"37":0,"38":0,"40":0,"45":0,"48":0,"50":0,"54":0,"61":0,"62":0,"64":0,"65":0,"66":0,"68":0},"name":"Nez\u00e1visl\u00ed","short_name":"Nez\u00e1visl\u00ed","friendly_name":"nezavisli","id":"11"},{"vote":{"3":1,"5":-1,"6":1,"21":-1,"22":1,"34":1,"36":-1,"37":-1,"38":-1,"40":1,"45":-1,"48":1,"50":-1,"54":1,"61":-1,"62":1,"64":-1,"65":-1,"66":-1,"68":-1},"name":"NEZ\u00e1visl\u00ed DEMokrat\u00e9","short_name":"NEZDEM","friendly_name":"nezdem","id":"12"},{"vote":{"3":1,"5":1,"6":1,"21":0,"22":-1,"34":1,"36":1,"37":1,"38":1,"40":-1,"45":1,"48":1,"50":-1,"54":1,"61":-1,"62":-1,"64":-1,"65":-1,"66":1,"68":1},"name":"N\u00e1rodn\u00ed socialist\u00e9 - levice 21. stolet\u00ed","short_name":"NS-LEV21","friendly_name":"ns-lev21","id":"10"},{"vote":{"3":1,"5":1,"6":-1,"21":1,"22":-1,"34":1,"36":0,"37":1,"38":1,"40":1,"45":0,"48":-1,"50":-1,"54":1,"61":-1,"62":1,"64":-1,"65":-1,"66":1,"68":1},"name":"Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana","short_name":"ODS","friendly_name":"ods","id":"13"},{"vote":{"3":0,"5":0,"6":0,"21":0,"22":0,"34":0,"36":0,"37":0,"38":0,"40":0,"45":0,"48":0,"50":0,"54":0,"61":0,"62":0,"64":0,"65":0,"66":0,"68":0},"name":"REPUBLIK\u00c1NSK\u00c1 STRANA \u010cECH, MORAVY A SLEZSKA","short_name":"RS\u010cMS","friendly_name":"rscms","id":"14"},{"vote":{"3":1,"5":1,"6":1,"21":0,"22":1,"34":1,"36":0,"37":1,"38":1,"40":-1,"45":-1,"48":-1,"50":-1,"54":1,"61":-1,"62":1,"64":0,"65":1,"66":-1,"68":-1},"name":"Suverenita - blok Jany Bobo\u0161\u00edkov\u00e9","short_name":"SBB","friendly_name":"sbb","id":"20"},{"vote":{"3":1,"5":1,"6":1,"21":0,"22":1,"34":1,"36":1,"37":0,"38":1,"40":1,"45":1,"48":0,"50":-1,"54":1,"61":-1,"62":1,"64":-1,"65":1,"66":0,"68":1},"name":"Strana pr\u00e1v ob\u010dan\u016f Zemanovci","short_name":"SPOZ","friendly_name":"spoz","id":"16"},{"vote":{"3":0,"5":0,"6":0,"21":0,"22":0,"34":0,"36":0,"37":0,"38":0,"40":0,"45":0,"48":0,"50":0,"54":0,"61":0,"62":0,"64":0,"65":0,"66":0,"68":0},"name":"Strana soukromn\u00edk\u016f \u010cesk\u00e9 republiky","short_name":"SS\u010cR","friendly_name":"sscr","id":"17"},{"vote":{"3":1,"5":1,"6":1,"21":1,"22":-1,"34":0,"36":-1,"37":-1,"38":-1,"40":0,"45":-1,"48":0,"50":-1,"54":0,"61":1,"62":-1,"64":1,"65":0,"66":-1,"68":1},"name":"Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f","short_name":"SSO","friendly_name":"sso","id":"18"},{"vote":{"3":1,"5":1,"6":1,"21":1,"22":1,"34":1,"36":1,"37":1,"38":1,"40":1,"45":1,"48":0,"50":-1,"54":1,"61":-1,"62":1,"64":-1,"65":1,"66":0,"68":-1},"name":"Strana Zelen\u00fdch","short_name":"SZ","friendly_name":"sz","id":"19"},{"vote":{"3":-1,"5":1,"6":-1,"21":1,"22":1,"34":1,"36":1,"37":1,"38":1,"40":1,"45":0,"48":1,"50":1,"54":1,"61":-1,"62":1,"64":0,"65":1,"66":1,"68":1},"name":"TOP09 a Starostov\u00e9","short_name":"TOP09+STAN","friendly_name":"top09-stan","id":"21"},{"vote":{"3":1,"5":1,"6":1,"21":-1,"22":1,"34":1,"36":1,"37":-1,"38":-1,"40":1,"45":-1,"48":1,"50":-1,"54":1,"61":-1,"62":-1,"64":1,"65":1,"66":-1,"68":1},"name":"Volte Prav\u00fd Blok - stranu za snadnou a rychlou ODVOLATELNOST politik\u016f a st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f P\u0158\u00cdMO OB\u010cANY, za N\u00cdZK\u00c9 dan\u011b, VYROVNAN\u00dd rozpo\u010det, MINIMALIZACI byrokracie, SPRAVEDLIVOU a NEZKORUMPOVANOU policii a justici, REFERENDA a P\u0158\u00cdMOU demokracii WWW.CIBULKA.NET, kandiduj\u00edc\u00ed s nejlep\u0161\u00edm protikrimin\u00e1ln\u00edm programem P\u0158\u00cdM\u00c9 demokracie a hlubok\u00e9ho n\u00e1rodn\u00edho, duchovn\u00edho a mravn\u00edho obrozen\u00ed VY NEV\u011a\u0158\u00cdTE POLITIK\u016eM A JEJICH NOVIN\u00c1\u0158\u016eM? NO KONE\u010cN\u011a! V\u011a\u0158ME SAMI SOB\u011a!!! - ale i s mnoha dal\u0161\u00edmi D\u016eVODY, pro\u010d bychom m\u011bli j\u00edt tentokr\u00e1t V\u0160ICHNI K VOLB\u00c1M, ale - pokud nechceme b\u00fdt ZNOVU obelh\u00e1ni, podvedeni a okradeni - NEVOLIT \u017d\u00c1DNOU PARLAMENTN\u00cd TUNEL - STRANU vl\u00e1dnouc\u00ed (post) komunistick\u00e9 RUSKO - \u010cESK\u00c9 totalitn\u00ed F\u00cdZLOKRACIE a jejich likvida\u010dn\u00ed protin\u00e1rodn\u00ed politiku \u010c\u00cdM H\u016e\u0158E, T\u00cdM L\u00c9PE!!! - jen\u017e \u017e\u00e1d\u00e1 o volebn\u00ed podporu V\u0160ECHNY \u010cESK\u00c9 OB\u010cANY a da\u0148ov\u00e9 poplatn\u00edky, kte\u0159\u00ed cht\u011bj\u00ed zm\u011bnit dne\u0161n\u00ed krimin\u00e1ln\u00ed pom\u011bry, jejich\u017e jsme v\u0161ichni ob\u011bt\u00ed, v jejich prav\u00fd opak! V BOJI MEZI DOBREM A ZLEM, PRAVDOU A L\u017d\u00cd, NELZE B\u00ddT NEUTR\u00c1LN\u00cd A P\u0158ESTO Z\u016eSTAT SLU\u0160N\u00dd!!! Proto d\u011bkujeme za Va\u0161i podporu!!! Nev\u011b\u0159\u00edte-li na pokoru u poprav\u010d\u00ed k\u00e1ry, zd\u00e1-li se v\u00e1m na\u0161e kandid\u00e1tka m\u00e1lo dokonal\u00e1 nebo postr\u00e1d\u00e1te-li na n\u00ed z\u00e1stupce sv\u00e9 obce nebo m\u011bsta a p\u0159itom M\u00c1TE ODVAHU v t\u00e9to v\u00e1lce Lid\u00ed Dobra s vl\u00e1dnouc\u00edmi Lidmi Zla povstat z jimi naordinovan\u00e9ho ob\u010dansk\u00e9ho bezv\u011bdom\u00ed, kter\u00fdm n\u00e1s ni\u010d\u00ed a dne\u0161n\u00ed DEMOKRATURU, SKRYTOU TOTALITU a OTROK\u00c1\u0158STV\u00cd VY\u0160\u0160\u00cdHO \u0158\u00c1DU z\u00e1sadn\u00edm zp\u016fsobem zm\u011bnit, KANDIDUJTE ZA N\u00c1S!!! Kontakt: Volte Prav\u00fd Blok www.cibulka.net, PO BOX 229, 11121 Praha.","short_name":"Volte Prav\u00fd Blok","friendly_name":"volte-pravy-blok","id":"23"},{"vote":{"3":-1,"5":0,"6":1,"21":1,"22":1,"34":1,"36":1,"37":1,"38":1,"40":1,"45":1,"48":1,"50":-1,"54":1,"61":-1,"62":1,"64":-1,"65":1,"66":1,"68":1},"name":"V\u011bci ve\u0159ejn\u00e9","short_name":"VV","friendly_name":"vv","id":"22"}]