[{"id":"3","name":null,"description":null,"question":"Kraj by nem\u011bl samostatn\u011b podnikat."},{"id":"5","name":null,"description":null,"question":"Kraj by m\u011bl dan\u011b pou\u017e\u00edvat p\u0159edev\u0161\u00edm na zaji\u0161t\u011bn\u00ed infrastruktury a ochranu obyvatel, dotace by m\u011bly b\u00fdt omezeny."},{"id":"6","name":null,"description":null,"question":"Krajsk\u00e9 zastupitelstvo by m\u011blo v r\u00e1mci sv\u00e9 z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy navrhnout sn\u00ed\u017een\u00ed hranice po\u010dtu hlas\u016f pro vyvol\u00e1n\u00ed krajsk\u00e9ho referenda a prosazen\u00ed jeho z\u00e1vaznosti."},{"id":"21","name":null,"description":null,"question":"Na dopravce v IDS JMK by m\u011blo b\u00fdt vyps\u00e1no nov\u00e9 v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed."},{"id":"22","name":null,"description":null,"question":"Objem dopravy IDS JMK by m\u011bl odpov\u00eddat popt\u00e1vce obyvatel, i p\u0159esto, \u017ee to m\u016f\u017ee b\u00fdt ekonomicky nev\u00fdhodn\u00e9."},{"id":"34","name":null,"description":null,"question":"Zem\u011bd\u011blsk\u00e1 p\u016fda by nem\u011bla b\u00fdt pou\u017e\u00edv\u00e1na ke stavebn\u00edm \u00fa\u010del\u016fm."},{"id":"36","name":null,"description":null,"question":"M\u011blo by b\u00fdt z\u0159\u00edzeno v\u00edce protialkoholn\u00edch a gamblersk\u00fdch l\u00e9\u010deben a tak\u00e9 zah\u00e1jena preventivn\u00ed kampa\u0148."},{"id":"37","name":null,"description":null,"question":"Cizinci by m\u011bli b\u00fdt za\u010dle\u0148ov\u00e1ni a integrov\u00e1ni do spole\u010dnosti a kraj by na to m\u011bl vy\u010dlenit prost\u0159edky."},{"id":"38","name":null,"description":null,"question":"Podpora cyklodopravy by m\u011bla r\u016fst na \u00fakor dopravy automobilov\u00e9, m\u011bla by se razantn\u011b roz\u0161\u00ed\u0159it s\u00ed\u0165 cyklostezek."},{"id":"40","name":null,"description":null,"question":"Kraj by m\u011bl p\u0159i rozhodov\u00e1n\u00ed v\u00edce spolupracovat s ob\u010dany a neziskov\u00fdmi organizacemi."},{"id":"45","name":null,"description":null,"question":"Je t\u0159eba podpo\u0159it \u0161koly s alternativn\u00edm vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00edm."},{"id":"48","name":null,"description":null,"question":"Kapacita osmilet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed v kraji by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit."},{"id":"50","name":null,"description":null,"question":"St\u0159edn\u00ed \u0161koly  by se m\u011bly nad\u00e1le slu\u010dovat do v\u011bt\u0161\u00edch celk\u016f."},{"id":"54","name":null,"description":null,"question":"Kraj by se m\u011bl zasadit o navr\u00e1cen\u00ed Slovansk\u00e9 epopeje do Moravsk\u00e9ho Krumlova."},{"id":"61","name":null,"description":null,"question":"N\u011bkter\u00e9 krajsk\u00e9 nemocnice by m\u011bly b\u00fdt privatizov\u00e1ny."},{"id":"62","name":null,"description":null,"question":"Lok\u00e1ln\u00ed farm\u00e1\u0159sk\u00e9 produkty by m\u011bly b\u00fdt podpo\u0159eny krajsk\u00fdmi dotacemi."},{"id":"64","name":null,"description":null,"question":"Jihomoravsk\u00fd kraj by m\u011bl ukon\u010dit financov\u00e1n\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy."},{"id":"65","name":null,"description":null,"question":"\u010ce\u0161t\u00ed politici by m\u011bli omezit styky se z\u00e1stupci zem\u00ed poru\u0161uj\u00edc\u00edch lidsk\u00e1 pr\u00e1va na minimum a nepodporovat investice t\u011bchto st\u00e1t\u016f v \u010cR."},{"id":"66","name":null,"description":null,"question":"Kraj by m\u011bl investor\u016fm dotovat vyu\u017eit\u00ed zch\u00e1tral\u00fdch pr\u016fmyslov\u00fdch z\u00f3n tak, aby se jim tyto investice vyplatily."},{"id":"68","name":null,"description":null,"question":"Rychlostn\u00ed silnice R43 by m\u011bla b\u00fdt \u2013 v jak\u00e9koliv variant\u011b \u2013 co nejrychleji vystav\u011bna."}]