{"19": {}, "11": {}, "13": {"19": "N\u011bkter\u00e9 linky ji\u017e maj\u00ed zvl\u00e1\u0161tn\u00ed grafikon uzp\u016fsoben\u00fd \u0161koln\u00edmu vyu\u010dov\u00e1n\u00ed.", "5": "Od ledna 2011 je ji\u017e zve\u0159ej\u0148ujeme.", "8": "Prim\u00e1tor Juraj Thoma ji\u017e o t\u00e9to v\u011bci jednal.", "4": "Ne p\u0159\u00edmo kolem ka\u0161ny, ale v plo\u0161e n\u00e1m\u011bst\u00ed.", "20": "Ano, m\u011bsto u\u017e p\u0159isp\u00edv\u00e1.", "23": "V letech 2006 a\u017e 2010 m\u011bsto nap\u0159. vykoupilo pozemky pro stavbu p\u0159ivad\u011b\u010de pro silnici I/34 - propojen\u00ed okruh\u016f. M\u011bsto b\u011b\u017en\u011b financuje ze sv\u00e9ho rozpo\u010dtu stavby nov\u00fdch m\u011bstsk\u00fdch komunikac\u00ed, cyklostezek a chodn\u00edk\u016f. Rovn\u011b\u017e financuje zpracov\u00e1n\u00ed projektov\u00e9 dokumentace pro velk\u00e9 infrastrukturn\u00ed stavby.", "7": "Ano, ve st\u00e1vaj\u00edc\u00ed trase, kter\u00e1 ji\u017e m\u00e1 pravomocn\u00e9 \u00fazemn\u00ed rozhodnut\u00ed.", "2": "Vyhl\u00e1\u0161ku absolutn\u011b zakazuj\u00edc\u00ed provozov\u00e1n\u00ed heren schv\u00e1lilo zastupitelstvo ji\u017e v prosinci 2011.", "3": "M\u011bsto zajistilo zm\u011bnu \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu a blokuje pozemky pro stavbu t\u00e9to soukrom\u00e9 iniciativy.", "12": "M\u011bsto ji\u017e poskytuje posypov\u00fd materi\u00e1l zdarma."}, "14": {"1": "V z\u00e1vislosti na nutn\u00fdch aktu\u00e1ln\u00edch investic\u00edch", "9": "Majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed pouze zastupotel\u016f nikoliv rodinn\u00fdch p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk\u016f.", "20": "Bude z\u00e1le\u017eet na anal\u00fdze sou\u010dasn\u00e9ho technick\u00e9ho stavu, cen\u011b p\u0159\u00edpadn\u00e9 modernizace a na stavu n\u00e1v\u0161t\u011bvnosti.", "8": "Budova nen\u00ed m\u011bstsk\u00fdm majetkem, ale budova je prohl\u00e1\u0161ena za pam\u00e1tkov\u011b chr\u00e1n\u011bn\u00fd objekt. M\u011bsto tedy m\u016f\u017ee p\u0159isp\u011bt na restaurov\u00e1n\u00ed \u010di rekonstrukci.", "14": "Poplatek by m\u011bl b\u00fdt, ale po kontrole auditem m\u016f\u017ee b\u00fdt ni\u017e\u0161\u00ed."}, "1": {"2": "Mysl\u00edme si, \u017ee se m\u00e1 p\u016fsoben\u00ed heren omezit a soust\u0159edit do ur\u010dit\u00e9 oblasti.", "12": "Mysl\u00edme si, \u017ee by sn\u00edh m\u011blo odkl\u00edzet m\u011bsto, tedy m\u011bstsk\u00fd holding, kter\u00fd chceme vytvo\u0159it."}, "18": {}, "2": {}, "8": {}, "22": {}, "9": {}, "6": {}, "4": {}, "16": {}, "12": {}, "21": {}, "3": {"19": "Vzhledem k rozvoji m\u011bsta a rozlo\u017een\u00ed obyvatelstva, p\u0159ijde doba, kdy toto t\u00e9ma p\u0159ijde na po\u0159ad dne.", "11": "M\u011bsto by m\u011blo prim\u00e1rn\u011b \u0159e\u0161it \u0159adu jin\u00fdch d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch probl\u00e9m\u016f, kter\u00e9 ob\u010dany tr\u00e1p\u00ed", "13": "\u010cSSD s t\u00edmto nem\u00e1 probl\u00e9m, naopak toto v\u00edt\u00e1.", "14": "sou\u010dasn\u00e1 cena likvidace je 840K\u010d na osobu a rok Ob\u010dan\u00e9 plat\u00ed 680K\u010d/ osobu a rok.  p\u0159i po\u010dtu cca 95000 obyvatel- by m\u011bstk\u00e1 pokladna musela zaplatit bezm\u00e1la 80 milion\u016f korun. Tyto pen\u00edze by se musely vz\u00edt na \u00fakor n\u011b\u010deho jin\u00e9ho.  Nyn\u00ed m\u011bsto dopl\u00e1c\u00ed  \u010d\u00e1stku okolo 15 milion\u016f korun.", "1": "Dostavbu financuje Jiho\u010desk\u00fd kraj, kraj je vlastn\u00edkem pozemk\u016f a nemovitost\u00ed. M\u011bsto je s Jiho\u010desk\u00fdm Krajem pouze 50% spoluvlastn\u00edk provozovatelsk\u00e9 spole\u010dnosti Leti\u0161t\u011b \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice a.s. Na financov\u00e1n\u00ed provozovatelsk\u00e9 spole\u010dnosti se m\u011bsto pod\u00edl\u00ed 50%.  p.s. Magistr\u00e1t m\u011bsta je- \u00fa\u0159ad. Samospr\u00e1vnou \u010dinnost zaji\u0161\u0165uj\u00ed politici. ti p\u016fsob\u00ed pod hlavi\u010dkou Statut\u00e1rn\u00ed m\u011bsto \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice", "18": "Hlavn\u011b u z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol a v m\u00edstech, kde se statisticky zvy\u0161uje kriminalita", "2": "Ano na z\u00e1klad\u011b platn\u00e9 p\u0159ijat\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 vyhl\u00e1\u0161ky, by teoreticky nem\u011bla b\u00fdt na \u00fazem\u00ed jedin\u00e1 herna.", "8": "Budova je v majetku \u010cesk\u00fdch drah a m\u011bla by p\u0159ej\u00edt do majetku S\u017dDC. M\u011bsto m\u016f\u017ee pomoci, \u017ee tuto ve\u0159ejnou budovu zapoj\u00ed do sv\u00e9ho p\u0159ipravovan\u00e9ho integrovan\u00e9ho pl\u00e1nu rozvoje \u00fazem\u00ed. IPR\u00da- bude kl\u00ed\u010dov\u00fd dokument, kter\u00fd by m\u011bl popisovat jak\u00fdmi projekty by se m\u011bsto a dal\u0161\u00ed subjety nap\u0159. univerzita, jin\u00e9 \u0161koly, ale i priv\u00e1tn\u00ed subjety, budou zab\u00fdvat, aby efektivn\u011b \u010derpali evropsk\u00e9 pen\u00edze v nov\u00e9m programov\u00e9m obdob\u00ed 2015-2020", "22": "V p\u0159\u00edpad\u011b, a\u017e tady prob\u011bhne dohoda mezi podnikateli a m\u011bstem- vznikne jednotn\u00e1 strategie- pak si dok\u00e1\u017eeme p\u0159edstavit v\u011bt\u0161\u00ed podporu ze strany m\u011bsta. V tuto chv\u00edli \u017e\u00e1dn\u00e1 rozumn\u00e1 koncepce neexistuje.", "9": "\u010cSSD v \u010cB s t\u00edm nem\u00e1 probl\u00e9m.", "6": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice jsou jedno z nejv\u00edce polepen\u00fdch m\u011bst v republice-  S t\u00edmto ne\u0161varem se v\u0161ak t\u011b\u017eko bojuje. S t\u00edmto ne\u0161varem je t\u0159eba bojovat!!", "4": "Z\u00e1le\u017e\u00ed, jak by vypadal projekt. Zeleni na n\u00e1m\u011bst\u00ed se \u010cSSD nebr\u00e1n\u00ed", "12": "M\u011bsto nese odpov\u011bdnost za stav  chodn\u00edk\u016f v zimn\u00edm obdob\u00ed.", "21": "Ano kdo jin\u00fd ne\u017e obec by m\u011bla p\u0159isp\u011bt k za\u010dlen\u011bn\u00ed vylou\u010den\u00fdch ob\u010dan\u016f do pracovn\u00edho procesu. Samoz\u0159ejm\u011b v\u011bc druh\u00e1 je um\u011bt na ty lidi dohl\u00e9dnout.", "3": "Rejnok je rize soukrom\u00e1 aktivita je to projekt Sdru\u017een\u00ed p\u0159\u00e1tel hudby- m\u011bsto vy\u0161lo vst\u0159\u00edc s v\u016fl\u00ed poskytnout pozemky a podpo\u0159ilo zm\u011bnu \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu.  Nyn\u00ed hled\u00e1 sdru\u017een\u00ed partnera, kter\u00fd by v\u00fdstavbu zafinancoval.", "10": "Na n\u00e1m\u011bst\u00ed v \u010cB  WiFi free -  funguje", "23": "M\u011bsto m\u016f\u017ee b\u00fdt n\u00e1pomocn\u00e9, ale investory by m\u011bl b\u00fdt bu\u010f kraj nebo resp. st\u00e1t prost\u0159ednictv\u00edm \u0158SD", "5": "v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjoviv\u00edch se tak ji\u017e d\u011bje>", "20": "\u010cSSD toto prosazuje dlouhodob\u011b- s letn\u00edm kinem zdarma p\u0159i\u0161la \u010cSSD mysl\u00edme si, \u017ee za relativn\u011b mal\u00e9 pen\u00edze ud\u011bl\u00e1me pro ob\u010dany zaj\u00edmavou z\u00e1bavu.", "15": "v \u010cB je to nesmysl  z pohledu investi\u010dn\u00edch n\u00e1klad\u016f.", "17": "Efekt tohoto opat\u0159en\u00ed by mohl b\u00fdt, takov\u00fd, \u017ee bychom p\u0159il\u00e1kali v\u00edce osobn\u00edch automobil\u016f do m\u011bsta. Pravda je, \u017ee m\u011bsto dotuje Dopravn\u00ed podnik \u010d\u00e1stkou okolo 180 milion\u016f korun, tyto pen\u00edze jsou ob\u010dan\u016f \u010desk\u00fdch bud\u011bjovic.", "7": "\u010cSSD je p\u0159ipravena za m\u011bsto vyj\u00edt maxim\u00e1ln\u011b vst\u0159\u00edc, aby byla v\u00fdstavba maxim\u00e1ln\u011b urychlena. \u010cSSD podporuje st\u00e1vaj\u00edc\u00ed trasu tak, jak m\u00e1 \u00fasek d\u00e1lnice okolo \u010cesk\u00fdch bud\u011bjovic vydan\u00e9 platn\u00e9 \u00fazemn\u00ed rozhodnut\u00ed.  M\u011bsto m\u016f\u017ee pomoci t\u0159eba p\u0159i majetkov\u00e9m vypo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed."}, "10": {}, "23": {}, "5": {}, "20": {}, "15": {"19": "Nevid\u00edme k tomu \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod. MHD je dostate\u010dn\u00fd dopravn\u00ed prost\u0159edek na katastru m\u011bsta.", "11": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Je to dal\u0161\u00ed z nesmysln\u00fdch investic.", "13": "Asi ano, nem\u00e1me na to vyhradn\u011bn\u00fd n\u00e1zor.", "14": "Vzhledem k tomu, \u017ee svoz a likvidac\u00ed komun\u00e1ln\u00edho odpadu prov\u00e1d\u00ed soukrom\u00e1 firma, jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni o tom, \u017ee tento sm\u011br je d\u00e1vno p\u0159ekon\u00e1n. N\u00e1klady na tento syst\u00e9m nar\u016fstaj\u00ed. Ob\u010dan\u00e9 to v\u0161ak kontrolovat nemohou a sv\u00fdm zp\u016fsobem ani zastupitel\u00e9, proto\u017ee ve firm\u011b m\u00e1 m\u011bsto \u010cB minoritu. Ostatn\u011b privatizace tzv. Technick\u00fdch slu\u017eeb byla a je cestou zna\u010dn\u00fdch fina\u010dn\u00edch n\u00e1rok\u016f na rozpo\u010det m\u011bsta a nech\u00e1pu, pro\u010d s t\u00edm zastupitel\u00e9 u\u017e d\u00e1vno nic neud\u011blali. Zru\u0161en\u00ed poplatku by ur\u010dit\u011b uleh\u010dilo rodinn\u00fdm rozpo\u010dt\u016fm, co\u017e podporujeme.", "1": "Magitr\u00e1t v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nem\u016f\u017ee nic investovat. Je to \u00fa\u0159ad. Pokud hovo\u0159\u00edte o pros\u0159edc\u00edch  na dostavbu leti\u0161t\u011b, je nutn\u00e9 p\u0159\u00edpomenout, \u017ee akciov\u00e1 spole\u010dnost, kter\u00e1 leti\u0161t\u011b vlatn\u00ed a m\u016f\u017ee do n\u011bho investovat je z 50 % m\u011bsta \u010cB, z 50 % Jiho\u010desk\u00e9ho kraje. To na okraj. Jsme proti dostavb\u011b leti\u0161t\u011b a v\u016fbec nepodporujeme jeho existenci v \u010cB. Je to projekt, kter\u00fd nen\u00ed ekonomiky od\u016fvodniteln\u00fd a hlavn\u011b, do\u0161lo by ke zna\u010dn\u00e9mu zhor\u0161en\u00ed \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed v \u010cB.  S leti\u0161tem je spojena dal\u0161\u00ed investice - \u010dty\u0159proudov\u00e1 silnice p\u0159es s\u00eddli\u0161t\u011b M\u00e1j a proti t\u00e9 jsme kategoricky. Leti\u0161t\u011b je tunel na ve\u0159ejn\u00e9 prost\u0159edky, stejn\u011b jako splavn\u011bn\u00ed Vltavy a dal\u0161\u00ed megalomansk\u00e9 projetky.", "18": "Nejsme zast\u00e1nci kamer. Z vlastn\u00ed zku\u0161enosti v\u00edme, \u017ee p\u0159esto \u017ee jsou v lokalit\u011b kamery umist\u011bny, je to nepr\u016fkazn\u00e9. Daleko lep\u0161\u00ed by byla osobn\u00ed p\u0159\u00edtomnost m\u011bstsk\u00e9 policie v ulic\u00edch a nejen kontrola a pokutov\u00e1n\u00ed parkuj\u00edc\u00edch a \u0159idi\u010d\u016f v centru m\u011bsta.", "2": "Nevid\u00edm \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod pro exitenci tohoto druhu podnik\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 z\u00e1sadn\u00edm zp\u016fsobem zasahuje do \u017eivota rodin.", "8": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b se domn\u00edv\u00e1m, \u017ee tyto prost\u0159edky by byly \u00fa\u010deln\u011bji vynalo\u017eeny ne\u017e prost\u0159edky do \u010dern\u00e9 d\u00edry, kterou je nap\u0159. leti\u0161t\u011b nebo splanvn\u011bn\u00ed Vltavy a da\u0161l\u00ed. Objetk n\u00e1dra\u017e\u00ed je historicky cenn\u00fd a m\u011bsto by na jeho rekonstrukci p\u0159isp\u011bt m\u011blo. \u017deleznice tady existuje stalet\u00ed.", "22": "Nev\u00edme, kolik m\u011bsto investuje do podpory t\u00e9to aktivity. Je to v\u0161ak pole, kter\u00e9 je vhodn\u00e9 pro soukrom\u00e9 aktivity ob\u010dan\u016f. Pokud se t\u00fdk\u00e1 reprezenta\u010dn\u00ed role m\u011bsta, m\u011blo by m\u011bsto k finan\u010dn\u00ed podpo\u0159e p\u0159\u00edstupovate obez\u0159etn\u011b.", "9": "Je to opat\u0159en\u00ed proti m\u00edstn\u011b lad\u011bn\u00e9 korupci.", "6": "\u017d\u00e1dn\u00e1 svoboda nesm\u00ed omezovat svobodu n\u011bkoho jin\u00e9ho, v tomto p\u0159\u00edpad\u011b pr\u00e1vo na \u010dist\u00e9 \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed. Krom\u011b toho reklamy m\u011bsto sp\u00ed\u0161e hyzd\u00ed.", "4": "Vzhledem k tomu, \u017ee z N\u00e1m. P\u0159emysla Otakara II je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b hlavn\u011b parkovi\u0161t\u011b, je dle na\u0161eho n\u00e1zoru nezbytn\u011b nutn\u00e9 tento parkovac\u00ed trend p\u0159ehodnotit a n\u00e1m\u011bst\u00ed ud\u011blat zase n\u00e1m\u011bst\u00edm, v\u010detn\u011b zelen\u011b.", "16": "Sp\u00ed\u0161e omezen.", "12": "Mysl\u00edme si, \u017ee v\u011bt\u0161ina ob\u010dan\u016f \u00faklid sn\u011bhu prov\u00e1d\u00ed p\u0159ed sv\u00fdmi domy bez n\u00e1roku na finan\u010dn\u00ed odm\u011bnu. Na druhou stranu od m\u011bsta \u010cB neskl\u00edz\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd vd\u011bk ani ocen\u011bn\u00ed, a to by se m\u011blo zm\u011bnit. Ka\u017edop\u00e1dn\u011b z\u00e1kon hovo\u0159\u00ed jasn\u011b, \u017ee ten, kdo za to zodpov\u00edd\u00e1 je pr\u00e1v\u011b m\u011bsto.", "21": "M\u011bsto \u010cB by m\u011blo vz\u00edt na sebe mimo jin\u00e9 ot\u00e1zku zam\u011bstanosti obt\u00ed\u017en\u011b nebo dlouhodob\u011b nezam\u011bstnan\u00fdch ob\u010dan\u016f. Jednalo by se o pr\u00e1ce na \u00faklidu m\u011bsta, \u00fadr\u017eb\u011b zelen\u011b a p\u0159i dal\u0161\u00edch \u010dinnostech.", "3": "Projekt je megalomansk\u00fd a ekonomiky a provozn\u011b nerealizovateln\u00fd. Je t\u0159eba si polo\u017eit ot\u00e1zky - kdo projekt inveti\u010dn\u011b zajist\u00ed a hlavn\u011b d\u00e1le, kdo bude zodpov\u011bdn\u00fd za provoz a kdo tento provoz bude financovat ?  Pro m\u011bsto \u010cB je projekt likvida\u010dn\u00ed, ale douf\u00e1m, \u017ee se najde v zastupitelstvu m\u011bsta dostatek lid\u00ed, kte\u0159\u00ed budou st\u00e1t na zemi a ne se vzn\u00e1\u0161et v oblac\u00edch.", "10": "Na tuto ot\u00e1zku nem\u00e1me jednotn\u00fd n\u00e1zor. Z\u0159ejm\u011b by to mohlo b\u00fdt rozumn\u00e9, nevime v\u0161ak, kolil by to st\u00e1lo a kdy by zodpov\u00eddal za financov\u00e1n\u00ed a \u00fadr\u017ebu systemu.", "23": "Z dikce ot\u00e1zky nen\u00ed z\u0159ejm\u011b, co m\u00e1 tazatel na mysli.  I nfrastuktura je sice hezk\u00e1 v\u011bc, je v\u0161ak nutn\u00e9 \u0159e\u0161it soc\u00ed\u00e1ln\u00ed a \u017eivotn\u00ed probl\u00e9my ob\u010dan\u016f m\u011bsta tak, aby nebyli nuceni se z m\u011bsta st\u011bhovat a aby m\u011bli v \u010cB \"jistotu domova.\"", "5": "Samoz\u0159ejm\u011b. M\u011bsto nepracuje s tajn\u00fdmi informacemi.", "20": "Asi ano, Ekonomiku letn\u00edho kina v\u0161ak nezn\u00e1me, proto jsme v tomto ohledu opatrn\u00ed. Z\u0159ejm\u011b by to rozpo\u010det m\u011bsta nezruinovalo.", "15": "Proto\u017ee nev\u00edme, o kter\u00e9 linky by se jednalo, nepodporujeme tento z\u00e1m\u011br. Ostatn\u011b nekoncep\u010dn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed v m\u011bstsk\u00e9 hromadn\u00e9 doprav\u011b existuj\u00ed, nam\u00e1tkou zmi\u0148ujeme trolejbus \u010d. 1.", "17": "Vzhledem k tomu, \u017ee \u00fadaj o trval\u00e9m pobytu je z\u00e1le\u017eitost evidence obyvatel, nedovedeme si p\u0159edstavit, jak by to kdokoliv kontroloval a uvedl z \u017eivot. Je to nesmysl.", "7": "V rozumn\u00e9 m\u00ed\u0159e. Vzhledem k tomu, \u017ee \u010deskobud\u011bjovickou  ve\u0159ejnost n\u00edkdo nesezn\u00e1mil s konkr\u00e9tn\u00edm projektem zejm\u00e9na obchvatu m\u011bsta, r\u00e1di bychom si ho prostudovali a mo\u017en\u00e1 p\u0159ehodnotili n\u011bkter\u00e9 nesmyslna a drah\u00e1 \u0159e\u0161en\u00ed - nap\u0159. tunel v Poh\u016frce..."}, "17": {}, "7": {}}