{"psp_6177": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Bala\u0161t\u00edkov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6177.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Bala\u0161t\u00edkov\u00e1 Margita", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6177", "given_name": "Margita"}, "psp_4": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": -1, "14": 1, "15": -1, "5": -1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": -1, "17": -1, "11": 0, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Benda", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i4.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Benda Marek", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "4", "given_name": "Marek"}, "senat_267": {"party_logo": "image/logo/nezarazeni.jpg", "group_id": "100018", "votes": {"8": 1, "14": 0, "5": 0, "9": 1, "3": 1, "22": 0, "13": 1, "20": 1, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": -1, "4": -1, "15": 0, "12": -1}, "chamber": "senat", "family_name": "Wagnerov\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/wagnerovae_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Wagnerov\u00e1 Eli\u0161ka", "party_abbreviaton": "Neza\u0159azen\u00ed", "group": "Neza\u0159azen\u00ed", "id": "267", "given_name": "Eli\u0161ka"}, "psp_5447": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Bohdalov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5447.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Bohdalov\u00e1 Vlasta", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5447", "given_name": "Vlasta"}, "senat_271": {"party_logo": "image/logo/stan.jpg", "group_id": "100015", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 0, "3": 0, "22": 0, "13": 1, "20": -1, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": 0, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "\u0160est\u00e1k", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/sestakj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "\u0160est\u00e1k Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "STAN", "group": "Klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "271", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "senat_280": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "100013", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 0, "3": 1, "22": 0, "13": 0, "20": -1, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Hampl", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/hamplv_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Hampl V\u00e1clav", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub KDU-\u010cSL a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "280", "given_name": "V\u00e1clav"}, "psp_6192": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Fichtner", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6192.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Fichtner Mat\u011bj", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6192", "given_name": "Mat\u011bj"}, "psp_6206": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Kailov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6206.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kailov\u00e1 Zuzana", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6206", "given_name": "Zuzana"}, "psp_5921": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Huml", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5921.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Huml Stanislav", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5921", "given_name": "Stanislav"}, "psp_5402": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Jand\u00e1k", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5402.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Jand\u00e1k V\u00edt\u011bzslav", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5402", "given_name": "V\u00edt\u011bzslav"}, "psp_6182": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 0, "2": 0, "13": 0, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Birke", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6182.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Birke Jan", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6182", "given_name": "Jan"}, "psp_5490": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 0, "2": -1, "13": 0, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Ploc", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5490.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Ploc Pavel", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5490", "given_name": "Pavel"}, "psp_6222": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "1110", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 0, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Mihola", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6222.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Mihola Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9", "id": "6222", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "psp_6172": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 0, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Okle\u0161t\u011bk", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6172.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Okle\u0161t\u011bk Ladislav", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6172", "given_name": "Ladislav"}, "psp_5980": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "V\u00e1\u0148a", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5980.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "V\u00e1\u0148a Roman", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5980", "given_name": "Roman"}, "psp_401": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": -1, "14": 1, "15": -1, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": -1, "13": -1, "17": -1, "11": 0, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "N\u011bmcov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i401.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "N\u011bmcov\u00e1 Miroslava", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "401", "given_name": "Miroslava"}, "psp_6149": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Aulick\u00e1 J\u00edrovcov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6149.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Aulick\u00e1 J\u00edrovcov\u00e1 Hana", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "6149", "given_name": "Hana"}, "psp_6136": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 1, "5": 0, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 0, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Bene\u0161ov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6136.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Bene\u0161ov\u00e1 Marie", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6136", "given_name": "Marie"}, "psp_5909": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Farsk\u00fd", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5909.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Farsk\u00fd Jan", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "5909", "given_name": "Jan"}, "senat_235": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "100001", "votes": {"8": 0, "14": 0, "5": 0, "9": 0, "3": -1, "22": 0, "13": 0, "20": -1, "11": 0, "19": 1, "6": -1, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": 0, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Pe\u0161\u00e1k", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/pesakm_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Pe\u0161\u00e1k Milan", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "235", "given_name": "Milan"}, "senat_285": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 1, "9": 0, "3": -1, "22": 1, "13": 1, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": -1, "4": 0, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Mal\u00fd", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/malyj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Mal\u00fd Jaroslav", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "285", "given_name": "Jaroslav"}, "psp_6246": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Kott", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6246.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kott Josef", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6246", "given_name": "Josef"}, "psp_346": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": -1, "14": 1, "15": -1, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": -1, "13": -1, "17": -1, "11": -1, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Bendl", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i346.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Bendl Petr", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "346", "given_name": "Petr"}, "psp_5922": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Chal\u00e1nkov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5922.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Chal\u00e1nkov\u00e1 Jitka", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "5922", "given_name": "Jitka"}, "psp_5948": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": -1, "5": 1, "10": 1, "9": 0, "2": 0, "13": 0, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Nekl", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5948.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Nekl Josef", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5948", "given_name": "Josef"}, "senat_233": {"party_logo": "image/logo/ano-severocesi-cz.jpg", "group_id": "100008", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 0, "3": 1, "22": 1, "13": 0, "20": 1, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Dernerov\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/dernerovaa_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Dernerov\u00e1 Alena", "party_abbreviaton": "ANO + Severo\u010de\u0161i.cz", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub ANO + Severo\u010de\u0161i.cz", "id": "233", "given_name": "Alena"}, "senat_260": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 1, "22": 0, "13": 1, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "L\u00e1tka", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/latkaj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "L\u00e1tka Jan", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "260", "given_name": "Jan"}, "psp_6233": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Pojezn\u00fd", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6233.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Pojezn\u00fd Ivo", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "6233", "given_name": "Ivo"}, "psp_6234": {"party_logo": "image/logo/usvit.jpg", "group_id": "1111", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 0, "5": 0, "10": 0, "9": 0, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 0, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": -1, "7": 1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Pra\u017e\u00e1k", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6234.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Pra\u017e\u00e1k Karel", "party_abbreviaton": "\u00dasvit", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvitu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "6234", "given_name": "Karel"}, "psp_6232": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Pleticha", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6232.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Pleticha Luk\u00e1\u0161", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6232", "given_name": "Luk\u00e1\u0161"}, "senat_172": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "100001", "votes": {"8": -1, "14": 1, "5": 0, "9": 0, "3": 0, "22": 1, "13": 1, "20": -1, "11": 0, "19": 0, "6": 0, "23": -1, "21": 0, "4": -1, "15": -1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Oberfalzer", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/oberfalzerj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Oberfalzer Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "172", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "psp_467": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Ad\u00e1mek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i467.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Ad\u00e1mek Franti\u0161ek", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "467", "given_name": "Franti\u0161ek"}, "psp_6148": {"party_logo": "image/logo/usvit.jpg", "group_id": "1111", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": -1, "13": -1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": 1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Andrle Sylor", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6148.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Andrle Sylor Augustin Karel", "party_abbreviaton": "\u00dasvit", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvitu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "6148", "given_name": "Augustin Karel"}, "senat_268": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "100001", "votes": {"8": 0, "14": 1, "5": 0, "9": -1, "3": -1, "22": 0, "13": -1, "20": 0, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Zeman", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/zemanj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Zeman Jaroslav", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "268", "given_name": "Jaroslav"}, "psp_6154": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": 0, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": 0, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "\u017den\u00ed\u0161ek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6154.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "\u017den\u00ed\u0161ek Marek", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "6154", "given_name": "Marek"}, "senat_242": {"party_logo": "image/logo/spo-kscm-severocech.jpg", "group_id": "100017", "votes": {"8": 1, "14": 0, "5": 0, "9": 0, "3": 0, "22": 0, "13": 0, "20": 0, "11": 0, "19": 0, "6": 0, "23": 0, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Regec", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/regecj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Regec Jozef", "party_abbreviaton": "SPO+KS\u010cM+Severo\u010dech", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub SPO+KS\u010cM+Severo\u010dech", "id": "242", "given_name": "Jozef"}, "senat_279": {"party_logo": "image/logo/ano-severocesi-cz.jpg", "group_id": "100008", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 0, "3": 0, "22": 0, "13": 0, "20": 0, "11": 0, "19": 0, "6": 0, "23": 0, "21": 0, "4": -1, "15": 0, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Baudy\u0161ov\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/baudysovaz_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Baudy\u0161ov\u00e1 Zuzana", "party_abbreviaton": "ANO + Severo\u010de\u0161i.cz", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub ANO + Severo\u010de\u0161i.cz", "id": "279", "given_name": "Zuzana"}, "psp_6142": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "1110", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Herman", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6142.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Herman Daniel", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9", "id": "6142", "given_name": "Daniel"}, "senat_282": {"party_logo": "image/logo/stan.jpg", "group_id": "100015", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": -1, "9": 1, "3": 1, "22": 0, "13": 1, "20": 0, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Voseck\u00fd", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/voseckyj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Voseck\u00fd Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "STAN", "group": "Klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "282", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "senat_269": {"party_logo": "image/logo/nezarazeni.jpg", "group_id": "100018", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 1, "3": -1, "22": -1, "13": 0, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": -1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Mich\u00e1lek", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/michalekl_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Mich\u00e1lek Libor", "party_abbreviaton": "Neza\u0159azen\u00ed", "group": "Neza\u0159azen\u00ed", "id": "269", "given_name": "Libor"}, "psp_6205": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "1110", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 0, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": -1}, "chamber": "psp", "family_name": "Jure\u010dka", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6205.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Jure\u010dka Marian", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9", "id": "6205", "given_name": "Marian"}, "psp_6185": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Br\u00e1zdil", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6185.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Br\u00e1zdil Milan", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6185", "given_name": "Milan"}, "psp_237": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 0, "2": 0, "13": 0, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Sobotka", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i237.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Sobotka Bohuslav", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "237", "given_name": "Bohuslav"}, "psp_6197": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": 0, "13": -1, "17": -1, "11": 0, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Hole\u010dek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6197.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Hole\u010dek Radim", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "6197", "given_name": "Radim"}, "psp_68": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Klu\u010dka", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i68.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Klu\u010dka V\u00e1clav", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "68", "given_name": "V\u00e1clav"}, "psp_5938": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": -1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Matu\u0161ovsk\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5938.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Matu\u0161ovsk\u00e1 Kv\u011bta", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5938", "given_name": "Kv\u011bta"}, "senat_270": {"party_logo": "image/logo/stan.jpg", "group_id": "100015", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 0, "3": 1, "22": 1, "13": 0, "20": -1, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Sulovsk\u00fd", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/sulovskyl_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Sulovsk\u00fd Leopold", "party_abbreviaton": "STAN", "group": "Klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "270", "given_name": "Leopold"}, "psp_6227": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": 0, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": 0, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Pavera", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6227.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Pavera Herbert", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "6227", "given_name": "Herbert"}, "psp_6189": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Dobe\u0161ov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6189.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Dobe\u0161ov\u00e1 Ivana", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6189", "given_name": "Ivana"}, "psp_309": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": -1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Kov\u00e1\u010dik", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i309.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kov\u00e1\u010dik Pavel", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "309", "given_name": "Pavel"}, "senat_240": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "100013", "votes": {"8": 1, "14": 0, "5": 1, "9": 0, "3": 0, "22": 0, "13": 0, "20": 1, "11": 1, "19": 0, "6": 0, "23": -1, "21": 0, "4": -1, "15": 0, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Horsk\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/horskam_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Horsk\u00e1 Milu\u0161e", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub KDU-\u010cSL a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "240", "given_name": "Milu\u0161e"}, "psp_5940": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": -1, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Kost\u0159ica", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5940.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kost\u0159ica Rom", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "5940", "given_name": "Rom"}, "psp_5914": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": -1, "5": 0, "10": 0, "9": -1, "2": -1, "13": -1, "17": 0, "11": 0, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": 0, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Gazd\u00edk", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5914.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Gazd\u00edk Petr", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "5914", "given_name": "Petr"}, "psp_5975": {"party_logo": "image/logo/usvit.jpg", "group_id": "1111", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": -1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "\u0160t\u011btina", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5975.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "\u0160t\u011btina Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "\u00dasvit", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvitu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "5975", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "psp_5920": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": -1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Hub\u00e1\u010dkov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5920.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Hub\u00e1\u010dkov\u00e1 Gabriela", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5920", "given_name": "Gabriela"}, "senat_247": {"party_logo": "image/logo/spo-kscm-severocech.jpg", "group_id": "100017", "votes": {"8": 0, "14": 0, "5": 0, "9": 0, "3": 0, "22": 0, "13": 0, "20": 1, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Palas", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/palasj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Palas Jaroslav", "party_abbreviaton": "SPO+KS\u010cM+Severo\u010dech", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub SPO+KS\u010cM+Severo\u010dech", "id": "247", "given_name": "Jaroslav"}, "senat_254": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 1, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": 1, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Berka", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/berkaz_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Berka Zden\u011bk", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "254", "given_name": "Zden\u011bk"}, "psp_6145": {"party_logo": "image/logo/usvit.jpg", "group_id": "1111", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 0, "2": 0, "13": 0, "17": 0, "11": 0, "3": 0, "1": 0, "12": 0, "19": 0, "6": 0, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "\u0160arapatka", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6145.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "\u0160arapatka Milan", "party_abbreviaton": "\u00dasvit", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvitu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "6145", "given_name": "Milan"}, "psp_6150": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 0, "9": 0, "2": 0, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Babi\u0161", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6150.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Babi\u0161 Andrej", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6150", "given_name": "Andrej"}, "senat_252": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 1, "22": -1, "13": 1, "20": 0, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "\u0160kromach", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/skromachz_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "\u0160kromach Zden\u011bk", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "252", "given_name": "Zden\u011bk"}, "psp_6180": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 0, "10": 0, "9": 0, "2": 0, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 0, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Berdychov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6180.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Berdychov\u00e1 Martina", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6180", "given_name": "Martina"}, "senat_261": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 1, "9": 0, "3": 1, "22": 1, "13": 0, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Mart\u00ednek", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/martinekr_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Mart\u00ednek Radko", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "261", "given_name": "Radko"}, "psp_6178": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "1110", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 0, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Barto\u0161ek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6178.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Barto\u0161ek Jan", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9", "id": "6178", "given_name": "Jan"}, "psp_5269": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Ml\u00e1dek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5269.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Ml\u00e1dek Jan", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5269", "given_name": "Jan"}, "psp_6202": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 0, "5": 0, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": -1, "11": 0, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 0, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Jermanov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6202.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Jermanov\u00e1 Jaroslava", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6202", "given_name": "Jaroslava"}, "psp_5903": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": -1, "14": 1, "15": -1, "5": -1, "10": -1, "9": 0, "2": -1, "13": 0, "17": 0, "11": -1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": -1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "\u010cernochov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5903.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "\u010cernochov\u00e1 Jana", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "5903", "given_name": "Jana"}, "psp_6173": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Nytrov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6173.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Nytrov\u00e1 Pavl\u00edna", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6173", "given_name": "Pavl\u00edna"}, "psp_6223": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Nohavov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6223.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Nohavov\u00e1 Alena", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "6223", "given_name": "Alena"}, "senat_256": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 0, "14": 0, "5": 1, "9": -1, "3": 0, "22": 0, "13": 0, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": -1, "4": -1, "15": 0, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Bublan", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/bublanf_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Bublan Franti\u0161ek", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "256", "given_name": "Franti\u0161ek"}, "senat_211": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": -1, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 1, "22": 0, "13": 1, "20": 1, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Nenutil", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/nenutilm_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Nenutil Miroslav", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "211", "given_name": "Miroslav"}, "psp_6146": {"party_logo": "image/logo/usvit.jpg", "group_id": "1111", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": -1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": -1, "7": 1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Adam", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6146.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Adam Petr", "party_abbreviaton": "\u00dasvit", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvitu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "6146", "given_name": "Petr"}, "senat_246": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Tesa\u0159\u00edk", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/tesarikm_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Tesa\u0159\u00edk Martin", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "246", "given_name": "Martin"}, "psp_6213": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": -1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Koubek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6213.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Koubek Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "6213", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "senat_257": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": -1, "14": 0, "5": 1, "9": 0, "3": 1, "22": 0, "13": 0, "20": 1, "11": 1, "19": -1, "6": 1, "23": 1, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Emmerov\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/emmerovam_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Emmerov\u00e1 Milada", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "257", "given_name": "Milada"}, "psp_5934": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": -1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Kl\u00e1n", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5934.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kl\u00e1n Jan", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5934", "given_name": "Jan"}, "psp_5520": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": -1, "14": 1, "15": -1, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": -1, "13": -1, "17": -1, "11": 0, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": -1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Vil\u00edmec", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5520.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Vil\u00edmec Vladislav", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "5520", "given_name": "Vladislav"}, "psp_303": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Filip", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i303.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Filip Vojt\u011bch", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "303", "given_name": "Vojt\u011bch"}, "psp_5456": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Dolej\u0161", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5456.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Dolej\u0161 Richard", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5456", "given_name": "Richard"}, "psp_6143": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Berkovec", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6143.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Berkovec Stanislav", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6143", "given_name": "Stanislav"}, "psp_6239": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Toufar", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6239.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Toufar Lubom\u00edr", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6239", "given_name": "Lubom\u00edr"}, "psp_6216": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": 0, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": 0, "11": 0, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Ku\u010dera", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6216.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Ku\u010dera Michal", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "6216", "given_name": "Michal"}, "psp_6167": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Vol\u010d\u00edk", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6167.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Vol\u010d\u00edk Pavel", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6167", "given_name": "Pavel"}, "psp_5314": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "1110", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": -1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Hovorka", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5314.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Hovorka Ludv\u00edk", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9", "id": "5314", "given_name": "Ludv\u00edk"}, "psp_6207": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "1110", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Ka\u0148kovsk\u00fd", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6207.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Ka\u0148kovsk\u00fd V\u00edt", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9", "id": "6207", "given_name": "V\u00edt"}, "psp_6168": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 0, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "V\u00e1lkov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6168.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "V\u00e1lkov\u00e1 Helena", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6168", "given_name": "Helena"}, "psp_6217": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "1110", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Kudela", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6217.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kudela Petr", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9", "id": "6217", "given_name": "Petr"}, "senat_274": {"party_logo": "image/logo/ano-severocesi-cz.jpg", "group_id": "100008", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 1, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": 0, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Hamousov\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/hamousovaz_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Hamousov\u00e1 Zde\u0148ka", "party_abbreviaton": "ANO + Severo\u010de\u0161i.cz", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub ANO + Severo\u010de\u0161i.cz", "id": "274", "given_name": "Zde\u0148ka"}, "psp_6237": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 0, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 0, "11": 0, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": 0, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Soukup", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6237.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Soukup Zden\u011bk", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6237", "given_name": "Zden\u011bk"}, "senat_231": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 0, "14": 0, "5": 0, "9": 1, "3": 0, "22": 0, "13": 1, "20": 0, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Su\u0161il", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/susilr_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Su\u0161il Radek", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "231", "given_name": "Radek"}, "psp_5957": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Putnov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5957.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Putnov\u00e1 Anna", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "5957", "given_name": "Anna"}, "psp_312": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": -1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Bebarov\u00e1 Rujbrov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i312.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Bebarov\u00e1 Rujbrov\u00e1 Zuzka", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "312", "given_name": "Zuzka"}, "psp_6226": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Sedl\u00e1\u010dek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6226.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Sedl\u00e1\u010dek Jan", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6226", "given_name": "Jan"}, "psp_5939": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": -1, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Korte", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5939.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Korte Daniel", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "5939", "given_name": "Daniel"}, "senat_63": {"party_logo": "image/logo/nezarazeni.jpg", "group_id": "100018", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": -1, "22": 1, "13": 1, "20": -1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": -1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Seitlov\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/seitlovaj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Seitlov\u00e1 Jitka", "party_abbreviaton": "Neza\u0159azen\u00ed", "group": "Neza\u0159azen\u00ed", "id": "63", "given_name": "Jitka"}, "senat_120": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "100001", "votes": {"8": 0, "14": -1, "5": 0, "9": -1, "3": -1, "22": 1, "13": -1, "20": -1, "11": 0, "19": -1, "6": -1, "23": 1, "21": 1, "4": 1, "15": -1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Kubera", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/kuberaj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Kubera Jaroslav", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "120", "given_name": "Jaroslav"}, "psp_5290": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": -1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Markov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5290.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Markov\u00e1 So\u0148a", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5290", "given_name": "So\u0148a"}, "psp_377": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": 0, "14": 0, "15": 0, "5": 0, "10": -1, "9": -1, "2": 0, "13": 0, "17": -1, "11": 0, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 0, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Kalousek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i377.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kalousek Miroslav", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "377", "given_name": "Miroslav"}, "psp_6174": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Nykl", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6174.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Nykl Igor", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6174", "given_name": "Igor"}, "psp_6284": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Sybl\u00edk", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6284.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Sybl\u00edk Zden\u011bk", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6284", "given_name": "Zden\u011bk"}, "senat_169": {"party_logo": "image/logo/stan.jpg", "group_id": "100015", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": -1, "9": 1, "3": 0, "22": 0, "13": 1, "20": -1, "11": 1, "19": 0, "6": 0, "23": -1, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Horn\u00edk", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/hornikj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Horn\u00edk Jan", "party_abbreviaton": "STAN", "group": "Klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "169", "given_name": "Jan"}, "senat_245": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "100013", "votes": {"8": 1, "14": 0, "5": 0, "9": 1, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": -1, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Jur\u00e1nek", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/juraneks_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Jur\u00e1nek Stanislav", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub KDU-\u010cSL a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "245", "given_name": "Stanislav"}, "psp_5965": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Sklen\u00e1k", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5965.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Sklen\u00e1k Roman", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5965", "given_name": "Roman"}, "psp_5969": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": -1, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": -1, "13": -1, "17": -1, "11": -1, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Stanjura", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5969.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Stanjura Zbyn\u011bk", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "5969", "given_name": "Zbyn\u011bk"}, "psp_6105": {"party_logo": "image/logo/usvit.jpg", "group_id": "1111", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 0, "9": 0, "2": 0, "13": 0, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 0, "7": 1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Okamura", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6105.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Okamura Tomio", "party_abbreviaton": "\u00dasvit", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvitu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "6105", "given_name": "Tomio"}, "psp_6209": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 0, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Kasal", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6209.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kasal David", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6209", "given_name": "David"}, "psp_5282": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": -1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "\u0160enfeld", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5282.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "\u0160enfeld Josef", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5282", "given_name": "Josef"}, "senat_264": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 0, "22": 1, "13": 1, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": -1, "23": 1, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Pla\u010dek", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/placekv_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Pla\u010dek Vladim\u00edr", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "264", "given_name": "Vladim\u00edr"}, "senat_259": {"party_logo": "image/logo/stan.jpg", "group_id": "100015", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": -1, "9": -1, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": -1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Jeni\u0161ta", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/jenistal_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Jeni\u0161ta Lud\u011bk", "party_abbreviaton": "STAN", "group": "Klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "259", "given_name": "Lud\u011bk"}, "psp_6187": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 0, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "\u010cih\u00e1k", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6187.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "\u010cih\u00e1k Pavel", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6187", "given_name": "Pavel"}, "psp_6156": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 0, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 0, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Zelienkov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6156.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Zelienkov\u00e1 Krist\u00fdna", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6156", "given_name": "Krist\u00fdna"}, "psp_5268": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Vostr\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5268.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Vostr\u00e1 Miloslava", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5268", "given_name": "Miloslava"}, "psp_6141": {"party_logo": "image/logo/usvit.jpg", "group_id": "1111", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": -1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Havlov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6141.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Havlov\u00e1 Olga", "party_abbreviaton": "\u00dasvit", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvitu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "6141", "given_name": "Olga"}, "senat_273": {"party_logo": "image/logo/nezarazeni.jpg", "group_id": "100018", "votes": {"8": 1, "14": 0, "5": 1, "9": 1, "3": 1, "22": 0, "13": 1, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": -1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Cabrnochov\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/cabrnochovai_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Cabrnochov\u00e1 Ivana", "party_abbreviaton": "Neza\u0159azen\u00ed", "group": "Neza\u0159azen\u00ed", "id": "273", "given_name": "Ivana"}, "psp_6175": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": -1, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": -1, "13": -1, "17": -1, "11": 0, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Novotn\u00fd", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6175.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Novotn\u00fd Martin", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "6175", "given_name": "Martin"}, "psp_6212": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Ko\u0159enek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6212.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Ko\u0159enek Petr", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6212", "given_name": "Petr"}, "psp_5322": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 0, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Op\u00e1lka", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5322.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Op\u00e1lka Miroslav", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5322", "given_name": "Miroslav"}, "psp_6204": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "1110", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 0, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Junek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6204.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Junek Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9", "id": "6204", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "psp_5989": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Zemek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5989.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Zemek V\u00e1clav", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5989", "given_name": "V\u00e1clav"}, "senat_92": {"party_logo": "image/logo/spo-kscm-severocech.jpg", "group_id": "100017", "votes": {"8": 1, "14": -1, "5": 0, "9": 1, "3": 1, "22": -1, "13": 1, "20": 1, "11": 0, "19": 1, "6": -1, "23": 0, "21": -1, "4": 0, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Doubrava", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/doubravaj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Doubrava Jaroslav", "party_abbreviaton": "SPO+KS\u010cM+Severo\u010dech", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub SPO+KS\u010cM+Severo\u010dech", "id": "92", "given_name": "Jaroslav"}, "psp_6193": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "1110", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 0, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Gabal", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6193.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Gabal Ivan", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9", "id": "6193", "given_name": "Ivan"}, "psp_6228": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": -1, "5": 0, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 0, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "P\u011bn\u010d\u00edkov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6228.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "P\u011bn\u010d\u00edkov\u00e1 Marie", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "6228", "given_name": "Marie"}, "psp_5461": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 0, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 0, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Hal\u00edkov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5461.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Hal\u00edkov\u00e1 Milada", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5461", "given_name": "Milada"}, "psp_6224": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": -1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Ondr\u00e1\u010dek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6224.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Ondr\u00e1\u010dek Zden\u011bk", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "6224", "given_name": "Zden\u011bk"}, "psp_6002": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "B\u011bhounek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6002.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "B\u011bhounek Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6002", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "psp_5272": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 1, "5": 0, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Votava", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5272.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Votava V\u00e1clav", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5272", "given_name": "V\u00e1clav"}, "psp_6230": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Pfl\u00e9ger", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6230.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Pfl\u00e9ger Stanislav", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6230", "given_name": "Stanislav"}, "psp_6195": {"party_logo": "image/logo/usvit.jpg", "group_id": "1111", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": -1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": 1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Hnykov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6195.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Hnykov\u00e1 Jana", "party_abbreviaton": "\u00dasvit", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvitu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "6195", "given_name": "Jana"}, "psp_5768": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 0, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 0, "19": 0, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Adam", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5768.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Adam Vojt\u011bch", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5768", "given_name": "Vojt\u011bch"}, "psp_6279": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": -1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Luzar", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6279.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Luzar Leo", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "6279", "given_name": "Leo"}, "psp_5990": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": -1, "14": 1, "15": -1, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": -1, "13": -1, "17": -1, "11": 0, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Fischerov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5990.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Fischerov\u00e1 Jana", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "5990", "given_name": "Jana"}, "psp_5279": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 0, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Kr\u00e1kora", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5279.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kr\u00e1kora Jaroslav", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5279", "given_name": "Jaroslav"}, "psp_5462": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 0, "2": 0, "13": 0, "17": 0, "11": 0, "3": 1, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Ham\u00e1\u010dek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5462.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Ham\u00e1\u010dek Jan", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5462", "given_name": "Jan"}, "senat_266": {"party_logo": "image/logo/spo-kscm-severocech.jpg", "group_id": "100017", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 0, "3": 0, "22": 0, "13": 1, "20": 1, "11": 0, "19": -1, "6": -1, "23": 0, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Veleba", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/velebaj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Veleba Jan", "party_abbreviaton": "SPO+KS\u010cM+Severo\u010dech", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub SPO+KS\u010cM+Severo\u010dech", "id": "266", "given_name": "Jan"}, "senat_272": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "100013", "votes": {"8": 0, "14": 0, "5": 1, "9": 0, "3": 1, "22": 1, "13": 0, "20": 0, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Kun\u010dar", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/kuncarp_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Kun\u010dar Patrik", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub KDU-\u010cSL a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "272", "given_name": "Patrik"}, "senat_284": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 0, "22": 0, "13": 1, "20": 1, "11": 1, "19": 0, "6": 0, "23": -1, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "T\u0159\u00edskov\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/triskovae_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "T\u0159\u00edskov\u00e1 Emilie", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "284", "given_name": "Emilie"}, "psp_6183": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Borka", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6183.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Borka Jaroslav", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "6183", "given_name": "Jaroslav"}, "psp_5991": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Novotn\u00fd", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5991.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Novotn\u00fd Josef", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5991", "given_name": "Josef"}, "senat_237": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "100001", "votes": {"8": -1, "14": 1, "5": 0, "9": -1, "3": 1, "22": 0, "13": 1, "20": 0, "11": 0, "19": -1, "6": 1, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Vrecionov\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/vrecionovav_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Vrecionov\u00e1 Veronika", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "237", "given_name": "Veronika"}, "psp_6157": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 0, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Zavadil", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6157.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Zavadil Jaroslav", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6157", "given_name": "Jaroslav"}, "psp_6219": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 1, "5": 0, "10": -1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Lorencov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6219.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Lorencov\u00e1 Jana", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6219", "given_name": "Jana"}, "senat_250": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": -1, "14": 1, "5": 0, "9": 0, "3": 0, "22": 0, "13": 0, "20": 1, "11": -1, "19": 0, "6": 0, "23": 1, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Gawlas", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/gawlasp_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Gawlas Petr", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "250", "given_name": "Petr"}, "psp_5487": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Petr\u016f", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5487.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Petr\u016f Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5487", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "psp_6159": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Zahradn\u00ed\u010dek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6159.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Zahradn\u00ed\u010dek Josef", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "6159", "given_name": "Josef"}, "psp_6215": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Kub\u00ed\u010dek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6215.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kub\u00ed\u010dek Roman", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6215", "given_name": "Roman"}, "senat_193": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "100001", "votes": {"8": -1, "14": 1, "5": -1, "9": 0, "3": 1, "22": 1, "13": -1, "20": -1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Grulich", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/grulicht_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Grulich Tom\u00e1\u0161", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "193", "given_name": "Tom\u00e1\u0161"}, "psp_6268": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Gabrhel", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6268.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Gabrhel Vlastimil", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6268", "given_name": "Vlastimil"}, "psp_5926": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Chvojka", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5926.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Chvojka Jan", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5926", "given_name": "Jan"}, "psp_6164": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 0, "5": 0, "10": 0, "9": 0, "2": 0, "13": 0, "17": 0, "11": 0, "3": 0, "1": 0, "12": 0, "19": 0, "6": 0, "4": 0, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Vondr\u00e1\u0161ek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6164.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Vondr\u00e1\u0161ek Josef", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "6164", "given_name": "Josef"}, "senat_255": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "100013", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 1, "3": 1, "22": 0, "13": 1, "20": 0, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Bro\u017e", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/brozz_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Bro\u017e Zden\u011bk", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub KDU-\u010cSL a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "255", "given_name": "Zden\u011bk"}, "senat_239": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": -1, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 1, "22": 0, "13": 1, "20": 0, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": -1, "4": -1, "15": 0, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Strnad", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/strnadj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Strnad Jarom\u00edr", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "239", "given_name": "Jarom\u00edr"}, "psp_5897": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": 0, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Bezecn\u00fd", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5897.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Bezecn\u00fd Zden\u011bk", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "5897", "given_name": "Zden\u011bk"}, "psp_6188": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": -1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "\u010c\u00edp", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6188.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "\u010c\u00edp Ren\u00e9", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "6188", "given_name": "Ren\u00e9"}, "psp_5506": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": -1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "\u0160idlo", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5506.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "\u0160idlo Karel", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5506", "given_name": "Karel"}, "psp_5700": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": -1, "14": 1, "15": -1, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": -1, "13": -1, "17": -1, "11": -1, "3": 0, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Adamec", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5700.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Adamec Ivan", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "5700", "given_name": "Ivan"}, "senat_283": {"party_logo": "image/logo/ano-severocesi-cz.jpg", "group_id": "100008", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 0, "3": 0, "22": 1, "13": 0, "20": -1, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Hlavat\u00fd", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/hlavatyj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Hlavat\u00fd Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "ANO + Severo\u010de\u0161i.cz", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub ANO + Severo\u010de\u0161i.cz", "id": "283", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "senat_241": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "100013", "votes": {"8": 1, "14": 0, "5": 0, "9": 1, "3": 1, "22": 0, "13": 0, "20": -1, "11": 0, "19": 1, "6": 0, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "\u0160ilar", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/silarp_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "\u0160ilar Petr", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub KDU-\u010cSL a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "241", "given_name": "Petr"}, "psp_5964": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Skalick\u00fd", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5964.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Skalick\u00fd Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "5964", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "psp_5891": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Anton\u00edn", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5891.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Anton\u00edn Pavel", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5891", "given_name": "Pavel"}, "psp_6238": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 0, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Stup\u010duk", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6238.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Stup\u010duk \u0160t\u011bp\u00e1n", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6238", "given_name": "\u0160t\u011bp\u00e1n"}, "senat_278": {"party_logo": "image/logo/nezarazeni.jpg", "group_id": "100018", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 1, "3": 1, "22": 0, "13": 1, "20": 0, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": -1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "L\u00e1ska", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/laskav_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "L\u00e1ska V\u00e1clav", "party_abbreviaton": "Neza\u0159azen\u00ed", "group": "Neza\u0159azen\u00ed", "id": "278", "given_name": "V\u00e1clav"}, "psp_6171": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Plz\u00e1k", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6171.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Plz\u00e1k Pavel", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6171", "given_name": "Pavel"}, "psp_6169": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Valenta", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6169.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Valenta Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "6169", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "psp_6236": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": -1}, "chamber": "psp", "family_name": "Schwarz", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6236.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Schwarz Bronislav", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6236", "given_name": "Bronislav"}, "senat_206": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 0, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 1, "22": 0, "13": 1, "20": 0, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "V\u00edcha", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/vichap_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "V\u00edcha Petr", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "206", "given_name": "Petr"}, "psp_5933": {"party_logo": "image/logo/usvit.jpg", "group_id": "1111", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 0, "2": -1, "13": 0, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": 1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "K\u00e1dner", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5933.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "K\u00e1dner David", "party_abbreviaton": "\u00dasvit", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvitu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "5933", "given_name": "David"}, "psp_6210": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "1110", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 0, "3": 0, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Kla\u0161ka", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6210.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kla\u0161ka Jaroslav", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9", "id": "6210", "given_name": "Jaroslav"}, "senat_244": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 0, "14": 0, "5": 0, "9": 0, "3": 1, "22": 0, "13": 0, "20": 1, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": -1, "4": 0, "15": 0, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "\u017daloud\u00edk", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/zaloudikj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "\u017daloud\u00edk Jan", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "244", "given_name": "Jan"}, "senat_139": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 1, "3": 1, "22": 1, "13": -1, "20": 0, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "B\u00e1rek", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/bareki_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "B\u00e1rek Ivo", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "139", "given_name": "Ivo"}, "senat_287": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 1, "9": 0, "3": 0, "22": 0, "13": 0, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": 1, "4": -1, "15": 0, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "\u0160tohl", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/stohlp_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "\u0160tohl Pavel", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "287", "given_name": "Pavel"}, "psp_6007": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": -1, "14": 1, "15": -1, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": -1, "13": -1, "17": -1, "11": -1, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Svoboda", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6007.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Svoboda Bohuslav", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "6007", "given_name": "Bohuslav"}, "senat_292": {"party_logo": "image/logo/spo-kscm-severocech.jpg", "group_id": "100017", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 0, "3": 0, "22": 0, "13": 1, "20": 0, "11": 0, "19": 0, "6": 0, "23": 1, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "\u010cuba", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/cubaf_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "\u010cuba Franti\u0161ek", "party_abbreviaton": "SPO+KS\u010cM+Severo\u010dech", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub SPO+KS\u010cM+Severo\u010dech", "id": "292", "given_name": "Franti\u0161ek"}, "senat_207": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "100013", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 1, "3": 0, "22": 0, "13": -1, "20": 1, "11": 0, "19": 0, "6": 0, "23": -1, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "\u010cunek", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/cunekj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "\u010cunek Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub KDU-\u010cSL a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "207", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "psp_4778": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": -1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 0, "6": -1, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Grospi\u010d", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i4778.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Grospi\u010d Stanislav", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "4778", "given_name": "Stanislav"}, "psp_6137": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": -1, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": 1, "12": 0, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "V\u00e1cha", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6137.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "V\u00e1cha Franti\u0161ek", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "6137", "given_name": "Franti\u0161ek"}, "psp_5911": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 0, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 0, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Foldyna", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5911.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Foldyna Jaroslav", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5911", "given_name": "Jaroslav"}, "senat_288": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "100013", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": -1, "9": 1, "3": 0, "22": 1, "13": 1, "20": -1, "11": 1, "19": 0, "6": 0, "23": -1, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Papou\u0161ek", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/papousekz_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Papou\u0161ek Zden\u011bk", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub KDU-\u010cSL a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "288", "given_name": "Zden\u011bk"}, "psp_5558": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": 0, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": 0, "13": 0, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": 1, "12": 0, "19": 0, "6": 0, "4": 0, "16": 0, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Schwarzenberg", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5558.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Schwarzenberg Karel", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "5558", "given_name": "Karel"}, "senat_281": {"party_logo": "image/logo/stan.jpg", "group_id": "100015", "votes": {"8": -1, "14": 1, "5": 0, "9": 1, "3": 1, "22": 0, "13": -1, "20": -1, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Linhart", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/linhartz_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Linhart Zbyn\u011bk", "party_abbreviaton": "STAN", "group": "Klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "281", "given_name": "Zbyn\u011bk"}, "psp_6181": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": -1, "14": 1, "15": 0, "5": -1, "10": 0, "9": 0, "2": -1, "13": 0, "17": 0, "11": -1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 0, "6": 0, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Beznoska", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6181.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Beznoska Adolf", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "6181", "given_name": "Adolf"}, "psp_6280": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Pl\u00ed\u0161ek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6280.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Pl\u00ed\u0161ek Martin", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "6280", "given_name": "Martin"}, "psp_5844": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": -1, "14": 1, "15": -1, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": -1, "13": -1, "17": -1, "11": -1, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Zahradn\u00edk", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5844.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Zahradn\u00edk Jan", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "5844", "given_name": "Jan"}, "psp_5342": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "B\u00f6hnisch", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5342.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "B\u00f6hnisch Robin", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5342", "given_name": "Robin"}, "psp_6240": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": 0, "14": 0, "15": 0, "5": 0, "10": 0, "9": -1, "2": 0, "13": 0, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 0, "19": 0, "6": 0, "4": 0, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Ture\u010dek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6240.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Ture\u010dek Karel", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "6240", "given_name": "Karel"}, "psp_6158": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 0, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": -1}, "chamber": "psp", "family_name": "Rais", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6158.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Rais Karel", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6158", "given_name": "Karel"}, "senat_171": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "100001", "votes": {"8": 0, "14": 1, "5": -1, "9": -1, "3": 1, "22": 0, "13": 1, "20": 0, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": -1, "4": 0, "15": 0, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Jirsa", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/jirsat_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Jirsa Tom\u00e1\u0161", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "171", "given_name": "Tom\u00e1\u0161"}, "psp_305": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 0, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Greben\u00ed\u010dek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i305.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Greben\u00ed\u010dek Miroslav", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "305", "given_name": "Miroslav"}, "psp_6074": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": -1, "14": 1, "15": -1, "5": -1, "10": -1, "9": 0, "2": -1, "13": 0, "17": 0, "11": -1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Fiala", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6074.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Fiala Petr", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "6074", "given_name": "Petr"}, "psp_6079": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": -1, "14": 1, "15": -1, "5": -1, "10": 1, "9": -1, "2": 0, "13": -1, "17": 0, "11": 0, "3": 0, "1": 1, "12": -1, "19": 0, "6": 0, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Bla\u017eek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6079.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Bla\u017eek Pavel", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "6079", "given_name": "Pavel"}, "senat_203": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 1, "9": 0, "3": 1, "22": 0, "13": 0, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Sekaninov\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/sekaninovab_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Sekaninov\u00e1 Bo\u017eena", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "203", "given_name": "Bo\u017eena"}, "senat_265": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 0, "14": 1, "5": 1, "9": 0, "3": 0, "22": 1, "13": 1, "20": 1, "11": 1, "19": 0, "6": 0, "23": 1, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Sykov\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/sykovae_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Sykov\u00e1 Eva", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "265", "given_name": "Eva"}, "senat_234": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 0, "14": 1, "5": 0, "9": 0, "3": 1, "22": 0, "13": 0, "20": 0, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Terelme\u0161ov\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/terelmesovad_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Terelme\u0161ov\u00e1 Dagmar", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "234", "given_name": "Dagmar"}, "psp_6144": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": -1}, "chamber": "psp", "family_name": "\u0160r\u00e1mek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6144.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "\u0160r\u00e1mek Pavel", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6144", "given_name": "Pavel"}, "psp_6198": {"party_logo": "image/logo/usvit.jpg", "group_id": "1111", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 0, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Hol\u00edk", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6198.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Hol\u00edk Jaroslav", "party_abbreviaton": "\u00dasvit", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvitu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "6198", "given_name": "Jaroslav"}, "psp_6292": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "1110", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 0, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Golasowsk\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6292.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Golasowsk\u00e1 Pavla", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9", "id": "6292", "given_name": "Pavla"}, "psp_6179": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "1110", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 0, "2": 0, "13": 0, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Bene\u0161\u00edk", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6179.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Bene\u0161\u00edk Ond\u0159ej", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9", "id": "6179", "given_name": "Ond\u0159ej"}, "senat_249": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 0, "5": 1, "9": 1, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Ma\u0161tal\u00ed\u0159", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/mastalira_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Ma\u0161tal\u00ed\u0159 Anton\u00edn", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "249", "given_name": "Anton\u00edn"}, "psp_5918": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Hol\u00edk", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5918.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Hol\u00edk Pavel", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5918", "given_name": "Pavel"}, "psp_5943": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": -1, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Lang\u0161\u00e1dlov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5943.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Lang\u0161\u00e1dlov\u00e1 Helena", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "5943", "given_name": "Helena"}, "psp_6225": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Pastuchov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6225.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Pastuchov\u00e1 Jana", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6225", "given_name": "Jana"}, "psp_6196": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 0, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Hole\u010dek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6196.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Hole\u010dek Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6196", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "psp_6199": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Chalupa", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6199.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Chalupa Bohuslav", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6199", "given_name": "Bohuslav"}, "senat_290": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "100013", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 1, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": -1, "11": 0, "19": 1, "6": -1, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Carbol", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/carbolj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Carbol Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub KDU-\u010cSL a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "290", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "senat_118": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "100001", "votes": {"8": 0, "14": 0, "5": 0, "9": 0, "3": 1, "22": 0, "13": 0, "20": 0, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": 1, "4": -1, "15": 0, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Filipiov\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/filipiovad_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Filipiov\u00e1 Daniela", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "118", "given_name": "Daniela"}, "psp_6184": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Brabec", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6184.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Brabec Richard", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6184", "given_name": "Richard"}, "psp_5507": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "\u0160incl", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5507.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "\u0160incl Ladislav", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5507", "given_name": "Ladislav"}, "senat_253": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 0, "5": 0, "9": 1, "3": -1, "22": 1, "13": 1, "20": 1, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": -1, "4": -1, "15": -1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Dienstbier", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/dienstbierj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Dienstbier Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "253", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "psp_5962": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": -1, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Semelov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5962.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Semelov\u00e1 Marta", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5962", "given_name": "Marta"}, "senat_209": {"party_logo": "image/logo/spo-kscm-severocech.jpg", "group_id": "100017", "votes": {"8": 0, "14": 1, "5": 1, "9": 0, "3": -1, "22": 0, "13": 0, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 0, "23": 1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Homolka", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/homolkav_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Homolka V\u00e1clav", "party_abbreviaton": "SPO+KS\u010cM+Severo\u010dech", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub SPO+KS\u010cM+Severo\u010dech", "id": "209", "given_name": "V\u00e1clav"}, "psp_6201": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Janul\u00edk", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6201.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Janul\u00edk Miloslav", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6201", "given_name": "Miloslav"}, "psp_6194": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Hav\u00ed\u0159", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6194.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Hav\u00ed\u0159 Pavel", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6194", "given_name": "Pavel"}, "psp_354": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "\u010cern\u00fd", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i354.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "\u010cern\u00fd Karel", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "354", "given_name": "Karel"}, "senat_34": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "100001", "votes": {"8": 0, "14": 1, "5": 0, "9": -1, "3": 0, "22": 0, "13": -1, "20": 0, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Sobotka", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/sobotkap_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Sobotka P\u0159emysl", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "34", "given_name": "P\u0159emysl"}, "senat_275": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "100001", "votes": {"8": 0, "14": 1, "5": 0, "9": -1, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": -1, "11": 0, "19": 1, "6": 0, "23": 0, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Aschenbrenner", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/aschenbrennerl_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Aschenbrenner Lum\u00edr", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "275", "given_name": "Lum\u00edr"}, "psp_6170": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "1110", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Uhl\u00edk", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6170.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Uhl\u00edk Josef", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9", "id": "6170", "given_name": "Josef"}, "psp_5310": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Se\u010fa", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5310.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Se\u010fa Anton\u00edn", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5310", "given_name": "Anton\u00edn"}, "psp_6151": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": -1}, "chamber": "psp", "family_name": "Babi\u0161", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6151.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Babi\u0161 Milo\u0161", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6151", "given_name": "Milo\u0161"}, "psp_6163": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 0, "14": 0, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": -1}, "chamber": "psp", "family_name": "Vozdeck\u00fd", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6163.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Vozdeck\u00fd Josef", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6163", "given_name": "Josef"}, "psp_5313": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": -1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 0, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Kon\u00ed\u010dek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5313.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kon\u00ed\u010dek Vladim\u00edr", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5313", "given_name": "Vladim\u00edr"}, "psp_5999": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Strnadlov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5999.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Strnadlov\u00e1 Miroslava", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5999", "given_name": "Miroslava"}, "psp_6186": {"party_logo": "image/logo/usvit.jpg", "group_id": "1111", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": -1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "\u010cernoch", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6186.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "\u010cernoch Marek", "party_abbreviaton": "\u00dasvit", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvitu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "6186", "given_name": "Marek"}, "psp_6208": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "1106", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": -1, "13": -1, "17": 0, "11": -1, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Karamazov", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6208.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Karamazov Simeon", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "6208", "given_name": "Simeon"}, "psp_5261": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Dolej\u0161", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5261.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Dolej\u0161 Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5261", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "psp_6200": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 1, "5": 0, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 0, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Chovanec", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6200.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Chovanec Milan", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6200", "given_name": "Milan"}, "senat_258": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 0, "3": -1, "22": 1, "13": 1, "20": 1, "11": 0, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": -1, "4": 0, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Franc", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/francl_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Franc Lubom\u00edr", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "258", "given_name": "Lubom\u00edr"}, "psp_6138": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "1110", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 0, "2": 0, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": 1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "B\u011blobr\u00e1dek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6138.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "B\u011blobr\u00e1dek Pavel", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9", "id": "6138", "given_name": "Pavel"}, "psp_5476": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Laud\u00e1t", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5476.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Laud\u00e1t Franti\u0161ek", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "5476", "given_name": "Franti\u0161ek"}, "senat_15": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 0, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 0, "22": 0, "13": -1, "20": 1, "11": 1, "19": 0, "6": 0, "23": 1, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "\u0160t\u011bch", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/stechm_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "\u0160t\u011bch Milan", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "15", "given_name": "Milan"}, "senat_286": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "100013", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": -1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Brad\u00e1\u010d", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/bradacf_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Brad\u00e1\u010d Franti\u0161ek", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub KDU-\u010cSL a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "286", "given_name": "Franti\u0161ek"}, "senat_251": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 0, "5": 1, "9": 1, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Mal\u00fd", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/malym_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Mal\u00fd Milo\u0161", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "251", "given_name": "Milo\u0161"}, "psp_6160": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Wernerov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6160.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Wernerov\u00e1 Mark\u00e9ta", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6160", "given_name": "Mark\u00e9ta"}, "psp_6231": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 0, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": -1}, "chamber": "psp", "family_name": "Piln\u00fd", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6231.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Piln\u00fd Ivan", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6231", "given_name": "Ivan"}, "psp_6161": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Vyzula", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6161.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Vyzula Rostislav", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6161", "given_name": "Rostislav"}, "psp_6214": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": 0, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 0, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Kov\u00e1\u0159ov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6214.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kov\u00e1\u0159ov\u00e1 V\u011bra", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "6214", "given_name": "V\u011bra"}, "psp_6211": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Kolovratn\u00edk", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6211.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kolovratn\u00edk Martin", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6211", "given_name": "Martin"}, "psp_5502": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": -1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Snopek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5502.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Snopek V\u00e1clav", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5502", "given_name": "V\u00e1clav"}, "senat_248": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 1, "22": 0, "13": 1, "20": 0, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Besta", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/bestaz_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Besta Zden\u011bk", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "248", "given_name": "Zden\u011bk"}, "senat_243": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "100001", "votes": {"8": -1, "14": 1, "5": -1, "9": -1, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": -1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Vystr\u010dil", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/vystrcilm_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Vystr\u010dil Milo\u0161", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "243", "given_name": "Milo\u0161"}, "psp_6176": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": 0, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": 1, "12": 0, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Nov\u00e1kov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6176.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Nov\u00e1kov\u00e1 Nina", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "6176", "given_name": "Nina"}, "senat_291": {"party_logo": "image/logo/ano-severocesi-cz.jpg", "group_id": "100008", "votes": {"8": -1, "14": 1, "5": 1, "9": 0, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": -1, "11": 1, "19": 1, "6": -1, "23": -1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Koliba", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/kolibap_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Koliba Peter", "party_abbreviaton": "ANO + Severo\u010de\u0161i.cz", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub ANO + Severo\u010de\u0161i.cz", "id": "291", "given_name": "Peter"}, "psp_6218": {"party_logo": "image/logo/usvit.jpg", "group_id": "1111", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": -1, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": 1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Lank", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6218.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Lank Martin", "party_abbreviaton": "\u00dasvit", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvitu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "6218", "given_name": "Martin"}, "psp_6166": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Voln\u00fd", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6166.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Voln\u00fd Jan", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6166", "given_name": "Jan"}, "psp_392": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": 0, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": 0, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 0, "6": 0, "4": 0, "16": -1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Lobkowicz", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i392.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Lobkowicz Jaroslav", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "392", "given_name": "Jaroslav"}, "psp_6288": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "\u0160\u00e1nov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6288.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "\u0160\u00e1nov\u00e1 Zuzana", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6288", "given_name": "Zuzana"}, "psp_443": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 1, "5": 0, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 0, "3": 0, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Stropnick\u00fd", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i443.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Stropnick\u00fd Martin", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "443", "given_name": "Martin"}, "psp_6139": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "H\u00e1jek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6139.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "H\u00e1jek Josef", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6139", "given_name": "Josef"}, "psp_422": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 0, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 0, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Urban", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i422.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Urban Milan", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "422", "given_name": "Milan"}, "psp_5919": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": -1, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 0, "3": 1, "1": 1, "12": -1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Hor\u00e1\u010dek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5919.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Hor\u00e1\u010dek V\u00e1clav", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "5919", "given_name": "V\u00e1clav"}, "senat_293": {"party_logo": "image/logo/nezarazeni.jpg", "group_id": "100018", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 0, "9": 0, "3": 0, "22": 0, "13": 0, "20": 0, "11": 0, "19": 0, "6": 0, "23": -1, "21": 0, "4": -1, "15": 0, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "Valenta", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/valentai_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Valenta Ivo", "party_abbreviaton": "Neza\u0159azen\u00ed", "group": "Neza\u0159azen\u00ed", "id": "293", "given_name": "Ivo"}, "senat_289": {"party_logo": "image/logo/kdu-csl.jpg", "group_id": "100013", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": -1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "\u0160romov\u00e1", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/sromovaa_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "\u0160romov\u00e1 Alena", "party_abbreviaton": "KDU-\u010cSL", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub KDU-\u010cSL a nez\u00e1visl\u00ed", "id": "289", "given_name": "Alena"}, "psp_5979": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "V\u00e1halov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5979.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "V\u00e1halov\u00e1 Dana", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5979", "given_name": "Dana"}, "psp_6220": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 0, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": -1, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Mackov\u00edk", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6220.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Mackov\u00edk Stanislav", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "6220", "given_name": "Stanislav"}, "senat_196": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 0, "22": -1, "13": 1, "20": 1, "11": 1, "19": 0, "6": 0, "23": 1, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Jerm\u00e1\u0159", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/jermarj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Jerm\u00e1\u0159 Jarom\u00edr", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "196", "given_name": "Jarom\u00edr"}, "senat_224": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 0, "14": 0, "5": 0, "9": 1, "3": 0, "22": 0, "13": 1, "20": 1, "11": 0, "19": 1, "6": -1, "23": 1, "21": 0, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Antl", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/antlm_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Antl Miroslav", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "224", "given_name": "Miroslav"}, "psp_6190": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Falt\u00fdnek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6190.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Falt\u00fdnek Jaroslav", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6190", "given_name": "Jaroslav"}, "psp_5866": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Velebn\u00fd", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5866.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Velebn\u00fd Ladislav", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5866", "given_name": "Ladislav"}, "psp_6191": {"party_logo": "image/logo/usvit.jpg", "group_id": "1111", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 0, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": 1, "7": 1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Fiedler", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6191.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Fiedler Karel", "party_abbreviaton": "\u00dasvit", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvitu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "6191", "given_name": "Karel"}, "psp_6140": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Kom\u00e1rek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6140.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Kom\u00e1rek Martin", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6140", "given_name": "Martin"}, "psp_6162": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Vozka", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6162.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Vozka Vlastimil", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6162", "given_name": "Vlastimil"}, "psp_5459": {"party_logo": "image/logo/usvit.jpg", "group_id": "1111", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 0, "10": 0, "9": 0, "2": 0, "13": 0, "17": 0, "11": 0, "3": 0, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 0, "7": 1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Fiala", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5459.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Fiala Radim", "party_abbreviaton": "\u00dasvit", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvitu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "id": "5459", "given_name": "Radim"}, "psp_5513": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Tejc", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5513.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Tejc Jeron\u00fdm", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5513", "given_name": "Jeron\u00fdm"}, "senat_201": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 0, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 1, "22": 0, "13": 1, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Hajda", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/hajdaj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Hajda Jan", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "201", "given_name": "Jan"}, "psp_5718": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 0, "10": -1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": -1, "11": 0, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": 0, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Zlatu\u0161ka", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5718.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Zlatu\u0161ka Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "5718", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "senat_262": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 0, "14": 1, "5": 1, "9": -1, "3": 1, "22": 1, "13": 0, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Mezian", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/mezianh_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Mezian Hassan", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "262", "given_name": "Hassan"}, "psp_6113": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Jakub\u010d\u00edk", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6113.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Jakub\u010d\u00edk Igor", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "6113", "given_name": "Igor"}, "psp_6147": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Adamov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6147.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Adamov\u00e1 Mark\u00e9ta", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "6147", "given_name": "Mark\u00e9ta"}, "psp_5960": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Rykala", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5960.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Rykala Adam", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5960", "given_name": "Adam"}, "psp_5307": {"party_logo": "image/logo/kscm.jpg", "group_id": "1109", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": 0, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 1, "7": 0, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "\u010cern\u00fd", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5307.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "\u010cern\u00fd Alexander", "party_abbreviaton": "KS\u010cM", "group": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy", "id": "5307", "given_name": "Alexander"}, "senat_276": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": 1, "14": 0, "5": 1, "9": 1, "3": -1, "22": 0, "13": 1, "20": 0, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 0, "21": 0, "4": -1, "15": 0, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Kratochv\u00edle", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/kratochvilek_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Kratochv\u00edle Karel", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "276", "given_name": "Karel"}, "psp_6235": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Proch\u00e1zka", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6235.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Proch\u00e1zka Roman", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6235", "given_name": "Roman"}, "senat_238": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "100004", "votes": {"8": -1, "14": 1, "5": 1, "9": 1, "3": 1, "22": 1, "13": 0, "20": 1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": 1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 0}, "chamber": "senat", "family_name": "T\u00e1borsk\u00fd", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/taborskyj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "T\u00e1borsk\u00fd Josef", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "238", "given_name": "Josef"}, "psp_252": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 0, "5": 0, "10": 0, "9": 0, "2": -1, "13": 0, "17": 0, "11": 1, "3": 1, "1": 0, "12": 1, "19": 0, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Zaor\u00e1lek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i252.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Zaor\u00e1lek Lubom\u00edr", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "252", "given_name": "Lubom\u00edr"}, "senat_277": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "100001", "votes": {"8": -1, "14": 1, "5": -1, "9": -1, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": -1, "11": 1, "19": 1, "6": 1, "23": -1, "21": -1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Burian", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/burianj_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Burian Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "277", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "psp_5433": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 0, "11": 0, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 0, "4": 0, "16": 0, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Koskuba", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5433.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Koskuba Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5433", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "senat_236": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "100001", "votes": {"8": -1, "14": 1, "5": -1, "9": 1, "3": 1, "22": 0, "13": -1, "20": 0, "11": 1, "19": 0, "6": 0, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Bratsk\u00fd", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/bratskyp_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Bratsk\u00fd Petr", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "236", "given_name": "Petr"}, "psp_6221": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": 0, "9": 0, "2": 0, "13": 1, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Maxov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6221.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Maxov\u00e1 Radka", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6221", "given_name": "Radka"}, "psp_6165": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 1, "10": 0, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Vondr\u00e1\u010dek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6165.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Vondr\u00e1\u010dek Radek", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6165", "given_name": "Radek"}, "psp_6153": {"party_logo": "image/logo/ano.jpg", "group_id": "1108", "votes": {"8": 1, "14": 1, "15": 1, "5": 0, "10": 0, "9": 1, "2": -1, "13": 1, "17": -1, "11": 0, "3": 1, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 0, "16": 1, "7": -1, "18": 0}, "chamber": "psp", "family_name": "Sedl\u00e1\u0159", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6153.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Sedl\u00e1\u0159 Martin", "party_abbreviaton": "ANO", "group": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011", "id": "6153", "given_name": "Martin"}, "psp_5917": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": 1, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": -1, "11": 1, "3": 1, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": -1, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Heger", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5917.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Heger Leo\u0161", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "5917", "given_name": "Leo\u0161"}, "psp_5955": {"party_logo": "image/logo/top09-s.jpg", "group_id": "1112", "votes": {"8": -1, "14": 0, "15": 0, "5": -1, "10": 0, "9": -1, "2": -1, "13": 0, "17": 0, "11": 1, "3": 0, "1": 1, "12": 0, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 0, "7": -1, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Peckov\u00e1", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5955.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Peckov\u00e1 Gabriela", "party_abbreviaton": "TOP09-S", "group": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9", "id": "5955", "given_name": "Gabriela"}, "senat_13": {"party_logo": "image/logo/ods.jpg", "group_id": "100001", "votes": {"8": -1, "14": 0, "5": -1, "9": -1, "3": 1, "22": 1, "13": 1, "20": -1, "11": 1, "19": 1, "6": 0, "23": -1, "21": 1, "4": -1, "15": 1, "12": 1}, "chamber": "senat", "family_name": "Eybert", "picture": "http://senat.cz/images/senatori/eybertp_295.jpg", "chamber_name": "Sen\u00e1t", "name": "Eybert Pavel", "party_abbreviaton": "ODS", "group": "Sen\u00e1torsk\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany", "id": "13", "given_name": "Pavel"}, "psp_5987": {"party_logo": "image/logo/cssd.jpg", "group_id": "1107", "votes": {"8": 0, "14": 1, "15": 0, "5": 1, "10": -1, "9": 1, "2": 0, "13": 1, "17": 1, "11": 1, "3": 0, "1": -1, "12": 1, "19": 1, "6": 1, "4": 1, "16": 1, "7": 0, "18": 1}, "chamber": "psp", "family_name": "Zem\u00e1nek", "picture": "http://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5987.jpg", "chamber_name": "Sn\u011bmovna", "name": "Zem\u00e1nek Ji\u0159\u00ed", "party_abbreviaton": "\u010cSSD", "group": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9", "id": "5987", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}}