{"19": {}, "16": {}, "11": {}, "6": {"27": "Me\u0161ita sama je\u0161t\u011b nikde nepodnikla teroristick\u00fd \u010din.", "35": "Nezn\u00e1m objektivn\u00ed \u00fadaje a nemohu vylou\u010dit, \u017ee ob\u011b strany sporu l\u017eou.", "21": "Je t\u0159eba po\u010dkat na zku\u0161enosti po zaveden\u00ed mo\u017enosti adopce d\u00edt\u011bte partnerem biologick\u00e9ho rodi\u010de.", "23": "Z\u00e1le\u017e\u00ed to na konkr\u00e9tn\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch \u010dinnosti instituce.", "31": "Nejprve je t\u0159eba zav\u00e9st tuto povinnost pro politick\u00e9 strany.", "28": "Velmi se boj\u00edm mo\u017enosti zneu\u017eit\u00ed, ale jsou chv\u00edle, kdy bych to s\u00e1m bral za spravedliv\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed."}, "1": {"19": "D\u016fchodov\u00e1 reforma byla omylem. Z\u00e1rove\u0148 je tento p\u0159\u00edpad uk\u00e1zkou, jak nesmysln\u00e9 je protla\u010dov\u00e1n\u00ed z\u00e1kon\u016f t\u011bsnou v\u011bt\u0161inou bez souhlasu opozice. V demokracii se strany u moci pravideln\u011b vym\u011b\u0148uj\u00ed, proto nad takov\u00fdmi v\u011bcmi jako jsou d\u016fchody by m\u011bla b\u00fdt celospole\u010densk\u00e1 shoda.", "16": "Ano, ale s v\u00fdhradami. Zachovala bych regula\u010dn\u00ed poplatek p\u0159i vyu\u017eit\u00ed pohotovosti.", "11": "NATO je syst\u00e9m vazeb mezi st\u00e1ty, kter\u00fd se pod\u00edl\u00ed na zaji\u0161t\u011bn\u00ed na\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti i na sn\u00ed\u017een\u00ed n\u00e1klad\u016f na obranu \u010cesk\u00e9 republiky. Na\u0161e role v NATO by m\u011bla b\u00fdt mnohem aktivn\u011bj\u0161\u00ed.", "6": "Spole\u010dn\u00e1 evropsk\u00e1 m\u011bna euro m\u00e1 stejn\u00fd smysl jako spole\u010dn\u00e1 americk\u00e1 m\u011bna dolar. Spole\u010dn\u00e1 m\u011bna je odoln\u011bj\u0161\u00ed proti spekulativn\u00edm \u00fatok\u016fm a p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed lep\u0161\u00ed komfort jak podnikatel\u016fm, tak turist\u016fm. Z\u00e1rove\u0148 se jedn\u00e1 o projev vz\u00e1jemn\u00e9 d\u016fv\u011bry mezi st\u00e1ty EU, kter\u00e1 je v dne\u0161n\u00ed dob\u011b v\u00fdznamn\u00e1.", "1": "Referenda - a\u0165 u\u017e konzultativn\u00ed nebo z\u00e1vazn\u00e1 - maj\u00ed sv\u016fj v\u00fdznam a m\u011bla by b\u00fdt vyu\u017e\u00edv\u00e1na. Na druhou stranu je nutn\u00e9 nap\u0159. pomoc\u00ed hlasov\u00e1n\u00ed p\u0159es internet podpo\u0159it \u00fa\u010dast ob\u010dan\u016f na rozhodov\u00e1n\u00ed.", "31": "Je spr\u00e1vn\u00e9, aby zastoupen\u00ed \u017een v politice odpov\u00eddalo pod\u00edlu \u017een v \u010desk\u00e9 spole\u010dnosti. Hovo\u0159ila bych v\u0161ak v p\u0159\u00edpad\u011b t\u00e9to ot\u00e1zky nikoliv o \"kv\u00f3t\u00e1ch pro \u017eeny\", ale \"kv\u00f3t\u00e1ch pro men\u0161inov\u00e9 pohlav\u00ed\". Kv\u00f3ty mohou poslou\u017eit jak mu\u017e\u016fm, tak \u017een\u00e1m.", "8": "U\u017e dnes funguje syst\u00e9m, \u017ee centr\u00e1ln\u00ed instituce s\u00eddl\u00ed v Praze, v Brn\u011b jsou vrcholn\u00e9 soudy. A t\u0159eba veden\u00ed Les\u016f \u010cR je um\u00edst\u011bno v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9. Vzhledem k tomu, \u017ee v\u011bt\u0161ina komunikace mezi \u00fa\u0159ady u\u017e dnes prob\u00edh\u00e1 elektronicky, nen\u00ed d\u016fle\u017eit\u00e9, aby jednotliv\u00e9 slo\u017eky st\u00e1tu s\u00eddlily v t\u011bsn\u00e9m sousedstv\u00ed. Proto by bylo spravedliv\u00e9 jejich rozm\u00edst\u011bn\u00ed do region\u016f.", "10": "Z\u00e1rove\u0148 upozor\u0148uji, \u017ee je rozd\u00edl mezi slovy platnost a z\u00e1vaznost.", "28": "Justi\u010dn\u00ed omyl v p\u0159\u00edpad\u011b odsouzen\u00ed k smrti nelze napravit.", "13": "P\u0159esto\u017ee rozum\u00edm snaze o boj s korupc\u00ed, nel\u00edb\u00ed se mi p\u0159edstava, \u017ee by nevinn\u00fd \u010dlov\u011bk musel dokazovat, \u017ee n\u011bco NEsp\u00e1chal.", "18": "Sen\u00e1t m\u00e1 sv\u016fj smysl a m\u011bla by b\u00fdt zah\u00e1jena debata o jeho nov\u00e9 roli v syst\u00e9mu d\u011blby moci v na\u0161\u00ed zemi.", "3": "Jednozna\u010dn\u011b souhlas\u00edm, m\u00e1 to v\u0161ak jedno ale. Pokud p\u0159eneseme na NK\u00da kontrolu nad stovkami dal\u0161\u00edch subjekt\u016f a soub\u011b\u017en\u011b nezv\u00fd\u0161\u00edme po\u010det kontrolor\u016f a rozpo\u010det \u00fa\u0159adu, bude jeho \u010dinnost zablokov\u00e1na. Financov\u00e1n\u00ed NK\u00da by m\u011blo b\u00fdt \u0159e\u0161eno syst\u00e9mov\u011b - nap\u0159. procentn\u00edm pom\u011brem z v\u00fd\u0161e ka\u017edoro\u010dn\u00edho st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu \u010cR.", "34": "Tento n\u00e1vrh m\u00e1 moje sympatie.", "30": "Pokud v\u00edm, \u017e\u00e1dn\u00fd takov\u00fd n\u00e1vrh v tuto chv\u00edli nen\u00ed na stole, p\u0159esto\u017ee se o smlouv\u011b hodn\u011b mluv\u00ed. O plusech a m\u00ednusech tohoto typu smlouvy je t\u0159eba v\u00e9st hlubokou a dlouhou diskuzi jak mezi politiky, tak s ob\u010dany. Nejde smlouvu vyjednat za zav\u0159en\u00fdmi dve\u0159mi.", "7": "Kvalita vzd\u011bl\u00e1n\u00ed nestoj\u00ed a nepad\u00e1 na cen\u011b \u0161koln\u00ed doch\u00e1zky. Je t\u0159eba hledat jin\u00e9 zdroje, kter\u00e9 by m\u011bly podpo\u0159it rozvoj vysok\u00fdch \u0161kol. Existuj\u00ed studie, kter\u00e9 neprokazuj\u00ed souvislost mezi \u0161koln\u00fdm a kvalitou v\u00fduky.", "17": "P\u0159esto\u017ee bych z\u0159ejm\u011b interrupci nikdy nepodstoupila, nebudu br\u00e1nit jin\u00fdm \u017een\u00e1m, aby se pro toto krajn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed mohly rozhodnout.", "32": "Sp\u00ed\u0161 ano. Souhlasila jsem s n\u00e1zorem Petra Pitharta, \u017ee tato zm\u011bna byla jak TNT v z\u00e1kladech \u010desk\u00e9 \u00fastavy. Kdy\u017e u\u017e byla schv\u00e1lena p\u0159\u00edm\u00e1 volba, bylo by na m\u00edst\u011b ponechat tento syst\u00e9m a vyzkou\u0161et tak jeho funk\u010dnost v \u010desk\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch v pr\u016fb\u011bhu del\u0161\u00edho obdob\u00ed.", "9": "Na jednu stranu dok\u00e1\u017eu pochopit touhu n\u011bkter\u00fdch smrteln\u011b nemocn\u00fdch lid\u00ed po dobrovoln\u00e9m odchodu ze \u017eivota. Z\u00e1rove\u0148 m\u00e1m velk\u00fd strach ze zneu\u017eit\u00ed euthanazie ne\u010destn\u00fdmi lidmi. Kdybych si musela vybrat, z\u0159ejm\u011b bych hlasovala NE.", "15": "Imunita by m\u011bla b\u00fdt z\u00fa\u017eena, nikoliv v\u0161ak tak radik\u00e1ln\u011b. Z\u00e1konod\u00e1rce by m\u011bl b\u00fdt chr\u00e1n\u011bn p\u0159ed t\u00edm, aby se trestn\u00ed ozn\u00e1men\u00ed staly formou \"nep\u0159\u00e1telsk\u00e9ho lobbov\u00e1n\u00ed\". Nav\u00edc - domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee m\u00e9dia i ve\u0159ejnost reaguj\u00ed velmi negativn\u011b na pokusy politik\u016f zneu\u017e\u00edt imunity pro osobn\u00ed prosp\u011bch. Proto se politik s pudem sebez\u00e1chovy zneu\u017eit\u00ed imunity nedopust\u00ed.", "35": "\u0158\u00edk\u00e1m ANO, ale z\u00e1rove\u0148 dod\u00e1v\u00e1m, \u017ee p\u0159im\u00edch\u00e1v\u00e1n\u00ed bioslo\u017eek mus\u00ed m\u00edt sv\u00e9 ekonomick\u00e9 opodstatn\u011bn\u00ed, nesm\u00ed zdra\u017eovat potraviny a toto \u0159e\u0161en\u00ed nesm\u00ed b\u00fdt m\u00e9n\u011b ekologick\u00e9 ne\u017e provoz na ne\u0159ed\u011bn\u00e1 paliva. Podporuji biopaliva jako formu vytv\u00e1\u0159en\u00ed surovinov\u00e9 nez\u00e1vislosti \u010cR na nedemokratick\u00fdch a rizikov\u00fdch zem\u00edch. V doprav\u011b by m\u011blo b\u00fdt c\u00edlem propracovat se od spalov\u00e1n\u00ed ropy k elektromobilit\u011b, \u010d\u00edm\u017e by debata o bioslo\u017ek\u00e1ch zanikla.", "14": "Romov\u00e9 jsou po\u010detnou sou\u010d\u00e1st\u00ed spole\u010dnosti \u010cesk\u00e9 republiky a je p\u0159irozen\u00e9 podporovat jazyk n\u00e1rodnostn\u00ed men\u0161iny jako voliteln\u00fd p\u0159edm\u011bt.", "26": "St\u00e1t by m\u011bl nab\u00edzet takov\u00e9 formy \u00fa\u010dasti na spr\u00e1v\u011b ve\u0159ejn\u00fdch v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 umo\u017en\u00ed co nejvy\u0161\u0161\u00ed \u00fa\u010dast ob\u010dan\u016f.", "21": "Z\u00e1kladem by m\u011blo b\u00fdt pr\u00e1vo d\u00edt\u011bte na \u0161\u0165astn\u00e9 d\u011btstv\u00ed. Pova\u017euji za zdrav\u011bj\u0161\u00ed sv\u011b\u0159it d\u011bti do v\u00fdchovy homosexu\u00e1ln\u00edmu p\u00e1ru ne\u017e je dr\u017eet v \u00fastavech.", "27": "Nevid\u00edm pro to \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod.", "33": "Tento n\u00e1vrh je f\u00e9rov\u00fd a logick\u00fd.", "2": "Bylo by v\u0161ak nef\u00e9r p\u0159esunout n\u00e1klady na ty nejmen\u0161\u00ed obce, kter\u00e9 u\u017e dnes hospoda\u0159\u00ed s probl\u00e9my. Je nutn\u00e9 poskytnout mal\u00fdm obc\u00edm st\u00e1tn\u00ed pomoc p\u0159i technick\u00e9m zaji\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed zve\u0159ejn\u011bn\u00ed smluv. To by \u0161lo zajistit bu\u010f podporou ze strany ministrstva vnitra (bezplatn\u00fd software), prost\u0159ednictv\u00edm CzechPoint\u016f nebo obc\u00ed s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.", "20": "Tvrd\u00edm, \u017ee kolektivn\u00ed spr\u00e1vci autorsk\u00fdch pr\u00e1v typu OSA nebo DILIA \u0161kod\u00ed svobod\u011b um\u011bleck\u00e9 tvorby. Jejich \u010dinnost vych\u00e1z\u00ed z fungov\u00e1n\u00ed sv\u011bta, kter\u00fd zanikl s digitalizac\u00ed a rozvojem internetu. Des\u00e1tky z pr\u00e1zdn\u00fdch m\u00e9di\u00ed jsou stejn\u00fdm p\u0159\u00edpadem.", "22": "Funkce \u010dlena parlamentu a ministra jsou pracovn\u00ed pom\u011bry na pln\u00fd \u00favazek. Pova\u017euji za nemo\u017en\u00e9 vykon\u00e1vat ob\u011b funkce v odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed kvalit\u011b.", "29": "Platy obecn\u00edch zastupitel\u016f vych\u00e1zej\u00ed z na\u0159\u00edzen\u00ed vl\u00e1dy a jsou de facto ve\u0159ejn\u00e9 (by\u0165 v\u00fdpo\u010det konkr\u00e9tn\u00ed \u010d\u00e1stky je t\u0159eba prov\u00e9st pomoc\u00ed komplikovan\u00e9ho vzorce). Pova\u017euji za p\u0159irozen\u00e9, aby byly ve\u0159ejn\u00e9 i dal\u0161\u00ed platy vrcholn\u00fdch p\u0159edstavitel\u016f.", "5": "Je lidsk\u00fdm pr\u00e1vem vyr\u016fstat a pracovat ve zdrav\u00e9m prost\u0159ed\u00ed. Tuto odpov\u011b\u010f pochop\u00ed ka\u017ed\u00fd rodi\u010d, kter\u00e9mu jde o zdrav\u00ed jeho d\u011bt\u00ed. Nebo zodpov\u011bdn\u00fd provozovatel restaurace, kter\u00fd nechce cigaretov\u00fdm d\u00fdmem ohro\u017eovat sv\u00e9 zam\u011bstnance.", "23": "\u00da\u0159ad jako v\u00fdzkumn\u00e1 instituce zab\u00fdvaj\u00edc\u00ed se na\u0161\u00ed minulost\u00ed m\u00e1 sv\u016fj v\u00fdznam.", "12": "Rozhodn\u011b ne. Unie je pro n\u00e1s v\u00fdhodn\u00e1 ve v\u0161ech ohledech. Jsme st\u0159edn\u011b velk\u00e1 zem\u011b, pro kterou je d\u016fle\u017eit\u00e9 b\u00fdt v bloku prosperuj\u00edc\u00edch st\u00e1t\u016f se zaji\u0161t\u011bnou bezpe\u010dnost\u00ed. Na\u0161e role v EU by m\u011bla b\u00fdt mnohem aktivn\u011bj\u0161\u00ed, proto\u017ee nejde jen p\u0159ij\u00edmat bonusy a nepod\u00edlet se na provozu a sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed unie.", "24": "P\u0159edev\u0161\u00edm je v\u0161ak nutn\u00e9 p\u0159esunout dopravu ze silnic na koleje (a p\u0159\u00edpadn\u011b i na vodn\u00ed toky). Je nutn\u00e9 vyrovnat n\u00e1klady na pohyb zbo\u017e\u00ed r\u016fzn\u00fdmi druhy dopravy. Dnes jsou ekologi\u010dt\u011bj\u0161\u00ed formy p\u0159epravy dra\u017e\u0161\u00ed ne\u017e neekologick\u00e9 a pro spole\u010dnost \u0161kodliv\u00e9 kamiony."}, "31": {}, "8": {}, "4": {"25": "Nejprve bych se r\u00e1d sezn\u00e1mil se zahrani\u010dn\u00edmi p\u0159\u00edklady a podm\u00ednkami pro p\u0159edlo\u017een\u00ed a n\u00e1sledn\u00e9ho projedn\u00e1v\u00e1n\u00ed z\u00e1kon\u016f formou petice ob\u010dan\u016f.", "30": "Nejprve bych si cht\u011bl podrobn\u011bji prostudovat podm\u00ednky a z\u00e1vazky ze smlouvy vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed.", "27": "Nejprve bych se r\u00e1d od odborn\u00edk\u016f na konkr\u00e9tn\u00edch p\u0159\u00edpadech dozv\u011bd\u011bl, jak\u00e9 jsou dopady vybudov\u00e1n\u00ed me\u0161ity na jej\u00ed bezprost\u0159edn\u00ed okol\u00ed, jak je ovlivn\u011bno \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed starousedl\u00edk\u016f,...", "35": "Pozitiva \u010di negativa tohoto na\u0159\u00edzen\u00ed nem\u00e1m zat\u00edm dostate\u010dn\u011b nastudovan\u00e9."}, "10": {"19": "O druh\u00e9m pil\u00ed\u0159i d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu by bylo mo\u017en\u00e9 uva\u017eovat jen za podm\u00ednek garance penzijn\u00e9ho fondu st\u00e1tem a mo\u017enosti ob\u010dan\u016f ze syst\u00e9mu vystoupit.", "16": "Regula\u010dn\u00ed poplatky by m\u011bly b\u00fdt ponech\u00e1ny v ambulantn\u00ed sf\u00e9\u0159e tam, kde by skute\u010dn\u011b plnily regula\u010dn\u00ed \u00falohu, tedy omezen\u00ed zbyte\u010dn\u00fdch n\u00e1v\u0161t\u011bv u l\u00e9ka\u0159e, ned\u016fvodn\u00fdch laboratorn\u00edch vy\u0161et\u0159en\u00ed a pohotovostn\u00ed slu\u017eb\u011b. M\u011bly by b\u00fdt zru\u0161eny v l\u00e9k\u00e1rn\u00e1ch bez v\u00fdjimek. Hospitaliza\u010dn\u00ed poplatky by se m\u011bly znovu zav\u00e9st op\u011bt s individualizac\u00ed podle d\u016fvodu a d\u00e9lky pobytu pacient\u016f na l\u016f\u017ekov\u00fdch odd\u011blen\u00edch.", "11": "V sou\u010dasn\u00e9 geopolitick\u00e9 situaci je \u010dlenstv\u00ed \u010cR v NATO nezbytn\u00e9.", "6": "V\u017edy\u0165 se k tomu p\u0159i vstrupu do EU \u010cR zav\u00e1zala.", "31": "Rovnost pohlav\u00ed p\u0159ed z\u00e1konem je jedn\u00edm ze z\u00e1kladn\u00edch bod\u016f Listiny z\u00e1kladn\u00edch pr\u00e1v a svobod.", "8": "P\u0159i sou\u010dasn\u00e9 zcela p\u0159eva\u017euj\u00edc\u00ed elektronick\u00e9 komunikaci mezi institucemi a \u00fa\u0159ady nen\u00ed d\u016fvod, aby byly centralizov\u00e1ny,", "10": "Elektronicky prov\u00e1d\u011bn\u00e9 referendum by \u00fa\u010dast ob\u010dan\u016f ve velk\u00fdch m\u011bstech jist\u011b zv\u00fd\u0161ilo.", "13": "Takov\u00fd z\u00e1kon v \u010cR u\u017e d\u00e1vno m\u011bl b\u00fdt.", "18": "Sen\u00e1t je zakotven v \u00dastav\u011b \u010cR.", "3": "NK\u00da by m\u011bl toto pr\u00e1vo m\u00edt a kontrolovat hospoda\u0159en\u00ed st\u00e1tem \u010di obcemi vlastn\u011bn\u00fdch podnik\u016f nam\u00e1tkov\u011b nebo p\u0159i d\u016fvodn\u00e9m podez\u0159en\u00ed.", "34": "V ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b, proto\u017ee jejich rozpo\u010det nen\u00ed tvo\u0159en jen \u010dlensk\u00fdmi a sponzorsk\u00fdmi p\u0159\u00edsp\u011bvky, ale dotov\u00e1n ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.", "25": "Ob\u010dan\u00e9 by m\u011bli m\u00edt v tomto smyslu peti\u010dn\u00ed pr\u00e1vo uplatnit.", "7": "Zat\u00edm ne, dokud nebude zaveden syst\u00e9m p\u016fj\u010dek splatn\u00fdch a\u017e po ukon\u010den\u00ed studia.", "32": "M\u00e1-li b\u00fdt prezident nadstranick\u00fd, mus\u00ed b\u00fdt volen ob\u010dany.", "9": "Sou\u010dasn\u00e1 medic\u00edna m\u00e1 dostatek prost\u0159edk\u016f, jak zajistit kriticky nemocn\u00e9mu d\u016fstojn\u00fd a snesiteln\u00fd spont\u00e1nn\u00ed konec \u017eivota.", "15": "P\u0159i legitimn\u00ed trestn\u00e9 \u010dinnosti jist\u011b imunita poslanc\u016f a sen\u00e1tor\u016f b\u00fdt nem\u00e1.", "35": "Obecn\u011b, pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f energie by m\u011blo b\u00fdt v rovnov\u00e1ze s vlivem jejich v\u00fdroby nebo z\u00edsk\u00e1v\u00e1n\u00ed na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.", "14": "P\u0159i dostate\u010dn\u00e9m z\u00e1jmu \u017e\u00e1k\u016f, resp. jejich rodi\u010d\u016f jist\u011b. \u0158e\u0161en\u00ed romsk\u00e9 ot\u00e1zky nespo\u010d\u00edv\u00e1 v anihilaci romsk\u00e9ho etnika, ale v zaji\u0161t\u011bn\u00ed jeho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a jazykov\u00e9 a kulturn\u00ed kontinuity.", "26": "D\u0159\u00edve nebo pozd\u011bji k tomu stejn\u011b dojde a podle m\u00e9ho soudu by to zv\u00fd\u0161ilo \u00fa\u010dast ob\u010dan\u016f v volb\u00e1ch.", "2": "Nemysl\u00edm, \u017ee by zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed smluv na internetov\u00fdch \u00fa\u0159edn\u00edch desk\u00e1ch zvy\u0161ovalo byrokracii. Stejn\u011b se v dne\u0161n\u00ed dob\u011b v\u0161echny smlouvy a jin\u00e9 \u00fa\u0159edn\u00ed listiny p\u00ed\u0161ou na po\u010d\u00edta\u010dov\u00fdch textov\u00fdch editorech.", "22": "Pr\u00e1ci v exekutivn\u00ed i legislativn\u00ed sf\u00e9\u0159e by m\u011bli jak zvolen\u00ed poslanci tak i jmenovan\u00ed st\u00e1tn\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci d\u011blat naplno.", "5": "Bez v\u00fdjimek.", "12": "\u010clenstv\u00ed \u010cR v EU je d\u016fle\u017eit\u00fdm n\u00e1strojem ekonomick\u00e9 stability a prosperity.", "24": "Maxim\u00e1ln\u00ed mno\u017estv\u00ed kamionov\u00e9 p\u0159epravy by m\u011blo b\u00fdt p\u0159evedeno na \u017eeleznici."}, "28": {}, "13": {}, "30": {}, "18": {}, "3": {}, "34": {}, "25": {}, "7": {}, "17": {}, "32": {}, "9": {}, "15": {}, "35": {}, "14": {}, "26": {}, "21": {}, "27": {}, "33": {}, "2": {"19": "Cel\u00fd d\u016fchodov\u00fd syst\u00e9m je \u0161patn\u00fd a i toto byl krok do slep\u00e9 uli\u010dky. Zru\u0161en\u00ed m\u016f\u017ee m\u00edt problematick\u00e9 d\u016fsledky.  Konstatuji pravopisnou chybu v koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce.", "16": "Regula\u010dn\u00ed poplatky principi\u00e1ln\u011b nefunguj\u00ed, proto\u017ee v syst\u00e9mu zdravotnictv\u00ed typu '\u0161v\u00e9dsk\u00fd st\u016fl' se v\u017edycky bude pl\u00fdtvat. Poplatek omez\u00ed spot\u0159ebu l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 p\u00e9\u010de na rok a ji\u017e dal\u0161\u00ed rok v\u017edy doch\u00e1z\u00ed zase k r\u016fstu. Proto\u017ee nic nereguluje, je nesmysln\u00fd. Jedinou mo\u017enost\u00ed je p\u0159echod od bodov\u00e9ho oce\u0148ov\u00e1n\u00ed ke skute\u010dn\u00fdm cen\u00e1m a k d\u016fsledn\u00e9mu odd\u011blen\u00ed povinn\u00e9ho poji\u0161t\u011bn\u00ed od komer\u010dn\u00edho (jak to maj\u00ed v N\u011bmecku).  Protestuji proti koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce, nen\u00ed jist\u00e9, \u017ee hlavn\u00edm argumentem odp\u016frc\u016f je sn\u00ed\u017een\u00ed dostupnosti.", "11": "Koali\u010dn\u00ed obrana je v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed, odhaduji, \u017ee ani p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch sto let nebude m\u00edt \u010cesk\u00e1 republika pen\u00edze na neutralitu. Na vystoupen\u00ed z NATO prost\u011b nem\u00e1me pen\u00edze. Problematick\u00e1 \u00fa\u010dast na konfliktech nen\u00ed zp\u016fsobena Alianc\u00ed, ale \u0161patn\u00fdm rozhodov\u00e1n\u00edm na\u0161ich politik\u016f. Mimo jin\u00e9 proto, \u017ee jak\u00e9koli rozhodnut\u00ed, se kter\u00fdm nesouhlas\u00edme, m\u016f\u017eeme v NATO odm\u00edtnout. Protestuji proti koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce, kter\u00fd je v rozporu se Severoatlantickou smlouvou.", "6": "\u0160v\u00e9dsko tak\u00e9 p\u0159i vstupu sl\u00edbilo zaveden\u00ed Eura, ale pak si ud\u011blali referendum a do Bruselu ozn\u00e1mili, \u017ee Euro asi nikdy nep\u0159ijmou. Projekt Eura byl od po\u010d\u00e1tku \u0161patn\u011b zalo\u017een\u00fd a nikdy nebude fungovat. V Bruselu vyhodili \u00fa\u0159edn\u00edka, kter\u00fd si dovolil p\u0159i zav\u00e1d\u011bn\u00ed Eura zve\u0159ejnit odborn\u00e9 argumenty, pro\u010d to nebude fungovat. Vyhazov\u00e1n\u00ed z pr\u00e1ce za to, \u017ee m\u011bl n\u011bkdo jin\u00e9 n\u00e1zory, zn\u00e1me z totalitn\u00edho re\u017eimu. Takov\u00fdmi praktikami se k prosperit\u011b nepropracujeme.", "1": "Nejedn\u00e1 se o \u017e\u00e1dn\u00e9 referendum, to by auto\u0159i koment\u00e1\u0159e k ot\u00e1zce mohli zjistit nap\u0159\u00edklad t\u00edm, \u017ee by se pod\u00edvali do \u0161v\u00fdcarsk\u00e9ho volebn\u00edho z\u00e1kona. Jedn\u00e1 se o lidovou iniciativu a je to nejm\u00e9n\u011b v\u00fdznamn\u00fd prvek p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie. Pokud by se m\u011bla lidov\u00e1 iniciativa zav\u00e1d\u011bt, trv\u00e1m na tom, aby obsahovala povinnost Parlamentu vypracovat ve stanoven\u00e9 lh\u016ft\u011b konkuren\u010dn\u00ed n\u00e1vrh a aby se povinn\u011b hlasovalo o obou n\u00e1vrz\u00edch formou takzvan\u00e9ho 'doppltes JA'. I ve \u0160v\u00fdcarsku, kter\u00e9 je pr\u00e1vn\u00ed velmoc\u00ed, je ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f kvalita lidov\u00e9 iniciativy tak b\u00eddn\u00e1, \u017ee v\u016fbec nep\u0159ipad\u00e1 v \u00favahu ji schv\u00e1lit. A to si na to naj\u00edmaj\u00ed \u010dasto univerzitn\u00ed profesory. To, co opravdu pot\u0159ebujeme je lidov\u00e9 veto, kter\u00e9 je nejtypi\u010dt\u011bj\u0161\u00edm prvkem p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie.", "31": "Pokud by existovaly kv\u00f3ty podle pohlav\u00ed, mus\u00ed z\u00e1rove\u0148 existovat kv\u00f3ty podle barvy pleti a kv\u00f3ty podle vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a kv\u00f3ty podle barvy vlas\u016f a kv\u00f3ty podle barvy o\u010d\u00ed, ... Takov\u00fd n\u00e1vrh odporuje z\u00e1kladn\u00edm princip\u016fm lidsk\u00fdch pr\u00e1v.", "8": "Vl\u00e1dn\u00ed a st\u00e1tn\u00ed instituce by nem\u011bly s\u00eddlit v Praze. N\u011bkde pobl\u00ed\u017e hlavn\u00edho m\u011bsta by si m\u011bla vl\u00e1da z\u0159\u00eddit vl\u00e1dn\u00ed centrum a p\u0159esunout tam v\u0161echny sv\u00e9 \u00fa\u0159ady. Nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod zat\u011b\u017eovat Prahu. Tak to je\u0161t\u011b ned\u00e1vno m\u011bli v N\u011bmecku v Bonnu, ne\u017e se po m\u00e9m soudu chybn\u011b rozhodli p\u0159esunout sv\u00e9 \u00fa\u0159ady do Berl\u00edna. Rovn\u011b\u017e St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj by m\u011bl sv\u00e9 \u00fa\u0159ady z Prahy p\u0159em\u00edstit na sv\u00e9 \u00fazem\u00ed.   Protestuji proti zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00edmu koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce, kter\u00fd se tv\u00e1\u0159\u00ed, jakoby neexistovaly jin\u00e9 alternativy.", "4": "Maj\u00ed-li v\u0161ichni ob\u010dan\u00e9 rovn\u00e9 volebn\u00ed pr\u00e1vo, m\u011bli by m\u00edt i rovn\u00e9 da\u0148ov\u00e9 zat\u00ed\u017een\u00ed. Kdysi u n\u00e1s platilo, \u017ee dob\u0159\u00ed da\u0148ov\u00ed poplatn\u00edci m\u011bli tak\u00e9 v\u011bt\u0161\u00ed v\u00e1hu sv\u00e9ho hlasu p\u0159i volb\u00e1ch. Ty dv\u011b v\u011bci - dan\u011b a vliv na to, jak se s nim zach\u00e1z\u00ed - od sebe nelze rozd\u011blovat.  Protestuji proti koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce, kter\u00fd nevyjmenoval zem\u011b, kter\u00e9 maj\u00ed je\u0161t\u011b jin\u00e9 podoby zdan\u011bn\u00ed. Je velmi nekorektn\u00ed komentovat polo\u017eenou ot\u00e1zku.", "10": "Z\u00e1kon o m\u00edstn\u00edm referendu je velmi \u0161patn\u00fd a n\u011bco podobn\u00e9ho je ve \u0160v\u00fdcarsku zak\u00e1z\u00e1no. Ka\u017edop\u00e1dn\u011b lidov\u00e9 hlasov\u00e1n\u00ed m\u00e1 platit nez\u00e1visle na \u00fa\u010dasti. Jde o mo\u017enost pod\u00edlen\u00ed se na rozhodov\u00e1n\u00ed, nikdy to nesm\u00ed b\u00fdt povinn\u00e9. Rozhoduj\u00ed ti, kte\u0159\u00ed maj\u00ed jasn\u00fd n\u00e1zor. Ti, kter\u00fdm to je jedno, by nem\u011bli rozhodov\u00e1n\u00ed ovliv\u0148ovat. To nen\u00ed m\u016fj n\u00e1pad, to je za stalet\u00ed vyzkou\u0161en\u00e1 praxe ze \u0160v\u00fdcarska.", "28": "Odstra\u0161uj\u00edc\u00ed funkce trestu smrti nen\u00ed prok\u00e1z\u00e1na, stejn\u011b jako usek\u00e1v\u00e1n\u00ed rukou za kr\u00e1de\u017e nesn\u00ed\u017eilo po\u010det kr\u00e1de\u017e\u00ed. Protestuji proti nekorektn\u00edmu koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce. Jin\u00ed zast\u00e1nci poukazuj\u00ed na jin\u00e9 d\u016fvody, jin\u00ed odp\u016frci tak\u00e9. Existuje pr\u00e1vo politik\u016f, aby ten, kdo se pt\u00e1, pouze kladl ot\u00e1zky, aby je nekomentoval.", "13": "N\u00e1vrh se pokou\u0161\u00ed o pomstu za to, \u017ee st\u00e1t nedostate\u010dn\u011b hl\u00eddal dodr\u017eov\u00e1n\u00ed pr\u00e1vn\u00edch p\u0159edpis\u016f v minulosti. Pomst\u00ed se lidem, kte\u0159\u00ed se neum\u011bj\u00ed br\u00e1nit, zejm\u00e9na star\u00fdm lidem. Ti, proti kter\u00fdm je nam\u00ed\u0159en, se p\u0159est\u011bhuj\u00ed nap\u0159\u00edklad do Monaka, tak\u017ee se jich to v\u016fbec nedotkne. Jedin\u00fdm spr\u00e1vn\u00fdm \u0159e\u0161en\u00edm je dobr\u00e9 fungov\u00e1n\u00ed st\u00e1tu a to je mo\u017en\u00e9 jedin\u011b deregulac\u00ed, zjednodu\u0161en\u00edm, omezen\u00edm p\u016fsobnosti st\u00e1tu. Presumpce viny je naprosto nep\u0159ijateln\u00e1, st\u00e1t ztrat\u00ed posledn\u00ed zbytky d\u016fv\u011bryhodnosti a to se nevyplat\u00ed. Douf\u00e1m, \u017ee sou\u010d\u00e1st\u00ed n\u00e1vrhu je tak\u00e9 to, \u017ee st\u00e1t zaplat\u00ed znaleck\u00e9 ocen\u011bn\u00ed v\u0161eho, co se nach\u00e1z\u00ed na \u00fazem\u00ed republiky - tedy i v\u011bc\u00ed s men\u0161\u00ed hodnotou - aby se v\u011bd\u011blo, \u017ee nep\u0159ekra\u010duj\u00ed stanovenou hranici a \u017ee to bude platit ka\u017ed\u00fdch p\u00e1r rok\u016f. Nep\u0159ipad\u00e1  v \u00favahu, aby si to platili ob\u010dan\u00e9.", "30": "Evropsk\u00e1 unie by v\u016fbec nem\u011bla uzav\u00edrat takov\u00e9 dohody. Protestuji proti tenden\u010dn\u00edmu koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce.", "18": "Sen\u00e1t nem\u00e1 b\u00fdt pojistkou, je nutn\u00fd, aby v dob\u011b, kdy neexistuje Poslaneck\u00e1 sn\u011bmovna, nem\u011bla vl\u00e1da pr\u00e1vo vyd\u00e1vat dekrety. Zast\u00e1nci zru\u0161en\u00ed Sen\u00e1tu by m\u011bli potvrdit, \u017ee souhlas\u00ed s vyd\u00e1v\u00e1n\u00edm nedemokratick\u00fdch dekret\u016f, kter\u00e9 maj\u00ed platnost z\u00e1kona.  Protestuji proti zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00edmu koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce. \u00da\u010dast ve volb\u00e1ch je irelevantn\u00ed pro smysluplnost n\u011bjak\u00e9 volen\u00e9 instituce.", "3": "N\u00e1vrh je pokusem o znovuo\u017eiven\u00ed marxistick\u00e9 filosofie. Jen marxismus rozli\u0161uje r\u016fzn\u00e9 formy vlastnictv\u00ed. Pokud je n\u011bjak\u00fd podnik pr\u00e1vnickou osobou, tak v\u016f\u010di n\u00ed m\u00e1 st\u00e1t stejn\u00e9 pravomoci, jako ke ka\u017ed\u00e9 jin\u00e9 pr\u00e1vnick\u00e9 osob\u011b,  i kdyby byl vlastn\u00edkem v\u0161ech akci\u00ed. Odm\u00edt\u00e1m znovuzav\u00e1d\u011bn\u00ed polost\u00e1tn\u00edch polosoukrom\u00fdch podnikatelsk\u00fdch subjekt\u016f. Pokud by byl takov\u00fd n\u00e1vrh schv\u00e1len, v\u011b\u0159\u00edm, \u017ee by vedl nakonec k \u00fastavn\u00ed st\u00ed\u017enosti a \u017ee by jej nakonec rozporoval Soud pro lidsk\u00e1 pr\u00e1va jako diskrimina\u010dn\u00ed. V\u0161echny pr\u00e1vnick\u00e9 osoby mus\u00ed m\u00edt po pr\u00e1vn\u00ed str\u00e1nce stejn\u00e9 postaven\u00ed. Jedinou mo\u017enost\u00ed pro st\u00e1t je st\u00e1tn\u00ed podnik, kter\u00fd je organiza\u010dn\u00ed slo\u017ekou st\u00e1tu a proto jej m\u016f\u017ee NK\u00da kontrolovat ji\u017e nyn\u00ed.", "34": "Proto\u017ee strany vstupuj\u00ed do ve\u0159ejn\u00e9ho prostoru, m\u011bly by sv\u00e9 \u00fa\u010detnictv\u00ed v\u00e9st ve\u0159ejn\u011b. Tot\u00e9\u017e m\u00e1 platit kro v\u0161echny neziskov\u00e9 organizace - cht\u011bj\u00ed-li m\u00edt privilegium z hlediska dan\u00ed, m\u011bly by m\u00edt ve\u0159ejn\u00e9 \u00fa\u010detnictv\u00ed. Mimochodem ji\u017e za Rakousko-Uherska bylo povinnost\u00ed nadac\u00ed, ka\u017ed\u00e9mu  kdo o to po\u017e\u00e1d\u00e1 \u00fa\u010detnictv\u00ed p\u0159edlo\u017eit.  Protestuji proti kibicov\u00e1n\u00ed polo\u017een\u00e9 ot\u00e1zky.", "25": "To je podot\u00e1zka ot\u00e1zky \u010d\u00edslo 1. Znovu opakuji, \u017ee pot\u0159ebujeme lidov\u00e9 veto, nikoli lidovou iniciativu, kter\u00e1 je problematick\u00e1 i ve \u0160v\u00fdcarsku. Pokud by m\u011bla b\u00fdt u n\u00e1s zavedena, m\u011blo by ji doprov\u00e1zet takzvan\u00e9 \u201edoppeltes JA\u201c a povinnost Parlamentu p\u0159edlo\u017eit konkuren\u010dn\u00ed n\u00e1vrh z\u00e1kona. Nic takov\u00e9ho v\u0161ak koment\u00e1\u0159 k ot\u00e1zce nep\u0159ipou\u0161t\u00ed.", "7": "Studium na vysok\u00e9 \u0161kole nen\u00ed n\u00e1rokovou z\u00e1le\u017eitost\u00ed. Nen\u00ed d\u016fvod, pro\u010d by m\u011bly platit jin\u00e9 p\u0159edpisy pro ve\u0159ejn\u00e9 \u0161koly a pro soukrom\u00e9 \u0161koly. Zaveden\u00ed \u0161koln\u00e9ho bude znamenat, \u017ee jej budou platit i v\u0161ichni zahrani\u010dn\u00ed studenti. Nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod, abychom sponzorovali studium zahrani\u010dn\u00edch student\u016f. Soci\u00e1ln\u00ed podpora se m\u00e1 d\u011blat dobr\u00fdm soci\u00e1ln\u00edm programem, tak\u017ee i soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00ed studenti se ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed dostanou. Budeme alespo\u0148  v\u011bd\u011bt, kolik vzd\u011bl\u00e1n\u00ed opravdu stoj\u00ed. Stejn\u00e1 pravidla by m\u011bla platit i pro mimo\u0161koln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed dosp\u011bl\u00fdch. Pokud se soci\u00e1ln\u00ed politika d\u011bl\u00e1 p\u0159es vysoko\u0161kolsk\u00e9 dotace, znamen\u00e1 to, \u017ee jsou z n\u00ed vylou\u010deny d\u011bti s pr\u016fm\u011brn\u00fdm a podpr\u016fm\u011brn\u00fdm nad\u00e1n\u00edm, kter\u00e9 ale studium nadan\u011bj\u0161\u00edch sponzoruj\u00ed. To je velmi nespravedliv\u00e9.  Protestuji proti zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00edmu koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce, existuj\u00ed jin\u00e9 argumenty.", "17": "A z\u00e1kladn\u00edm pr\u00e1vem otce je chr\u00e1nit \u017eivot sv\u00e9ho d\u00edt\u011bte. Jde tak\u00e9 o etick\u00fd probl\u00e9m, kter\u00fd nem\u00e1 pr\u00e1vn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed.  Protestuji proti zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00edmu koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce.", "32": "P\u0159\u00edm\u00e1 volba byla zavedena, proto\u017ee po posledn\u00ed nep\u0159\u00edm\u00e9 volb\u011b, p\u0159i kter\u00e9 selhaly politick\u00e9 strany, jist\u00fd P\u0159emysl Sobotka aby zamaskoval selh\u00e1n\u00ed sv\u00e9 a sv\u00e9 strany, prohl\u00e1sil do televize, \u017ee za to m\u016f\u017ee nep\u0159\u00edm\u00e1 volba prezidenta. a \u017ee se to u\u017e nesm\u00ed opakovat. M\u011bl se rad\u011bji omluvit. P\u0159\u00edm\u00e1 volba vytvo\u0159ila v \u00dastav\u011b n\u011bkolik docela v\u00e1\u017en\u00fdch probl\u00e9m\u016f. P\u0159itom to ob\u010dan\u016fm p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed sp\u00ed\u0161 rizika a probl\u00e9my. Prvn\u00ed p\u0159\u00edm\u00e1 volba p\u0159isp\u011bla k dal\u0161\u00edmu t\u0159\u00ed\u0161t\u011bn\u00ed \u010desk\u00e9 politiky.", "9": "Euthanasie je etick\u00fd probl\u00e9m, nikoli pr\u00e1vn\u00ed. Neexistuje pr\u00e1vn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed. Pokud se zv\u00fd\u0161\u00ed na\u0161e mor\u00e1ln\u00ed \u00farove\u0148, bude mo\u017en\u00e9 uva\u017eovat o p\u0159ezkoumateln\u00e9m etick\u00e9m rozhodov\u00e1n\u00ed i v t\u011bchto v\u011bcech. Zat\u00edm se mi zd\u00e1, \u017ee schopnost eticky jednat se sp\u00ed\u0161 zhor\u0161uje, zejm\u00e9na p\u016fsoben\u00edm st\u00e1tu, kter\u00fd se pokou\u0161\u00ed mor\u00e1lku uz\u00e1konit, co\u017e jak zn\u00e1mo nelze a \u010dasto to vede ke zhor\u0161en\u00ed mor\u00e1lky.   Protestuji proti argument\u016fm uveden\u00fdm v koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce, kter\u00e9 jsou p\u0159edkl\u00e1d\u00e1ny jako by byly nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed. .", "15": "To p\u0159ece nen\u00ed pravda, imunita poslance a z\u00e1konod\u00e1rce kryje jen po dobu v\u00fdkonu mand\u00e1tu. P\u0159e\u010dt\u011bte si platnou \u00dastavu \u010dl. 27 odst. 4. Ot\u00e1zky jsou dost nekompetentn\u00ed. Nekompetentn\u00ed koment\u00e1\u0159e k ot\u00e1zk\u00e1m a po\u010det p\u0159eklep\u016f tak\u00e9 sv\u011bd\u010d\u00ed o \u00farovni \u010desk\u00fdch aktivist\u016f a jejich d\u016fv\u011bryhodnosti.   Co kdy\u017e n\u011bkdo navrhuje, aby se poslanec vzdal mand\u00e1tu, kdy\u017e se chce st\u00e1t ministrem? \u017de je prol\u00edn\u00e1n\u00ed z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 a v\u00fdkonn\u00e9 moci \u0161patn\u00e9, to v\u00edme nejm\u00e9n\u011b u\u017e n\u011bjak\u00fdch sto pades\u00e1t let. Ale pro\u010d by se m\u011bl n\u011bjak\u00fd b\u00fdval\u00fd (ne\u00fasp\u011b\u0161n\u00fd?) ministr vracet do poslaneck\u00e9 lavice, to je naprosto nejasn\u00e9. Nesouhlas\u00edm ani s klouzav\u00fdm mand\u00e1tem, ani s duplicitn\u00edmi funkcemi. Jak to m\u00e1m ve va\u0161em testu vyj\u00e1d\u0159it?", "35": "U\u017e i v Bruselu se za\u010d\u00edn\u00e1 prosl\u00fdchat, \u017ee to byl \u0161patn\u00fd n\u00e1pad. Ni\u010d\u00ed se t\u00edm motory a pravd\u011bpodobn\u011b to nevede k \u00faspo\u0159e fosiln\u00edch paliv. Je to prost\u011b euronesmysl.", "14": "Takov\u00e1 mo\u017enost ji\u017e existuje. Men\u0161ina v \u010cR m\u016f\u017ee po\u017eadovat v\u00fduku ve sv\u00e9m jazyce. To plat\u00ed a to funguje. Nep\u0159ipad\u00e1 v \u00favahu, \u017ee by jeden jazyk m\u011bl m\u00edt n\u011bjakou jinou podporu, ne\u017e jin\u00e9 jazyky. O jak\u00e9 jin\u00e9 podpo\u0159e mluv\u00ed va\u0161e ot\u00e1zka? Maj\u00ed se povinn\u011b u\u010dit jazyk men\u0161iny i ti, kdo k n\u00ed nepat\u0159\u00ed? Nebo se m\u00e1 zav\u00e1d\u011bt povinn\u00e1 v\u00fduka i pro ty, kdo o ni ne\u017e\u00e1daj\u00ed?", "26": "Volby po Internetu jsou velmi sporn\u00e9. St\u00e1ty, kter\u00e9 ji u\u017e zavedly, od n\u00ed do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry ustupuj\u00ed. K z\u00e1kladn\u00edm lidsk\u00fdm pr\u00e1v\u016fm pat\u0159\u00ed pr\u00e1vo nepou\u017e\u00edvat po\u010d\u00edta\u010d. Sm\u00ed\u0161en\u00e1 volba na pap\u00ed\u0159e kombinovan\u00e1 s elektronickou je nesm\u00edrn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00e1 p\u0159i ov\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed, aby nikdo nehlasoval v\u00edcekr\u00e1t. Proto\u017ee je p\u0159\u00edli\u0161 drah\u00e1, tak se o to demokratick\u00e9 st\u00e1ty ani nepokou\u0161ej\u00ed. P\u0159itom koresponden\u010dn\u00ed volba d\u00e1v\u00e1 zpohodln\u011bl\u00fdm ob\u010dan\u016fm podobn\u00fd komfort a je \u0159\u00e1dov\u011b levn\u011bj\u0161\u00ed a spolehliv\u011bj\u0161\u00ed.", "21": "\u010cesk\u00fd st\u00e1t zdiskreditoval institut rodiny natolik, \u017ee st\u00e1le v\u00edce rodin odm\u00edt\u00e1 s\u0148atek. Nyn\u00ed je ji\u017e v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed zalo\u017eit rodinu jako spole\u010dnost s ru\u010den\u00edm omezen\u00fdm.", "27": "Podle mezin\u00e1rodn\u00edch dokument\u016f i podle \u010desk\u00fdch z\u00e1kon\u016f nelze zak\u00e1zat stavbu me\u0161it. Auto\u0159i ot\u00e1zek volebn\u00ed kalkula\u010dky si to asi pletou se z\u00e1kazem v\u00fdstavby minaret\u016f ve \u0160v\u00fdcarsku. Tak\u00e9 nen\u00ed pravda, \u017ee by podle odp\u016frc\u016f me\u0161ity nebyla v souladu s na\u0161\u00ed tradic\u00ed. V dob\u011b Rakousko-Uherska jsme m\u011bli me\u0161it asi stokr\u00e1t v\u00edce, ne\u017e dnes.", "33": "Ti poctiv\u00ed budou pouze vystaveni v\u011bt\u0161\u00edm rizik\u016fm ze strany krimin\u00e1ln\u00edch skupin. Kv\u016fli riziku, kter\u00e9 st\u00e1t t\u011bmto lidem zp\u016fsob\u00ed, bude muset st\u00e1t ka\u017ed\u00e9mu z takov\u00fdch politik\u016f poskytnout a\u017e do smrti osobn\u00ed ochranku. P\u0159itom ti nepoctiv\u00ed snadno p\u0159evedou sv\u016fj problematick\u00fd majetek na man\u017eelky, d\u011bti nebo nastr\u010den\u00e9 osoby, tak\u017ee se ve\u0159ejnost stejn\u011b nic nedozv\u00ed. Protestuji proti jednostrann\u00e9mu koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce. \u00dadaje o v\u00fdchoz\u00edm stavu naprosto nejsou pro ov\u011b\u0159en\u00ed majetkov\u00e9ho p\u0159izn\u00e1n\u00ed rozhoduj\u00edc\u00ed.", "2": "Konstatuji p\u0159eklep v koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce a protestuji proti koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce, kter\u00fd vytv\u00e1\u0159\u00ed dojem, \u017ee ten, kdo odpov\u00ed jednu mo\u017enost pat\u0159\u00ed k vyznava\u010d\u016fm primitivn\u00edho koment\u00e1\u0159e. Krom\u011b utajovan\u00fdch skute\u010dnost\u00ed neexistuje ve ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1v\u011b nic, co by nem\u011blo b\u00fdt zve\u0159ejn\u011bno. Jedinou v\u00fdjimkou jsou uzav\u0159en\u00e1 jedn\u00e1n\u00ed p\u0159edch\u00e1zej\u00edc\u00ed rozhodnut\u00ed, org\u00e1ny maj\u00ed m\u00edt pr\u00e1vo se p\u0159edem neve\u0159ejn\u011b poradit.", "20": "Poplatek je zalo\u017een na presumpci viny. Ve st\u00e1t\u011b, ve kter\u00e9m st\u00e1t vych\u00e1z\u00ed z presumpce viny, se bude kr\u00e1st a pokvete korupce. Jedinou mo\u017enost\u00ed je, aby st\u00e1t fungoval a postihoval individu\u00e1ln\u011b protipr\u00e1vn\u00ed jedn\u00e1n\u00ed.", "22": "Politik se mus\u00ed rozhodnout, zda bude h\u00e1jit jako zastupitel h\u00e1jit z\u00e1jmy ob\u010dan\u016f proti vl\u00e1d\u011b, nebo z\u00e1jmy st\u00e1tu jako \u010dlen vl\u00e1dy. Odd\u011blen\u00ed v\u00fdkonn\u00e9 a z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 moci m\u00e1 b\u00fdt d\u016fsledn\u00e9. Nelze slou\u017eit dv\u011bma p\u00e1n\u016fm. Stane-li se z\u00e1konod\u00e1rce ministrem, m\u011bl by se vzd\u00e1t mand\u00e1tu. Je absurdn\u00ed, \u017ee ministro-poslanci pod\u00e1vaj\u00ed ve Sn\u011bmovn\u011b pozm\u011b\u0148ovac\u00ed n\u00e1vrhy k vl\u00e1dn\u00edm p\u0159edloh\u00e1m. Za to by v norm\u00e1ln\u00ed zemi okam\u017eit\u011b ztratili vl\u00e1dn\u00ed k\u0159eslo. Je absurdn\u00ed, aby se ne\u00fasp\u011b\u0161n\u00fd ministr v p\u0159\u00edpad\u011b odvol\u00e1n\u00ed vracel do Sn\u011bmovny a aby tam opravoval chyby, kter\u00e9 ud\u011blal jako ministr.  Protestuji proti koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce. Pros\u00edm o zasl\u00e1n\u00ed seznamu \u0159ady zem\u00ed, kde maj\u00ed klouzav\u00fd mand\u00e1t. V zem\u00edch commonwealthu ministr mus\u00ed b\u00fdt poslancem, proto\u017ee maj\u00ed jin\u00e9 pojet\u00ed d\u011blby moci. Marn\u011b p\u00e1tr\u00e1m kde by se b\u00fdval\u00fd ministr vracel do sn\u011bmovny. To, \u017ee se ministr mus\u00ed vzd\u00e1t mand\u00e1tu, to je b\u011b\u017en\u00e9. Ale nen\u00ed to klouzav\u00fd mand\u00e1t.", "29": "Protestuji proti kibicov\u00e1n\u00ed polo\u017een\u00e9 ot\u00e1zky. V\u0161echna rozhodnut\u00ed ve ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1v\u011b v\u010detn\u011b rozhodnut\u00ed o platech maj\u00ed b\u00fdt ve\u0159ejn\u00e1. Jedinou v\u00fdjimkou jsou platy agent\u016f tajn\u00fdch slu\u017eeb.", "5": "V\u016fbec nen\u00ed pot\u0159eba nic zakazovat, naopak by m\u011bli ob\u010dan\u00e9 za\u010d\u00edt p\u0159em\u00fd\u0161let o tom, \u017ee je v\u017edy lep\u0161\u00ed, kdy\u017e se mezi sebou dohodnou bez \u00fa\u010dasti st\u00e1tu. Nem\u011bli by od st\u00e1tu o\u010dek\u00e1vat, \u017ee bude lidi vychov\u00e1vat ke slu\u0161nosti. St\u00e1t to toti\u017e neum\u00ed. Slu\u0161n\u00ed lid\u00e9 nekou\u0159\u00ed, jsou-li nabl\u00edzku d\u011bti. Slu\u0161n\u00ed lid\u00e9 nekou\u0159\u00ed, pokud n\u011bkdo v bl\u00edzkosti j\u00ed. Slu\u0161n\u00ed lid\u00e9 velmi rychle p\u0159im\u011bj\u00ed hospodsk\u00e9, aby se rozhodli, zda se u nich kou\u0159\u00ed, nebo ne, t\u00edm, \u017ee tam budou nebo nebudou chodit. V pom\u011brn\u011b kr\u00e1tk\u00e9 dob\u011b m\u016f\u017eeme dos\u00e1hnout stejn\u00e9ho c\u00edle bez regulac\u00ed a je\u0161t\u011b nav\u00edc z\u00edsk\u00e1me v\u00fdhodu pos\u00edlen\u00ed obecn\u00e9 mor\u00e1lky. Mimochodem korupce u n\u00e1s kvete proto, \u017ee st\u00e1t na sebe bere etick\u00e9 rozhodov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed lidem - mor\u00e1lka proto upad\u00e1.  Protestuji proti tenden\u010dn\u00edmu jednostrann\u00e9mu koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce. Mysl\u00edm, \u017ee organizace, kter\u00e1 takto postupuje, by m\u011bla b\u00fdt ve\u0159ejnost\u00ed pova\u017eov\u00e1na za nev\u011brohodnou.", "23": "Co kdy\u017e je z\u00e1kon o \u00dastavu \u0161patn\u011b napsan\u00fd? V t\u00e9to podob\u011b by z\u016fstat nem\u011bl, ale jsou i jin\u00e9 mo\u017enosti. T\u0159eba opravit z\u00e1kon, nebo agendu vykon\u00e1vat jin\u00fdm zp\u016fsobem.   Studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f m\u00e1 asi slou\u017eit k vytvo\u0159en\u00ed nov\u00fdch a lep\u0161\u00edch totalit. Studium stavebn\u00edch konstrukc\u00ed slou\u017e\u00ed k budov\u00e1n\u00edm staveb. Historick\u00e9 b\u00e1d\u00e1n\u00ed nech\u0165 d\u011blaj\u00ed univerzity, st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vu v dan\u00e9 oblasti nech\u0165 d\u011bl\u00e1 st\u00e1t v r\u00e1mci st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy.", "12": "Zat\u00edm jsme v EU nikdy nic neovlivnili, kdy\u017e jsme to pot\u0159ebovali. Naopak n\u00e1m jeden evropsk\u00fd politik prost\u0159ednictv\u00edm Bruselu v takov\u00e9 situaci vzk\u00e1zal, \u017ee jsme prome\u0161kali p\u0159\u00edle\u017eitost ml\u010det. P\u0159eregulovan\u00fd spole\u010dn\u00fd evropsk\u00fd trh ni\u010d\u00ed ekonomiku ka\u017ed\u00e9 \u010dlensk\u00e9 zem\u011b. M\u011bli bychom vystoupit d\u0159\u00edve, ne\u017e se Unie za\u010dne rozpadat, proto\u017ee pak to bude v\u00edc bolet.  Protestuji proti koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce, kter\u00fd je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed a neobsahuje hlavn\u00ed argumenty.", "24": "Kdy\u017e u\u017e m\u00e1me m\u00fdtn\u00fd syst\u00e9m, m\u011blo by se m\u00fdtn\u00e9 (jeho v\u00fd\u0161e) ur\u010dovat na z\u00e1klad\u011b principu nab\u00eddky (silni\u010dn\u00ed kapacity) a popt\u00e1vky (ze strany \u0159idi\u010d\u016f) v konkr\u00e9tn\u00ed dob\u011b.  Nepot\u0159ebujeme takov\u00e9 z\u00e1kazy.  Protestuji proti koment\u00e1\u0159i k ot\u00e1zce, argumenty mohou b\u00fdt jin\u00e9 a doch\u00e1z\u00ed tak k desinformaci."}, "20": {}, "22": {}, "29": {}, "5": {"9": "Pouze za p\u0159edpokladu striktn\u00edch pravidel.", "15": "Politik mus\u00ed vystupovat i mimo Parlament.", "6": "Je t\u0159eba v\u0161ak nejd\u0159\u00edve naplnit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e1 krit\u00e9ria.", "1": "Mysl\u00edm si, \u017ee slovensk\u00fd p\u0159\u00edklad bychom mohli n\u00e1sledovat.", "13": "Mysl\u00edm, \u017ee i v tomto p\u0159\u00edpad\u011b m\u016f\u017eeme n\u00e1sledovat slovensk\u00fd model.", "2": "Ale! M\u011bl by se stanovit limit, od kter\u00e9ho by se smlouvy zve\u0159ej\u0148ovali, a m\u011bli by se stanovit typy smluv, kter\u00e9 se budou zve\u0159ej\u0148ovat.", "27": "Z\u00e1kaz stavby me\u0161it neohro\u017euje vyj\u00e1d\u0159en\u00ed svobody vyzn\u00e1n\u00ed, nezasahuje do pr\u00e1va se shroma\u017e\u010fovat, podobn\u011b jako je tomu u ostatn\u00edch n\u00e1bo\u017eensk\u00fdch hnut\u00ed.", "18": "Sen\u00e1t je legislativn\u00ed pojistkou a m\u00e1 svou roli.", "4": "Nem\u011bla by se zv\u00fd\u0161it oproti sou\u010dasn\u00e9mu stavu, progresivitu dan\u011b zaji\u0161\u0165uje tzv. solid\u00e1rn\u00ed da\u0148.", "5": "Ot\u00e1zkou z\u016fst\u00e1v\u00e1, jak se bude \u0159e\u0161it situace v barech, kde nedoch\u00e1z\u00ed ke konzumaci j\u00eddla.", "7": "Ale s mo\u017enost\u00ed pln\u00e9ho stipendia pro studenty s vynikaj\u00edc\u00edmi studijn\u00edmi v\u00fdsledky.", "24": "M\u011blo by se diskutovat o v\u011bt\u0161\u00edm vyu\u017eit\u00ed vlakov\u00e9 dopravy."}, "23": {}, "12": {}, "24": {}}