[{"order": 1.0, "name": "Celost\u00e1tn\u00ed referendum", "question": "M\u011bla by se uz\u00e1konit mo\u017enost celost\u00e1tn\u00edho referenda vypisovan\u00e9ho na z\u00e1klad\u011b petice.", "id": "1", "description": "V \u010cR je mo\u017en\u00e9 vyhl\u00e1sit celost\u00e1tn\u00ed referendum pouze tehdy, pokud o n\u011bm rozhodne Parlament. Nap\u0159. na Slovensku je to mo\u017en\u00e9 po shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed 350 000 podpis\u016f, v \u201ereferendov\u00e9m\u201c \u0160v\u00fdcarsku je t\u0159eba 50 000 podpis\u016f."}, {"order": 3.0, "name": "Roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed pravomoc\u00ed NK\u00da", "question": "Nejvy\u0161\u0161\u00ed kontroln\u00ed \u00fa\u0159ad by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost kontrolovat i ve\u0159ejn\u011b vlastn\u011bn\u00e9 podniky.", "id": "3", "description": "NK\u00da v sou\u010dasnosti nem\u016f\u017ee kontrolovat hospoda\u0159en\u00ed st\u00e1tem \u010di obcemi vlastn\u011bn\u00fdch podnik\u016f jako jsou nap\u0159. \u010cesk\u00e9 dr\u00e1hy nebo m\u011bstsk\u00e9 dopravn\u00ed podniky."}, {"order": 4.0, "name": "Da\u0148ov\u00e1 progrese DPFO", "question": "M\u011bla by se zv\u00fd\u0161it da\u0148ov\u00e1 progrese dan\u011b z p\u0159\u00edjm\u016f u lid\u00ed (tj. vy\u0161\u0161\u00ed sazba dan\u011b pro vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edjmy)", "id": "4", "description": "V \u010cR existuje \u201ejednotn\u00e1 da\u0148 z p\u0159\u00edjmu 15 %\u201c. D\u00edky slev\u011b na poplatn\u00edka ov\u0161em jde ve skute\u010dnosti o da\u0148 m\u00edrn\u011b progresivn\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f je tato \"rovn\u00e1 da\u0148\" spravedliv\u011bj\u0161\u00ed, odp\u016frci naopak pova\u017euj\u00ed za spravedliv\u011bj\u0161\u00ed progresivn\u011bj\u0161\u00ed zdan\u011bn\u00ed. V N\u011bmecku je zdan\u011bn\u00ed progresivn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e v \u010cR, na Slovensku je progrese podobn\u00e1 jako v \u010cR."}, {"order": 5.0, "name": "Z\u00e1kaz kou\u0159en\u00ed v restaurac\u00edch", "question": "M\u011blo by b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1no kou\u0159it v restaurac\u00edch.", "id": "5", "description": "V mnoha zem\u00edch se v posledn\u00ed dob\u011b roz\u0161\u00ed\u0159ily z\u00e1kony zakazuj\u00edc\u00ed kou\u0159en\u00ed v restaurac\u00edch. Nap\u0159. v mnoha n\u011bmeck\u00fdch spolkov\u00fdch zem\u00edch je to zak\u00e1z\u00e1no, na Slovensku je nutno vyhradit stavebn\u011b odd\u011blen\u00fd neku\u0159\u00e1ck\u00fd prostor."}, {"order": 6.0, "name": "Euro v \u010cR", "question": "\u010cR by m\u011bla usilovat o zaveden\u00ed spole\u010dn\u00e9 evropsk\u00e9 m\u011bny (euro).", "id": "6", "description": "Eurem se plat\u00ed ve 3 sousedn\u00edch zem\u00edch - v N\u011bmecku, na Slovensku a v Rakousku. Nepou\u017e\u00edv\u00e1 se v Polsku. \u010cR se p\u0159i p\u0159ijet\u00ed do EU zav\u00e1zalo k p\u0159ijet\u00ed Eura v budoucnosti."}, {"order": 7.0, "name": "\u0160koln\u00e9 na V\u0160", "question": "M\u011blo by se za\u010d\u00edt platit \u0161koln\u00e9 na ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch.", "id": "7", "description": "Na ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch v \u010cR se neplat\u00ed \u0161koln\u00e9. Studenti si ov\u0161em plat\u00ed ubytov\u00e1n\u00ed, stravu, pom\u016fcky i n\u011bkter\u00e9 povinn\u00e9 \u0161koln\u00ed poplatky.Podle zast\u00e1nc\u016f \u0161kolen\u00e9 umo\u017en\u00ed rozvoj vysok\u00fdch \u0161kol, podle odp\u016frc\u016f omez\u00ed p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed zejm\u00e9na soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edm student\u016fm."}, {"order": 8.0, "name": "Insituce po cel\u00e9 \u010cR", "question": "M\u011blo by se zav\u00e9st pravidlo, \u017ee st\u00e1tn\u00ed instituce by m\u011bly b\u00fdt rozm\u00eds\u0165ov\u00e1ny rovnom\u011brn\u011b po cel\u00e9m \u00fazem\u00ed \u010cR.", "id": "8", "description": "V \u010cR je velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed st\u00e1tn\u00edch a st\u00e1tem placen\u00fdch instituc\u00ed v Praze. Naproti tomu v N\u011bmecku existuje pravidlo, \u017ee takov\u00e9 instituce musej\u00ed b\u00fdt rozm\u00eds\u0165ov\u00e1ny rovnom\u011brn\u011b po cel\u00e9 zemi. Podle zast\u00e1nc\u016f to nap\u0159. podporuje chud\u0161\u00ed regiony a posiluje nez\u00e1vislost kontroln\u00edch instituc\u00ed, podle odp\u016frc\u016f to sni\u017euje efektivitu st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy."}, {"order": 9.0, "name": "Eutanazie", "question": "M\u011bla by b\u00fdt zavedena mo\u017enost eutanazie.", "id": "9", "description": "Eutanazie nen\u00ed povolen\u00e1 v \u010cR ani v \u017e\u00e1dn\u00e9 z okoln\u00edch zem\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f je ukon\u010den\u00ed \u017eivota z\u00e1kladn\u00edm pr\u00e1vem \u010dlov\u011bka, podle odp\u016frc\u016f je nemor\u00e1ln\u00ed a hroz\u00ed jeho zneu\u017eit\u00ed. Eutanazie je leg\u00e1ln\u00ed nap\u0159. v Nizozem\u00ed nebo v Belgii."}, {"order": 10.0, "name": "Leh\u010d\u00ed m\u00edstn\u00ed referendum", "question": "M\u011bla by se sn\u00ed\u017eit hranice pro platnost m\u00edstn\u00edho referenda alespo\u0148 pro velk\u00e1 m\u011bsta.", "id": "10", "description": "V \u010cR je pro platnost m\u00edstn\u00edho referenda nutn\u00e1 \u00fa\u010dast alespo\u0148 35 % obyvatel obce a alespo\u0148 25 % obyvatel mus\u00ed hlasovat pro v\u00edt\u011bznou variantu. V praxi se uk\u00e1zalo, \u017ee zvl\u00e1\u0161t\u011b ve velk\u00fdch m\u011bstech takov\u00e1 \u00fa\u010dast je dosa\u017eiteln\u00e1 jen v soub\u011bhu s volbami."}, {"order": 11.0, "name": "V\u00fdstup z NATO", "question": "\u010cR by m\u011bla vystoupit z\u00a0NATO.", "id": "11", "description": "\u010cR je od roku 1999 sou\u010d\u00e1st\u00ed NATO. Podle zast\u00e1nc\u016f \u010dlenstv\u00ed jde o z\u00e1ruku bezpe\u010dnosti zem\u011b, odp\u016frci naopak poukazuj\u00ed na \u00fa\u010dast \u010cR v problematick\u00fdch vojensk\u00fdch konfliktech. \u010clenem NATO jsou v\u0161echny sousedn\u00ed st\u00e1ty \u010cR krom\u011b Rakouska."}, {"order": 12.0, "name": "V\u00fdstup z EU", "question": "\u010cR by m\u011bla vystoupit z EU.", "id": "12", "description": "\u010cR je od roku 2004 \u010dlenem EU. Zast\u00e1nci argumentuj\u00ed, \u017ee \u010dlenstv\u00ed d\u00e1v\u00e1 \u010cR mo\u017enost ovliv\u0148ovat budoucnost EU a je ekonomicky v\u00fdhodn\u00e9, odp\u016frci upozor\u0148uj\u00ed na ztr\u00e1tu suverenity \u010cR. \u010clenem EU jsou v\u0161echny sousedn\u00ed st\u00e1ty \u010cR, mimo EU naopak stoj\u00ed nap\u0159. \u0160v\u00fdcarsko \u010di Norsko."}, {"order": 13.0, "name": "Prok\u00e1z\u00e1n\u00ed majetku", "question": "M\u011bl by existovat z\u00e1kon o prok\u00e1z\u00e1n\u00ed nabyt\u00ed majetku s mo\u017enost\u00ed zabaven\u00ed neprok\u00e1zan\u00e9ho majetku.", "id": "13", "description": "Na Slovensku plat\u00ed z\u00e1kon o prokazov\u00e1n\u00ed nabyt\u00ed majetku (nad p\u0159ibli\u017en\u011b 10 mili\u00f3n\u016f K\u010d). Pokud majitel nebude moci prok\u00e1zat leg\u00e1ln\u00ed nabyt\u00ed majetku, m\u016f\u017ee o n\u011bj p\u0159ij\u00edt. Podle zast\u00e1nc\u016f je to d\u016fle\u017eit\u00e9 opat\u0159en\u00ed v boji proti syst\u00e9mov\u00e9 korupci, podle oponent\u016f m\u00e1 z\u00e1kon zp\u011btnou \u00fa\u010dinnost a zav\u00e1d\u00ed situaci, kdy obvin\u011bn\u00fd mus\u00ed dokazovat svoji nevinu."}, {"order": 14.0, "name": "V\u00fduka rom\u0161tiny", "question": "M\u011bla by se podporovat mo\u017enost v\u00fduky rom\u0161tiny jako voliteln\u00e9ho p\u0159edm\u011btu, pokud o ni bude mezi \u017e\u00e1ky z\u00e1jem.", "id": "14", "description": "V \u010cR plat\u00ed z\u00e1kon, \u017ee n\u00e1rodnostn\u00ed men\u0161iny maj\u00ed pr\u00e1vo na v\u00fduku ve sv\u00e9m jazyce. Zat\u00edmco v \u010cR funguj\u00ed \u0161koly nap\u0159. v pol\u0161tin\u011b, rom\u0161tina nen\u00ed v \u010cR ani voliteln\u00fdm p\u0159edm\u011btem (mj. nejsou vy\u0161kolen\u00ed u\u010ditel\u00e9). Nap\u0159. na Slovensku m\u00edsty je."}, {"order": 15.0, "name": "Omezen\u00ed imunity", "question": "Imunita poslanc\u016f a sen\u00e1tor\u016f by m\u011bla b\u00fdt omezena tak, \u017ee by se vztahovala jen na proslovy v Parlamentu.", "id": "15", "description": "Poslanci a sen\u00e1to\u0159i nemohou b\u00fdt trestn\u011b st\u00edh\u00e1ni, pokud je Parlament odm\u00edtne vydat. V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b u\u017e za dan\u00fd skutek nemohou b\u00fdt st\u00edh\u00e1ni nikdy. Podle zast\u00e1nc\u016f jde o pojistku proti politick\u00e9mu pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed z\u00e1konod\u00e1rc\u016f, podle odp\u016frc\u016f br\u00e1n\u00ed imunita v legitimn\u00edm vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed trestn\u00e9 \u010dinnosti z\u00e1konod\u00e1rc\u016f."}, {"order": 16.0, "name": "Zru\u0161en\u00ed regula\u010dn\u00edch poplatk\u016f", "question": "Regula\u010dn\u00ed zdravotnick\u00e9 poplatky by m\u011bly b\u00fdt zru\u0161eny.", "id": "16", "description": "V \u010cR byly zavedeny regula\u010dn\u00ed poplatky za zdravotn\u00ed \u00fakony a za pobyt v nemocnic\u00edch. Podle zast\u00e1nc\u016f zabra\u0148uj\u00ed pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed zdravotn\u00ed p\u00e9\u010d\u00ed, podle odp\u016frc\u016f vedou ke zhor\u0161en\u00ed dostupnosti zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de zejm\u00e9na pro soci\u00e1ln\u011b slab\u00e9 pacienty. Podobn\u00e9 poplatky existuj\u00ed v \u0159ad\u011b zem\u00ed, jako je Slovensko nebo N\u011bmecko, jinde jsou nezn\u00e1m\u00e9."}, {"order": 19.0, "name": "Zru\u0161en\u00ed 2. d\u016fchodov\u00e9ho pil\u00ed\u0159e", "question": "Tzv. druh\u00fd pil\u00ed\u0159 d\u016fchodov\u00e9 reformy by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en.", "id": "19", "description": "V roce 2013 byl zaveden tzv. druh\u00fd pil\u00ed\u0159 d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu. Ten umo\u017enil p\u0159esun 3 % ze soci\u00e1ln\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed\u00a0a dal\u0161\u00ed 2 % ze mzdy do soukrom\u00e9ho penzijn\u00edho fondu. Do 2. pil\u00ed\u0159e vstoupili zat\u00edm asi 80 000 lid\u00ed. Nyn\u00ed\u00a0se pl\u00e1nuje jeho zru\u0161en\u00ed."}, {"order": 20.0, "name": "Poplatek za pr\u00e1zdn\u00e1 m\u00e9dia (zru\u0161en\u00ed)", "question": "M\u011bl by b\u00fdt zru\u0161en poplatek za pr\u00e1zdn\u00e1 m\u00e9dia.", "id": "20", "description": "V \u010cR je nutno z ka\u017ed\u00e9ho pr\u00e1zdn\u00e9ho nosi\u010de informac\u00ed jako je pam\u011b\u0165ov\u00e1 karta do fo\u0165\u00e1ku, po\u010d\u00edta\u010dov\u00fd disk apod., i z ka\u017ed\u00e9ho rozmno\u017eovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed jako kop\u00edrka zaplatit poplatek, aby se tak kompenzovalo kop\u00edrov\u00e1n\u00ed pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu. Ten jde organizac\u00edm (nap\u0159. OSA nebo DILIA), kter\u00e9 zastupuj\u00ed \u010d\u00e1st autor\u016f."}, {"order": 21.0, "name": "Adopce homosexu\u00e1ly", "question": "Homosexu\u00e1ln\u00ed p\u00e1ry by m\u011bly m\u00edt mo\u017enost adoptovat d\u011bti.", "id": "21", "description": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b mohou homosexu\u00e1ln\u00ed p\u00e1ry uzav\u00edrat tzv. registrovan\u00e9 partnerstv\u00ed, nemohou ov\u0161em adoptovat d\u011bti. Adopce homosexu\u00e1ln\u00edmi p\u00e1ry je leg\u00e1ln\u00ed nap\u0159. v Nizozem\u00ed, ve \u0160v\u00e9dsku \u010di v Norsku."}, {"order": 22.0, "name": "Klouzav\u00fd mand\u00e1t", "question": "M\u011bl by b\u00fdt zaveden tzv. klouzav\u00fd mand\u00e1t.", "id": "22", "description": "V \u010cR je mo\u017en\u00e9 i b\u011b\u017en\u00e9, \u017ee minist\u0159i vl\u00e1dy jsou z\u00e1rove\u0148 poslanci nebo sen\u00e1tory. Podle zast\u00e1nc\u016f je kumulace funkc\u00ed prosp\u011b\u0161n\u00e1 d\u00edky p\u0159enosu znalost\u00ed a zku\u0161enost\u00ed, podle odp\u016frc\u016f je t\u011b\u017eko zvl\u00e1dnuteln\u00e1. V \u0159ad\u011b zem\u00ed existuje takzvan\u00fd \u201eklouzav\u00fd mand\u00e1t\u201c \u2013 za poslance nastupuje po dobu jeho \u010dlenstv\u00ed ve vl\u00e1d\u011b do\u010dasn\u00fd n\u00e1hradn\u00edk."}, {"order": 23.0, "name": "\u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f", "question": "M\u011bl by b\u00fdt zachov\u00e1n \u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f.", "id": "23", "description": "V \u010cR existujen tzv. \u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f zab\u00fdvaj\u00edc\u00ed se \"obdob\u00edm nacistick\u00e9 a komunistick\u00e9 totalitn\u00ed moci\", jeho\u017e Radu jmenuje Sen\u00e1t. Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u016f\u017ee zabr\u00e1nit zkreslov\u00e1n\u00ed historie, podle odp\u016frc\u016f nem\u016f\u017ee b\u00fdt \u00fastav politicky nestrann\u00fd."}, {"order": 24.0, "name": "Z\u00e1kaz j\u00edzdy kamion\u016f", "question": "Z\u00e1kaz j\u00edzdy kamion\u016f by m\u011bl b\u00fdt oproti sou\u010dasn\u00e9mu stavu roz\u0161\u00ed\u0159en.", "id": "24", "description": "Na silnic\u00edch v \u010cR plat\u00ed nyn\u00ed z\u00e1kaz j\u00edzdy kamion\u016f v ned\u011bli odpoledne a ve\u010der. Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u00e1h\u00e1 toto opat\u0159en\u00ed sn\u00ed\u017eit dopravn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e tranzitn\u00edch obc\u00ed, podle odp\u016frc\u016f omezen\u00ed p\u0159epravy zbo\u017e\u00ed sni\u017euje hospod\u00e1\u0159sk\u00fd r\u016fst."}, {"order": 25.0, "name": "N\u00e1vrh z\u00e1kona - petice", "question": "Ob\u010dan\u00e9 by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159edlo\u017eit n\u00e1vrh z\u00e1kona pomoc\u00ed petice.", "id": "25", "description": "V \u010cR maj\u00ed z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu pouze poslanci, vl\u00e1da, Sen\u00e1t a zastupitelstvo kraje. V \u0159ad\u011b zem\u00ed mohou nav\u00edc ob\u010dan\u00e9 p\u0159edlo\u017eit z\u00e1kon do Parlamentu p\u0159\u00edmo, a to pomoc\u00ed petice."}, {"order": 26.0, "name": "Volby po internetu", "question": "M\u011bla by b\u00fdt zavedena mo\u017enost volit po internetu.", "id": "26", "description": "Volit po internetu je mo\u017en\u00e9 nap\u0159. v Estonsku. Podle zast\u00e1nc\u016f to usnad\u0148uje \u00fa\u010dast ve volb\u00e1ch, podle odp\u016frc\u016f po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 syst\u00e9my nejsou zcela bezpe\u010dn\u00e9 a existuje riziko volebn\u00edho podvodu."}, {"order": 27.0, "name": "Z\u00e1kaz me\u0161it", "question": "V\u00a0\u010cR by m\u011bla b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1na stavba me\u0161it.", "id": "27", "description": "V \u010cR nyn\u00ed stoj\u00ed n\u011bkolik me\u0161it a jin\u00fdch muslimsk\u00fdch modliteben. Podle zast\u00e1nc\u016f jejich v\u00fdstavby jde o vyj\u00e1d\u0159en\u00ed svobody vyzn\u00e1n\u00ed, podle odp\u016frc\u016f existence me\u0161it v \u010cR nen\u00ed v souladu s k\u0159es\u0165anskou tradic\u00ed zem\u011b."}, {"order": 28.0, "name": "Trest smrti", "question": "V \u010cR by m\u011bl b\u00fdt zaveden trest smrti.", "id": "28", "description": "V \u010cR a v \u0159ad\u011b dal\u0161\u00edch evropsk\u00fdch zem\u00ed je nyn\u00ed trest smrti nep\u0159\u00edpustn\u00fd. Podle jeho zast\u00e1nc\u016f pom\u00e1h\u00e1 d\u00edky sv\u00e9 odstra\u0161uj\u00edc\u00ed funkci sni\u017eovat kriminalitu, podle odp\u016frc\u016f je nemor\u00e1ln\u00ed a hroz\u00ed jeho zneu\u017eit\u00ed a justi\u010dn\u00ed omyly."}, {"order": 30.0, "name": "Dohoda EU-USA", "question": "Smlouva o \"Transatlantick\u00e9m partnerstv\u00ed pro obchod a investice\" (TTIP) mezi EU a USA by m\u011bla b\u00fdt v \u010cR schv\u00e1lena.", "id": "30", "description": "Zast\u00e1nci dohody argumentuj\u00ed, \u017ee pos\u00edl\u00ed ekonomiku EU. Kritici varuj\u00ed, \u017ee EU ani jej\u00ed \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty nebudou moci nap\u0159. \u00fa\u010dinn\u011b regulovat t\u011b\u017ebu b\u0159idlicov\u00e9ho plynu, p\u011bstov\u00e1n\u00ed geneticky upraven\u00fdch plodin nebo finan\u010dn\u00ed sf\u00e9ru."}, {"order": 31.0, "name": "Kv\u00f3ty pro \u017eeny", "question": "Pro obsazov\u00e1n\u00ed vysok\u00fdch funkc\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch \u00fa\u0159ad\u016f by m\u011bly b\u00fdt zavedeny kv\u00f3ty pro \u017eeny.", "id": "31", "description": "V n\u011bkter\u00fdch skandin\u00e1vsk\u00fdch zem\u00edch jsou zavedeny kv\u00f3ty pro \u017eeny p\u0159i obsazov\u00e1n\u00ed n\u011bkter\u00fdch volen\u00fdch funkc\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f zabra\u0148uj\u00ed kv\u00f3ty diskriminaci \u017een, podle odp\u016frc\u016f poru\u0161uj\u00ed rovnost pohlav\u00ed p\u0159ed z\u00e1konem."}, {"order": 32.0, "name": "P\u0159\u00edm\u00e1 volba prezidenta", "question": "Prezident by m\u011bl b\u00fdt i nad\u00e1le volen p\u0159\u00edmo ob\u010dany.", "id": "32", "description": "V \u010cR byla zavedena p\u0159\u00edm\u00e1 volba prezidenta a prvn\u00ed takov\u00e1 volba prob\u011bhla v roce 2013."}, {"order": 33.0, "name": "Majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed politik\u016f", "question": "Poslanci a sen\u00e1to\u0159i by m\u011bli m\u00edt povinnost vypl\u0148ovat majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed ke dni n\u00e1stupu do funkce.", "id": "33", "description": "Poslanci a sen\u00e1to\u0159i dnes mus\u00ed oznamovat majetek nabyt\u00fd v dob\u011b funkce. Chyb\u00ed tak srovn\u00e1n\u00ed s v\u00fdchoz\u00edm stavem, co\u017e dle zast\u00e1nc\u016f zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed z\u00e1kona neumo\u017e\u0148uje ov\u011b\u0159it pravdivost p\u0159izn\u00e1n\u00ed."}, {"order": 35.0, "name": "Bionafta", "question": "Povinn\u00e9 p\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed bioslo\u017eek do paliv by m\u011blo b\u00fdt i nad\u00e1le zachov\u00e1no.", "id": "35", "description": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b mus\u00ed v\u00fdrobci v \u010cR nap\u0159. povinn\u011b p\u0159im\u00edch\u00e1vat 5 % bionafty do nafty vyroben\u00e9 z ropy."}, {"order": 36.0, "name": "Sn\u00ed\u017een\u00ed DPH na potraviny", "question": "Sazba DPH na z\u00e1kladn\u00ed potraviny by m\u011bla b\u00fdt nejv\u00fd\u0161e 10 %.", "id": "36", "description": "Sazba DPH na potraviny v \u010cR 15 %. V N\u011bmecku je to 7 %, v Polsku 5 % a v Rakousku 10 %. Na Slovensku 20 %."}, {"order": 37.0, "name": "Provatizace Budvaru", "question": "N\u00e1rodn\u00ed podnik Bud\u011bjovick\u00fd Budvar by m\u011bl b\u00fdt privatizov\u00e1n.", "id": "37", "description": "Bud\u011bjovick\u00fd Budvar je jedin\u00fd st\u00e1tem vlastn\u011bn\u00fd pivovar v \u010cR. Budvar je dlouhodob\u011b ziskov\u00fd."}, {"order": 38.0, "name": "Registra\u010dn\u00ed pokladny", "question": "M\u011bly by b\u00fdt zavedeny tzv. registra\u010dn\u00ed pokladny.", "id": "38", "description": "Registra\u010dn\u00ed pokladny jsou povinn\u00e9 na Slovensku nebo v Ma\u010farsku."}, {"order": 39.0, "name": "Soudci do\u017eivotn\u011b", "question": "Soudci by nad\u00e1le m\u011bli b\u00fdt jmenov\u00e1ni do funkce do\u017eivotn\u011b.", "id": "39", "description": ""}, {"order": 40.0, "name": "Finan\u010dn\u00ed podpora m\u00edsto \u0161kolek", "question": "V\u0161echny d\u011bti od 3 let by m\u011bly m\u00edt m\u00edsto ve ve\u0159ejn\u00e9 \u0161kolce nebo jejich rodi\u010de dostat p\u0159\u00edsp\u011bvek na zaji\u0161t\u011bn\u00ed p\u00e9\u010de jin\u00fdm zp\u016fsobem.", "id": "40", "description": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je nedostatek m\u00edst ve \u0161kolk\u00e1ch a to hlavn\u011b ve velk\u00fdch m\u011bstech."}, {"order": 41.0, "name": "\u010cesk\u00e9 v\u00fdrobky povinn\u011b", "question": "Obchodn\u00ed \u0159et\u011bzce by m\u011bly nab\u00edzet povinn\u011b p\u0159edepsan\u00fd pod\u00edl potravin od \u010desk\u00fdch v\u00fdrobc\u016f.", "id": "41", "description": ""}, {"order": 42.0, "name": "Sn\u00ed\u017een\u00ed dan\u011b na benzin", "question": "Spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 z pohon\u00fdch hmot by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit alespo\u0148 o 1 K\u010d/litr.", "id": "42", "description": "Spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 je v \u010cR 12.84 K\u010d/litr. Minim\u00e1ln\u011b v EU m\u016f\u017ee b\u00fdt zhruba 11.5K\u010d/litr."}, {"order": 43.0, "name": "Regulace \u010cNB nebankovn\u00edch spole\u010dnost\u00ed", "question": "P\u016fj\u010dky a \u00fav\u011bry by m\u011bly poskytovat v\u00fdhradn\u011b subjekty s licenc\u00ed od \u010cesk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed banky.", "id": "43", "description": "Tzv. nebankovn\u00ed spole\u010dnosti nab\u00edzej\u00edc\u00ed p\u016fj\u010dky (z v\u011bt\u0161\u00edch nap\u0159. Provident, Cetelem) dnes nejsou regulov\u00e1ny \u010ceskou n\u00e1rodn\u00ed bankou, narozd\u00edl od bank."}, {"order": 44.0, "name": "Da\u0148ov\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed pro star\u0161\u00ed lidi", "question": "Zam\u011bstnan\u00ed lid\u00e9 v p\u0159edd\u016fchodov\u00e9m v\u011bku by m\u011bly b\u00fdt da\u0148ov\u011b zv\u00fdhodn\u011bni.", "id": "44", "description": "Mlad\u00ed do 25 let a potom lid\u00e9 nad 55 let maj\u00ed v \u010cR nejvy\u0161\u0161\u00ed m\u00edru nezam\u011bstnanosti."}, {"order": 45.0, "name": "Zv\u00fd\u0161en\u00ed dan\u011b na alkohol", "question": "Spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 na alkohol by se m\u011bla zv\u00fd\u0161it.", "id": "45", "description": "Spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 na alkohol je 285 K\u010d/litr \u010dist\u00e9ho lihu, tedy nap\u0159. 57 K\u010d za p\u016fllitrovou l\u00e1hev rumu."}, {"order": 46.0, "name": "Rekonstrukce st\u00e1tu", "question": "Nejpozd\u011bji do 3 let by m\u011bly b\u00fdt schv\u00e1leny v\u0161echny z\u00e1kony Rekonstrukce st\u00e1tu", "id": "46", "description": "Rekonstrukce st\u00e1tu je iniciativa 19 neziskov\u00fdch organizac\u00ed, kter\u00e1 prosazuje p\u0159ijet\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch z\u00e1kon\u016f: zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed financov\u00e1n\u00ed politick\u00fdch stran, povinn\u00e1 majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed politik\u016f, smlouvy st\u00e1tu \u010di obc\u00ed povinn\u011b na internetu, omezen\u00ed trafik ve st\u00e1tn\u00edch firm\u00e1ch, z\u00e1kon o \u00fa\u0159edn\u00edc\u00edch, vy\u0161\u0161\u00ed nez\u00e1vislost st\u00e1tn\u00edho zastupitelstv\u00ed, omezen\u00ed p\u0159\u00edlepk\u016f k z\u00e1kon\u016fm a mo\u017enost NK\u00da kontrolovat nap\u0159. i obecn\u00ed firmy."}]